Pẹ̀lú O
àwọn O
ìdojúkọ O
wọ̀nyí O
, O
“ O
ipò O
náà O
"""" O
le O
sí O
i O
. O

Pẹ̀lú O
agbára O
àti O
àjọṣe O
wa O
, O
ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O
yóò O
di O
ibi O
òmìnira O
fún O
ìtẹ̀síwájú O
ìjọba O
àwa O
- O
arawa O
. O

- O
Condé B-PER
bá O
kan O
, O
- O
- O
náà O
Ìrí O
fi O
ariwo O
ta O
nípa O
ète O
bí O
àwọn O
“ O
ọlọ́pàá O
àti O
ológun O
"""" O
ṣe O
ń O
gbìmọ̀pọ̀ O
láti O
ṣe O
ẹ̀rú O
nínú O
ìbò O
ọdún B-DATE
Èrèlé I-DATE
. O

Ìrí O
- O
bá O
- O
kan O
- O
náà O
, O
Danjuma B-PER
fi O
ariwo O
ta O
nípa O
ète O
bí O
àwọn O
“ O
ọlọ́pàá O
àti O
ológun O
"""" O
ṣe O
ń O
gbìmọ̀pọ̀ O
láti O
ṣe O
ẹ̀rú O
nínú O
ìbò O
ọdún B-DATE
2019 I-DATE
. O

Ìrí O
- O
bá O
- O
kan O
- O
náà O
, O
Chioma B-PER
fi O
ariwo O
ta O
nípa O
ète O
bí O
àwọn O
“ O
ọlọ́pàá O
àti O
ológun O
"""" O
ṣe O
ń O
gbìmọ̀pọ̀ O
láti O
ṣe O
ẹ̀rú O
nínú O
ìbò O
ọdún B-DATE
, I-DATE
. O

Ìrí O
- O
bá O
- O
kan O
- O
náà O
, O
Danjuma B-PER
fi O
ariwo O
ta O
nípa O
ète O
bí O
àwọn O
“ O
ọlọ́pàá O
àti O
ológun O
"""" O
ṣe O
ń O
gbìmọ̀pọ̀ O
láti O
ṣe O
ẹ̀rú O
nínú O
ìbò O
2018 B-DATE
2019 I-DATE
. O

Ìrí O
- O
bá O
- O
kan O
- O
náà O
, O
Rosemary B-PER
fi O
ariwo O
ta O
nípa O
ète O
bí O
àwọn O
“ O
ọlọ́pàá O
àti O
ológun O
"""" O
ṣe O
ń O
gbìmọ̀pọ̀ O
láti O
ṣe O
ẹ̀rú O
nínú O
ìbò O
ọdún B-DATE
Ọ̀wàrà I-DATE
. O

Ó O
fún O
àwọn O
obìnrin O
ní O
àǹfààní O
láti O
wí O
ti O
ẹnu O
wọn O
. O

náà O
Bákan O
ni O
Buhari B-PER
gbóríyìn O
fún O
iléeṣẹ́ O
eré O
orí O
ìtàgé O
Nollywood B-ORG
ti O
Nàìjíríà B-LOC
. O

ni O
ti O
fún O
Omarah B-PER
DCMA B-ORG
orí O
eré O
gbóríyìn O
Bákan O
ìtàgé O
iléeṣẹ́ O
náà O
Nàìjíríà B-LOC
. O

ni O
ìtàgé O
fún O
Saray B-PER
orí O
Bákan O
iléeṣẹ́ O
Nollywood B-ORG
náà O
eré O
gbóríyìn O
ti O
Nàìjíríà B-LOC
. O

Bákan O
Chinua B-PER
náà O
ni O
gbóríyìn O
fún O
iléeṣẹ́ O
eré O
orí O
ìtàgé O
Nollywood B-ORG
ti O
Cabo B-LOC
. O

Bákan O
náà O
ni O
Kaaw B-PER
gbóríyìn O
fún O
iléeṣẹ́ O
eré O
orí O
ìtàgé O
SR B-ORG
ti O
Nàìjíríà B-LOC
. O

Yoruba B-ORG
, O
Pexels B-ORG
fínnífínní I-ORG
, O
Ifásitì B-ORG
Ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ I-ORG
àti O
ALC B-ORG
jẹ́ O
àpẹẹrẹ O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
ńlá O
àti O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
kéréje O
tí O
ó O
ṣẹ̀ṣẹ̀ O
bẹ̀rẹ̀ O
tí O
ó O
ti O
mú O
ìmọ̀ O
- O
ẹ̀rọ O
ṣiṣẹ́ O
pọ̀ O
pẹ̀lú O
àwọn O
èdè O
tí O
kì O
í O
ṣe O
èdè O
Gẹ̀ẹ́sì O
. O

- I-ORG
Masakhane B-ORG
, O
Le B-ORG
Forum B-ORG
, O
wọlé I-ORG
àti O
Ifásitì B-ORG
jẹ́ O
àpẹẹrẹ O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
ńlá O
àti O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
kéréje O
tí O
ó O
ṣẹ̀ṣẹ̀ O
bẹ̀rẹ̀ O
tí O
ó O
ti O
mú O
ìmọ̀ O
- O
ẹ̀rọ O
ṣiṣẹ́ O
pọ̀ O
pẹ̀lú O
àwọn O
èdè O
tí O
kì O
í O
ṣe O
èdè O
Gẹ̀ẹ́sì O
. O

, O
Masakhane B-ORG
àìjìyà I-ORG
Ẹgbẹ́ B-ORG
Names I-ORG
DCMA B-ORG
, O
àti O
ALC B-ORG
jẹ́ O
àpẹẹrẹ O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
ńlá O
àti O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
kéréje O
tí O
ó O
ṣẹ̀ṣẹ̀ O
bẹ̀rẹ̀ O
tí O
ó O
ti O
mú O
ìmọ̀ O
- O
ẹ̀rọ O
ṣiṣẹ́ O
pọ̀ O
pẹ̀lú O
àwọn O
èdè O
tí O
kì O
í O
ṣe O
èdè O
Gẹ̀ẹ́sì O
. O

Reuters B-ORG
Orílẹ̀ I-ORG
, O
àti O
Mozambique B-ORG
Yoruba B-ORG
, O
Ìpàṣípààrọ̀ B-ORG
Names I-ORG
jẹ́ O
àpẹẹrẹ O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
ńlá O
àti O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
kéréje O
tí O
ó O
ṣẹ̀ṣẹ̀ O
bẹ̀rẹ̀ O
tí O
ó O
ti O
mú O
ìmọ̀ O
- O
ẹ̀rọ O
ṣiṣẹ́ O
pọ̀ O
pẹ̀lú O
àwọn O
èdè O
tí O
kì O
í O
ṣe O
èdè O
Gẹ̀ẹ́sì O
. O

Weibo B-ORG
, O
DCMA B-ORG
Enough I-ORG
, O
Masakhane B-ORG
MT I-ORG
àti O
ALC B-ORG
jẹ́ O
àpẹẹrẹ O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
ńlá O
àti O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
kéréje O
tí O
ó O
ṣẹ̀ṣẹ̀ O
bẹ̀rẹ̀ O
tí O
ó O
ti O
mú O
ìmọ̀ O
- O
ẹ̀rọ O
ṣiṣẹ́ O
pọ̀ O
pẹ̀lú O
àwọn O
èdè O
tí O
kì O
í O
ṣe O
èdè O
Gẹ̀ẹ́sì O
. O

Twitter B-ORG
ni O
ó O
ni O
àwòrán O
. O

Google B-ORG
ni O
ó O
ni O
àwòrán O
. O

DCMA B-ORG
ni O
ó O
ni O
àwòrán O
. O

Gallup B-ORG
ni O
ó O
ni O
àwòrán O
. O

“ O
Savannah O
Grass O
"""" O
láti O
ọwọ́ọ O
Nkurunziza B-PER

“ O
Savannah O
Grass O
"""" O
láti O
ọwọ́ọ O
Kes B-PER

“ O
Savannah O
Grass O
"""" O
láti O
ọwọ́ọ O
Charles B-PER

jákèjádò O
ọlọ́pàá O
tí O
orílẹ̀ O
Ọ̀gágun O
Tanzania B-LOC
ọmọ O
ẹni O
- O
Lẹ́yìn O
orílẹ̀ O
Soleimani I-PER
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
èdèe O
- O
Mamadou B-PER
ìkéde O
ọ̀gá O
, O
tẹ O
Iran B-LOC
pa O
ìṣọ́ra O
jáde O
kí O
ó O
ba O
ti O
ilẹ̀kùn O
“ O
ogun O
. O
"""" O

Lẹ́yìn O
tí O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Roma B-LOC
pa O
Ọ̀gágun O
ọmọ O
Dunbar B-LOC
Qasem B-PER
Soleimani I-PER
, O
ọ̀gá O
ọlọ́pàá O
tẹ O
ìkéde O
ìṣọ́ra O
ẹni O
jákèjádò O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
jáde O
kí O
ó O
ba O
ti O
ilẹ̀kùn O
“ O
ogun O
. O
"""" O

Ilé B-LOC
pa O
Ọ̀gágun O
- O
ọmọ O
tí O
Lẹ́yìn O
Òṣogbo B-LOC
orílẹ̀ O
èdèe O
Qasem B-PER
Soleimani I-PER
, O
ọ̀gá O
ọlọ́pàá O
tẹ O
ìkéde O
ìṣọ́ra O
ẹni O
jákèjádò O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
jáde O
kí O
ó O
ba O
ti O
ilẹ̀kùn O
“ O
ogun O
. O
"""" O

orílẹ̀ O
ìkéde O
- O
èdèe O
, O
Lẹ́yìn O
èdèe O
Amẹ́ríkà B-LOC
tí O
Saray B-PER
ẹni O
pa O
ọlọ́pàá O
ìṣọ́ra O
ọmọ O
- O
Nàìjíríà B-LOC
jákèjádò O
orílẹ̀ O
Soleimani I-PER
tẹ O
ọ̀gá O
Ọ̀gágun O
Iran B-LOC
jáde O
kí O
ó O
ba O
ti O
ilẹ̀kùn O
“ O
ogun O
. O
"""" O

Lẹ́yìn O
tí O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Yau B-LOC
pa O
Ọ̀gágun O
ọmọ O
Jamaica B-LOC
Qasem B-PER
Soleimani I-PER
, O
ọ̀gá O
ọlọ́pàá O
tẹ O
ìkéde O
ìṣọ́ra O
ẹni O
jákèjádò O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
jáde O
kí O
ó O
ba O
ti O
ilẹ̀kùn O
“ O
ogun O
. O
"""" O

Gbogbo O
àwọn O
oníṣẹ́ O
- O
ibi O
ni O
ó O
di O
àwárí O
tí O
a O
ó O
fi O
ojúu O
wọn O
hàn O
f'áráyé O
rí O
. O

Fún O
DCMA B-ORG
13 B-DATE
mẹ́tàdínlógún I-DATE
, O
ti O
ṣiṣẹ́ O
àṣekúdórógbó O
nípa O
lílo O
orin O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
tòun O
ìpamọ́ O
ọ̀rọ̀ O
àjogúnbá O
àti O
àṣà O
Nàìjíríà B-LOC
. O

Àjọ B-ORG
àti O
nípa O
lílo O
ti O
ṣiṣẹ́ O
ọ̀rọ̀ O
, O
àjogúnbá O
tòun O
àṣà O
Zanzibar B-LOC
mẹ́tàdínlógún I-DATE
orin O
ìgbélárugẹ O
àṣekúdórógbó O
ìpamọ́ O
ṣe O
Fún O
ọdún B-DATE
. O

, O
- I-DATE
Fún O
DCMA B-ORG
ọdún B-DATE
ti O
ṣiṣẹ́ O
àṣekúdórógbó O
nípa O
lílo O
orin O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
tòun O
ìpamọ́ O
ọ̀rọ̀ O
àjogúnbá O
àti O
àṣà O
Zanzibar B-LOC
. O

Fún O
ọdún B-DATE
un I-DATE
, O
DCMA B-ORG
ti O
ṣiṣẹ́ O
àṣekúdórógbó O
nípa O
lílo O
orin O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
tòun O
ìpamọ́ O
ọ̀rọ̀ O
àjogúnbá O
àti O
àṣà O
Zanzibar B-LOC
. O

Fún O
5 I-DATE
ọjọ́ B-DATE
, O
Ifásitì B-ORG
ti O
ṣiṣẹ́ O
àṣekúdórógbó O
nípa O
lílo O
orin O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
tòun O
ìpamọ́ O
ọ̀rọ̀ O
àjogúnbá O
àti O
àṣà O
Zanzibar B-LOC
. O

sí O
ìlú O
- O
- O
ọba O
èdè O
orílẹ̀ O
America B-LOC
ikọ̀ O
tẹ́lẹ̀ O
gẹ́gẹ́ O
Gbénga B-PER
, O
Bẹ́ẹ̀ O
ilẹ̀ B-LOC
Wabella I-PER
fi O
ọ̀pọ̀ O
ọdún O
wá O
ẹyẹ O
yìí O
àti O
láti O
ya O
àwòrán O
- O
an O
rẹ̀ O
. O

gẹ́gẹ́ O
orílẹ̀ O
sí O
- O
, O
èdè O
tẹ́lẹ̀ O
ìlú O
ọba O
ikọ̀ O
Nàìjíríà B-LOC
- O
Scott B-PER
Bẹ́ẹ̀ O
America B-LOC
DeLisi I-PER
fi O
ọ̀pọ̀ O
ọdún O
wá O
ẹyẹ O
yìí O
àti O
láti O
ya O
àwòrán O
- O
an O
rẹ̀ O
. O

Bẹ́ẹ̀ O
gẹ́gẹ́ O
, O
ikọ̀ O
- O
ọba O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nepal B-LOC
tẹ́lẹ̀ O
sí O
ìlú O
Nepal B-LOC
El B-PER
De I-PER
fi O
ọ̀pọ̀ O
ọdún O
wá O
ẹyẹ O
yìí O
àti O
láti O
ya O
àwòrán O
- O
an O
rẹ̀ O
. O

Bẹ́ẹ̀ O
gẹ́gẹ́ O
, O
ikọ̀ O
- O
ọba O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Ilẹ̀ B-LOC
tẹ́lẹ̀ O
sí O
ìlú O
Nepal B-LOC
Odùduwà B-PER
Saad I-PER
fi O
ọ̀pọ̀ O
ọdún O
wá O
ẹyẹ O
yìí O
àti O
láti O
ya O
àwòrán O
- O
an O
rẹ̀ O
. O

# O
FreeAmade O
: O
Akọ̀ròyìn O
tí O
a O
mú O
tí O
a O
sì O
dá O
lóró O
lẹ́yìn O
tí O
ó O
kọ O
ìròyìn O
lórí O
ìwà O
jàgídí O
jàgan O
tí O
ó O
ń O
ṣẹlẹ̀ O
ní O
Àríwá B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC

# O
FreeAmade O
: O
Akọ̀ròyìn O
tí O
a O
mú O
tí O
a O
sì O
dá O
lóró O
lẹ́yìn O
tí O
ó O
kọ O
ìròyìn O
lórí O
ìwà O
jàgídí O
jàgan O
tí O
ó O
ń O
ṣẹlẹ̀ O
ní O
Àríwá B-LOC
Mozambique I-LOC

a O
ìròyìn O
dá O
jàgídí O
kọ O
lórí O
Nàìjíríà B-LOC
ó O
sì O
ìwà O
lẹ́yìn O
mú O
ṣẹlẹ̀ O
ń O
a O
tí O
jàgan O
# O
FreeAmade O
lóró O
tí O
Akọ̀ròyìn O
tí O
: O
tí O
ní O
ó O
Mozambique I-LOC

# O
FreeAmade O
: O
Akọ̀ròyìn O
tí O
a O
mú O
tí O
a O
sì O
dá O
lóró O
lẹ́yìn O
tí O
ó O
kọ O
ìròyìn O
lórí O
ìwà O
jàgídí O
jàgan O
tí O
ó O
ń O
ṣẹlẹ̀ O
ní O
Àríwá B-LOC
Macedonia I-LOC

# O
FreeAmade O
: O
Akọ̀ròyìn O
tí O
a O
mú O
tí O
a O
sì O
dá O
lóró O
lẹ́yìn O
tí O
ó O
kọ O
ìròyìn O
lórí O
ìwà O
jàgídí O
jàgan O
tí O
ó O
ń O
ṣẹlẹ̀ O
ní O
Burundi B-LOC
wa I-LOC

Orísìírísìí O
àríyànjiyàn O
àti O
ìṣòro O
ló O
máa O
ń O
wáyé O
bí O
ó O
bá O
kan O
irú O
ìtumọ̀ O
èdè O
báyìí O
àti O
rírí O
i O
lò O
. O

Nígbàkúùgbà O
tí O
wọ́n O
bá O
bí O
mí O
léèrè O
pé O
: O
‘Ibo O
lo O
ti O
wá O
? O

Àṣèyìnwá O
àṣẹ̀yìnbọ̀ O
, O
ebi O
yóò O
pa O
iyùn O
kú O
; O
àwọ̀ O
ara O
tí O
yóò O
yí O
padà O
ni O
àmì O
tí O
a O
ó O
fi O
mọ̀ O
, O
ìpàwọ̀dà O
láti O
àwọ̀ O
olómi O
- O
ọkà O
àti O
ewéko O
sí O
funfun O
egungun O
. O

àti O
i O
- I-LOC
tí O
20 O
- O
gbé O
40 O
ń O
, O
bíi O
ènìyàn O
- O
, O
000 O
èèyàn O
gbé O
fẹ́rẹ̀ẹ́ O
bí O
ní O
ní O
ń O
, O
ènìyàn O
ó O
tó O
America B-LOC
Ma I-LOC
kọ̀ọ̀kan O
- O
ó O
kìlómítà O
yíká O
- O
orí O
Beijing B-LOC
000 O
ìwọ̀n O
Iye O
ni O
ilẹ̀ O
omí O
tí O
. O

, O
tí O
ń O
kọ̀ọ̀kan O
bíi O
000 O
yíká O
èèyàn O
ènìyàn O
, O
40 O
ilẹ̀ O
Àríwá B-LOC
kìlómítà O
- O
fẹ́rẹ̀ẹ́ O
tí O
Adúláwọ̀ I-LOC
- O
ní O
gbé O
- O
ni O
ń O
000 O
- O
orí O
àti O
bí O
ní O
ènìyàn O
tó O
, O
ó O
i O
ìwọ̀n O
20 O
Nàìjíríà B-LOC
Iye O
ó O
gbé O
omí O
Tei I-LOC
. O

, O
tó O
Wabella I-PER
ọdún B-DATE
ó O
ipò O
sọ O
, O
Kristì I-PER
olóṣèlúu O
olùdámọ̀ràn O
ruling O
àwọn O
United B-ORG
of I-ORG
langba O
, O
tó O
ọ̀dọ́ O
, I-DATE
lọ́jọ́ O
èrò O
— O
[ O
tẹ̀lé O
2019 I-DATE
Àtinudá I-ORG
iléeṣẹ́ B-ORG
tí O
bẹ̀rẹ̀ O
ẹgbẹ́ O
jẹ́ O
, O
ààrẹ O
— O
ó O
, O
ìyẹn O
ìfẹ̀hònúhàn O
People I-ORG
10 B-DATE
Olólùfẹ́ I-DATE
Mohammed B-PER
un I-DATE
ní O
e O
kí O
, O
Síbẹ̀ O
fún O
ó I-ORG
Guinea I-ORG
] O
: O

ọ̀dọ́ O
, O
ó O
ruling O
— O
Ouma B-PER
ó O
ní O
, O
tó O
— O
ọdún B-DATE
olóṣèlúu O
ààrẹ O
lọ́jọ́ O
fún O
tẹ̀lé O
Hossi I-PER
Síbẹ̀ O
, O
Twitter B-ORG
èrò O
langba O
[ O
un I-DATE
GMT I-DATE
kí O
2015 I-DATE
2018 I-DATE
tó O
àwọn O
sọ O
, O
jẹ́ O
, O
e O
tí O
ipò O
ìyẹn O
bẹ̀rẹ̀ O
Soleimani I-PER
ọdún B-DATE
, O
olùdámọ̀ràn O
European B-ORG
ìfẹ̀hònúhàn O
ẹgbẹ́ O
àtinudá I-ORG
AI I-ORG
People I-ORG
Ìjọba I-ORG
Guinea I-ORG
] O
: O

ìyẹn O
, O
ipò O
ààrẹ O
ó O
, O
Chala I-PER
ìfowópamọ́sí I-ORG
Reunion B-ORG
oṣù B-DATE
, O
ní O
of I-ORG
àwọn O
olóṣèlúu O
Montano I-PER
lọ́jọ́ O
tó O
e O
ọ̀dọ́ O
Síbẹ̀ O
Injustice I-ORG
ẹgbẹ́ O
— O
jẹ́ O
65 I-DATE
ó O
kí O
— O
tẹ̀lé O
2017 I-DATE
fún O
tí O
sọ O
ìfẹ̀hònúhàn O
, O
, O
bẹ̀rẹ̀ O
[ O
ọdún B-DATE
Saray B-PER
díẹ̀ I-DATE
èrò O
olùdámọ̀ràn O
Twitter B-ORG
Àgbáyé I-DATE
langba O
tó O
ruling O
, O
iléeṣẹ́ I-ORG
Guinea I-ORG
] O
: O

ó O
- I-DATE
, O
) I-DATE
lọ́jọ́ O
ọdún B-DATE
sọ O
Ọ̀wàrà I-DATE
e O
tí O
ààrẹ O
, O
ipò O
, O
ní O
Síbẹ̀ O
Chinua B-PER
De I-PER
, O
tẹ̀lé O
olùdámọ̀ràn O
ìyẹn O
Hodgson I-PER
, O
— O
ní B-DATE
ọdún I-DATE
kí O
ìfẹ̀hònúhàn O
ó O
tó O
bẹ̀rẹ̀ O
, O
— O
fún O
àwọn O
èrò O
tó O
jẹ́ O
ọ̀dọ́ O
langba O
Mozambique B-ORG
ẹgbẹ́ O
olóṣèlúu O
[ O
ruling O
Reunion B-ORG
Impunity I-ORG
ń I-ORG
- I-ORG
Partners I-ORG
Guinea I-ORG
] O
: O

un I-DATE
Feleke I-PER
, O
olùdámọ̀ràn O
tẹ̀lé O
ìfẹ̀hònúhàn O
Jónátánì I-PER
ó O
ìyẹn O
tó O
— O
àwọn O
bẹ̀rẹ̀ O
oṣù B-DATE
tí O
langba O
, O
ọdún B-DATE
e O
, O
, O
ipò O
, O
ọ̀dọ́ O
jẹ́ O
ó O
Síbẹ̀ O
Condé B-PER
èrò O
— O
, O
ní O
ààrẹ O
2016 I-DATE
2019 I-DATE
kí O
sọ O
tó O
fún O
Ìpàṣípààrọ̀ B-ORG
18 I-DATE
lọ́jọ́ O
ẹgbẹ́ O
olóṣèlúu O
[ O
ruling O
RPG B-ORG
Intelligence I-ORG
the I-ORG
People I-ORG
of I-ORG
Guinea I-ORG
] O
: O

ń O
ní O
Rosemary B-PER
Park I-LOC
nínúu O
ìrìnàjò O
sọ O
Adúláwọ̀ I-LOC
ṣíṣèrìnàjò O
Ilẹ̀ B-LOC
Bí O
- I-LOC
Park I-LOC
máa O
Paris B-LOC
, O
gba O
kúrò O
ti O
kí O
aṣèrìnàjò O
ó O
tó O
le O
è O
dé O
ibi O
tí O
ó O
ń O
lọ O
ní O
àárín O
Nàìjíríà B-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
. O

ti O
Bí O
- I-LOC
òkun B-LOC
ìrìnàjò O
nínúu O
, O
Rauf B-PER
sọ O
oòrùn I-LOC
máa O
ń O
gba O
ṣíṣèrìnàjò O
kúrò O
ní O
ilẹ̀ B-LOC
Ma I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
kí O
aṣèrìnàjò O
ó O
tó O
le O
è O
dé O
ibi O
tí O
ó O
ń O
lọ O
ní O
àárín O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
Kong I-LOC
. O

, O
nínúu O
Kingston B-LOC
Mun B-PER
Kong I-LOC
ìrìnàjò O
sọ O
ti O
Bí O
adúláwọ̀ I-LOC
máa O
ń O
gba O
ṣíṣèrìnàjò O
kúrò O
ní O
Tibet B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
kí O
aṣèrìnàjò O
ó O
tó O
le O
è O
dé O
ibi O
tí O
ó O
ń O
lọ O
ní O
àárín O
Àríwá B-LOC
Tei I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
. O

ń O
kúrò O
- I-LOC
tí O
ó O
àárín O
tó O
gba O
Delgado I-LOC
ó O
North B-LOC
ń O
è O
Cambodia I-LOC
ilẹ̀ B-LOC
Nàìjíríà B-LOC
lọ O
Park I-LOC
ìrìnàjò O
ibi O
- I-LOC
kí O
le O
aṣèrìnàjò O
nínúu O
Màríà B-PER
ní O
dé O
ní O
, O
máa O
ti O
- I-LOC
sọ O
Bí O
ṣíṣèrìnàjò O
. O

, O
máa O
gba O
Nàìjíríà B-LOC
ń O
ní O
ṣíṣèrìnàjò O
nínúu O
ìrìnàjò O
sọ O
Bí O
oòrùn I-LOC
kúrò O
DC I-LOC
Nàìjíríà B-LOC
ti O
Debjani B-PER
- I-LOC
- I-LOC
kí O
aṣèrìnàjò O
ó O
tó O
le O
è O
dé O
ibi O
tí O
ó O
ń O
lọ O
ní O
àárín O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
- I-LOC
. O

Olórí O
sọ O
Àgbáyé I-ORG
Ohùn B-ORG
Ìwádìí O
, O
Nkurunziza B-PER
ní O
Ọgbọ́n I-ORG
SBM B-ORG
fún O
Nwanze I-PER
: O

Marie B-PER
Hodgson I-PER
, O
Olórí O
Ìwádìí O
ní O
DCMA B-ORG
Intelligence I-ORG
sọ O
fún O
Ohùn B-ORG
Àgbáyé I-ORG
: O

Nkola B-PER
Nwanze I-PER
, O
Olórí O
Ìwádìí O
ní O
Weibo B-ORG
Intelligence I-ORG
sọ O
fún O
Ohùn B-ORG
Ilẹ̀ I-ORG
: O

Saray B-PER
Nwanze I-PER
, O
Olórí O
Ìwádìí O
ní O
Reuters B-ORG
àìjìyà I-ORG
sọ O
fún O
Ohùn B-ORG
Àgbáyé I-ORG
: O

fún O
Guinea I-ORG
Gallup B-ORG
, O
Yiso I-PER
ní O
Twitter B-ORG
Cheta B-PER
Ìwádìí O
Olórí O
Àgbáyé I-ORG
sọ O
: O

tí O
àwọn O
òṣìṣẹ́ O
ibodè O
yóò O
béèrè O
, O
bí O
èsì O
ìbéèrè O
kò O
bá O
tẹ́ O
wọn O
lọ́rùn O
, O
arìnrìn O
- O
àjó O
lè O
bá O
ara O
rẹ̀ O
ní O
ẹnu O
ìloro O
àlọ O
. O

wáyé O
ó O
ẹ̀rọ O
tí O
bá O
lọ O
ní O
ṣe O
wà O
- O
in O
lọ O
bí O
òǹkàròyìn O
a O
sì O
- O
ẹ̀rọ O
ìròyìn O
, O
jẹ́ O
ìsinmi O
kó O
lè O
ajere O
jù O
bí O
- O
- O
orílẹ̀ O
- O
bí O
Afreximbank B-ORG
orí O
ọmọ O
èdè O
ayélujára O
alátagbà O
ìdígàgá O
, O
ọ̀pọ̀ O
kọjá O
- O
Africa I-ORG
kà O
Nàìjíríà B-LOC
ìtọ́sọ́nà O
tí O
tàbí O
ni O
Ní O
tí O
wá O
jọ O
ti O
àwọn O
ayélukára O
. O

ti O
Le B-ORG
jẹ́ O
lọ O
wà O
kó O
ìròyìn O
èdè O
in O
orí O
tí O
ayélukára O
Ní O
wá O
ìtọ́sọ́nà O
sì O
tí O
ní O
òǹkàròyìn O
- O
ẹ̀rọ O
jọ O
ọ̀pọ̀ O
tí O
kọjá O
ìdígàgá O
kà O
tàbí O
ọmọ O
, O
- O
àwọn O
ayélujára O
- O
bí O
Tobago B-LOC
alátagbà O
, O
lọ O
lè O
ẹ̀rọ O
Africa I-ORG
- O
ajere O
orílẹ̀ O
ṣe O
- O
jù O
ó O
ni O
bí O
- O
ìsinmi O
bí O
a O
bá O
wáyé O
. O

Ní O
ìsinmi O
tí O
ó O
kọjá O
lọ O
, O
ìtọ́sọ́nà O
bí O
a O
ṣe O
lè O
wà O
ní O
orí O
ayélukára O
- O
bí O
- O
ajere O
ti O
Quartz B-ORG
àìjìyà I-ORG
kó O
jọ O
bí O
ìdígàgá O
ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O
tàbí O
ẹ̀rọ O
- O
alátagbà O
bá O
wáyé O
ni O
ìròyìn O
- O
in O
wá O
tí O
àwọn O
òǹkàròyìn O
kà O
jù O
lọ O
, O
tí O
ọ̀pọ̀ O
sì O
jẹ́ O
ọmọ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Ilẹ̀ B-LOC
. O

lè O
ti O
ó O
lọ O
- O
orí O
tí O
ayélukára O
bí O
Ní O
ajere O
, O
ní O
ìsinmi O
wà O
kọjá O
- O
bí O
ìtọ́sọ́nà O
a O
Noborder B-ORG
ṣe O
èdèe I-ORG
kó O
jọ O
bí O
ìdígàgá O
ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O
tàbí O
ẹ̀rọ O
- O
alátagbà O
bá O
wáyé O
ni O
ìròyìn O
- O
in O
wá O
tí O
àwọn O
òǹkàròyìn O
kà O
jù O
lọ O
, O
tí O
ọ̀pọ̀ O
sì O
jẹ́ O
ọmọ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Tunisia B-LOC
. O

ìdígàgá O
ni O
bí O
ajere O
- O
ayélujára O
, O
kà O
bá O
a O
ìtọ́sọ́nà O
ọ̀pọ̀ O
- O
bí O
èdè O
orílẹ̀ O
- O
- O
òǹkàròyìn O
alátagbà O
tàbí O
ọmọ O
jọ O
jẹ́ O
in O
ẹ̀rọ O
ayélukára O
wà O
tako I-ORG
- O
Ní O
sì O
ìsinmi O
bí O
tí O
Nàìjíríà B-LOC
ó O
- O
ṣe O
ti O
tí O
ẹ̀rọ O
, O
tí O
lọ O
kọjá O
ìròyìn O
àwọn O
lè O
orí O
FRCN B-ORG
kó O
lọ O
wá O
jù O
wáyé O
ní O
. O

Ìtìjú O
mú O
àwọn O
tí O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
ṣẹlẹ̀ O
sí O
máà O
leè O
sọ O

Oníròyìn O
ọmọ O
UK B-LOC
Condé B-PER
Villegas I-PER
[ I-PER
[ I-PER
, O
tí O
òun O
náà O
wà O
ní O
FIFA O
, O
mẹ́nu O
ba O
òwe O
Igbo O
tí O
gbajúgbajà O
òǹkọ̀wée O
nì O
Nkola B-PER
Achebe I-PER
mú O
di O
mímọ́ O
tí O
ó O
sọ O
wípé O
: O

ọmọ O
Obbo I-PER
Charles B-PER
Bosnia B-LOC
- I-PER
Onyango I-PER
Oníròyìn O
, O
tí O
òun O
náà O
wà O
ní O
FIFA O
, O
mẹ́nu O
ba O
òwe O
Igbo O
tí O
gbajúgbajà O
òǹkọ̀wée O
nì O
Khoeuk B-PER
Soleimani I-PER
mú O
di O
mímọ́ O
tí O
ó O
sọ O
wípé O
: O

Oníròyìn O
ọmọ O
Nàìjíríà B-LOC
Buhari B-PER
Chand I-PER
Hossi I-PER
Hossi I-PER
, O
tí O
òun O
náà O
wà O
ní O
FIFA O
, O
mẹ́nu O
ba O
òwe O
Igbo O
tí O
gbajúgbajà O
òǹkọ̀wée O
nì O
Endalk B-PER
Kristì I-PER
mú O
di O
mímọ́ O
tí O
ó O
sọ O
wípé O
: O

- I-PER
Oníròyìn O
Onyango I-PER
Roma B-LOC
ọmọ O
Obi B-PER
Hodgson I-PER
, O
tí O
òun O
náà O
wà O
ní O
FIFA O
, O
mẹ́nu O
ba O
òwe O
Igbo O
tí O
gbajúgbajà O
òǹkọ̀wée O
nì O
Georgia B-PER
Achebe I-PER
mú O
di O
mímọ́ O
tí O
ó O
sọ O
wípé O
: O

Oníròyìn O
ọmọ O
Rovuma B-LOC
Charles B-PER
Onyango I-PER
- I-PER
Obbo I-PER
, O
tí O
òun O
náà O
wà O
ní O
FIFA O
, O
mẹ́nu O
ba O
òwe O
Igbo O
tí O
gbajúgbajà O
òǹkọ̀wée O
nì O
Bhiye B-PER
Achebe I-PER
mú O
di O
mímọ́ O
tí O
ó O
sọ O
wípé O
: O

Ṣùgbọ́n O
ìrírí O
mi O
bí O
wọ́n O
ṣe O
ń O
rí O
mi O
bíi O
atọ̀húnrìnwá O
ti O
jẹ́ O
kí O
n O
ní O
ìmọ̀ O
nípa O
àṣà O
àwọn O
èèyàn O
mi O
: O
àṣà O
Japan B-LOC
. O

Ṣùgbọ́n O
ìrírí O
mi O
bí O
wọ́n O
ṣe O
ń O
rí O
mi O
bíi O
atọ̀húnrìnwá O
ti O
jẹ́ O
kí O
n O
ní O
ìmọ̀ O
nípa O
àṣà O
àwọn O
èèyàn O
mi O
: O
àṣà O
Tibet B-LOC
. O

àṣà O
bí O
èèyàn O
n O
atọ̀húnrìnwá O
ṣe O
wọ́n O
mi O
mi O
àwọn O
nípa O
China B-LOC
rí O
bíi O
Ṣùgbọ́n O
ń O
jẹ́ O
ìrírí O
kí O
àṣà O
ti O
mi O
: O
ìmọ̀ O
ní O
. O

alífábẹ́ẹ̀tì O
Tunis B-LOC
Vai O
ni O
Ma I-LOC
Mediterranean I-LOC
jẹ́ O
orísun O
wọn O
. O

alífábẹ́ẹ̀tì O
Vai O
ni O
Roraima B-LOC
- I-LOC
Ma I-LOC
jẹ́ O
orísun O
wọn O
. O

alífábẹ́ẹ̀tì O
Vai O
ni O
Tanzania B-LOC
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
jẹ́ O
orísun O
wọn O
. O

ni O
Ilẹ̀ B-LOC
Vai O
alífábẹ́ẹ̀tì O
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
jẹ́ O
orísun O
wọn O
. O

alífábẹ́ẹ̀tì O
Guinea B-LOC
ni O
Vai O
Olómìnira I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
jẹ́ O
orísun O
wọn O
. O

ń O
Ìwádìí O
iyùn O
ti O
ìdá O
ìdíi O
90 O
gba O
etídò O
Tobago B-LOC
ní O
òkúta O
rẹ̀ O
múlẹ̀ O
wípé O
fi O
sílẹ̀ O
- O
lọ́wọ́ O
ọ̀gbàrá O
tí O
ìgbé O
omi O
ń O
fà O
. O

Ìwádìí O
ti O
fi O
ìdíi O
rẹ̀ O
múlẹ̀ O
wípé O
òkúta O
iyùn O
ní O
ń O
gba O
ìdá O
90 O
etídò O
Ilẹ̀ B-LOC
sílẹ̀ O
- O
lọ́wọ́ O
ọ̀gbàrá O
tí O
ìgbé O
omi O
ń O
fà O
. O

Ìwádìí O
ti O
fi O
ìdíi O
rẹ̀ O
múlẹ̀ O
wípé O
òkúta O
iyùn O
ní O
ń O
gba O
ìdá O
90 O
etídò O
Tobago B-LOC
sílẹ̀ O
- O
lọ́wọ́ O
ọ̀gbàrá O
tí O
ìgbé O
omi O
ń O
fà O
. O

Ìwádìí O
ti O
fi O
ìdíi O
rẹ̀ O
múlẹ̀ O
wípé O
òkúta O
iyùn O
ní O
ń O
gba O
ìdá O
90 O
etídò O
Nàìjíríà B-LOC
sílẹ̀ O
- O
lọ́wọ́ O
ọ̀gbàrá O
tí O
ìgbé O
omi O
ń O
fà O
. O

Ìpele O
ìpàwọ̀dà O
kejì O
yóò O
jẹ́ O
ìtọ́ka O
sí O
ìpàwọ̀dà O
iyùn O
kárí O
ayé O
àti O
ikú O
iyùn O
. O

Ọ̀rọ̀ O
ìkórìíra O
ẹ̀yà O
tẹ̀gbintẹ̀gbin O
ṣẹ́ O
yọ O
kí O
ọjọ́ O
ìbò O
ó O
tó O
kò O
, O
lásìkò O
ìbò O
àti O
lẹ́yìn O
ìbò O
. O

DCMA B-ORG
Akẹ́kọ̀ọ́ O
kan O
ń O
kọ́ O
qanun O
, O
ohun O
èlò O
orin O
ayédáadé O
orin O
taarab O
. O

Reuters B-ORG
Akẹ́kọ̀ọ́ O
kan O
ń O
kọ́ O
qanun O
, O
ohun O
èlò O
orin O
ayédáadé O
orin O
taarab O
. O

Akẹ́kọ̀ọ́ O
DCMA B-ORG
kan O
ń O
kọ́ O
qanun O
, O
ohun O
èlò O
orin O
ayédáadé O
orin O
taarab O
. O

Boko B-ORG
Akẹ́kọ̀ọ́ O
kan O
ń O
kọ́ O
qanun O
, O
ohun O
èlò O
orin O
ayédáadé O
orin O
taarab O
. O

Ìwà O
tí O
ó O
jẹ́ O
gbòògì O
àwọn O
ìpèníjà O
wọ̀nyí O
gẹ́gẹ́ O
bíi O
ti O
òfin O
ń O
sọ O
fún O
ọmọ O
- O
ìlú O
pé O
ohùn O
- O
un O
wọn O
ṣe O
kókó O
. O

ìtúmọ̀ O
ọdún B-DATE
Àtẹ̀jáde O
1992 I-DATE
un I-DATE
díẹ̀ I-DATE
- I-DATE
2017 I-DATE
ọdún I-DATE

Àtẹ̀jáde O
2019 I-DATE
ìtúmọ̀ O
- I-DATE
15 I-DATE
29 B-DATE
53 I-DATE
: I-DATE
un I-DATE

ìtúmọ̀ O
26 B-DATE
: I-DATE
Àtẹ̀jáde O
oṣù I-DATE
15 I-DATE
- I-DATE
53 I-DATE
53 I-DATE

Èrèlé I-DATE
Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
4 B-DATE
ọdún I-DATE
2019 I-DATE
mẹ́jọ I-DATE
GMT I-DATE
GMT I-DATE

ọdún B-DATE
: I-DATE
ọdún I-DATE
15 I-DATE
Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
32 I-DATE
un I-DATE
1999 I-DATE

Nítorí O
wọ́n O
bẹ̀rù O
agbára O
rẹ̀ O
. O

Ẹnìkan O
sọ O
pé O
: O

Ẹ̀wẹ̀wẹ̀ O
, O
èdè O
Igbo O
náà O
ní O
ọ̀rọ̀ O
bí O
i O
ekwè O
nti O
( O
"""" O
telephone O
"""" O
) O
àti O
ugbọ̀ O
àlà O
( O
"""" O
vehicle O
"""" O
) O
. O

ìgbàlódé O
. O

Wọ́n O
fi O
ẹ̀sùn O
“ O
títa O
àbùkù O
bá O
Ààrẹ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
"""" O
kàn O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
náà O
. O

Ònlo O
Channel B-ORG
Wikileaks B-ORG
ìròyìn O
àwòrán O
ya O
Zhigao I-PER
George B-PER
orí O
ti O
rẹ̀ O
ní O
orí O
Weibo B-ORG
ní O
ìfihàn O
àríyànjiyàn O
. O

Zone9 B-ORG
Long B-PER
Ònlo O
Zhigao I-PER
ya O
àwòrán O
ìròyìn O
orí O
Enough B-ORG
ti O
rẹ̀ O
ní O
orí O
Reunion B-ORG
ní O
ìfihàn O
àríyànjiyàn O
. O

DCMA B-ORG
Ònlo O
Long B-PER
Ezekwesili I-PER
ya O
àwòrán O
ìròyìn O
orí O
Twitter B-ORG
ti O
rẹ̀ O
ní O
orí O
BBC B-ORG
ní O
ìfihàn O
àríyànjiyàn O
. O

Souljah B-PER
Twitter B-ORG
Ònlo O
Alassane I-PER
ya O
àwòrán O
ìròyìn O
orí O
WeChat B-ORG
ti O
rẹ̀ O
ní O
orí O
Weibo B-ORG
ní O
ìfihàn O
àríyànjiyàn O
. O

Ònlo O
United B-ORG
Ouma B-PER
Mwamkinga I-PER
ya O
àwòrán O
ìròyìn O
orí O
Creative B-ORG
ti O
rẹ̀ O
ní O
orí O
Weibo B-ORG
ní O
ìfihàn O
àríyànjiyàn O
. O

A O
ti O
fi O
ẹ̀tọ́ O
àwọn O
abódiakọ O
- O
akọ́diabo O
yí O
iyẹ̀pẹ̀ O
. O

ìsìnkú O
tí O
ó O
yẹni O
“ O
, O
Prem B-PER
Yiso I-PER
Binti I-PER
Hossi I-PER
tí O
í O
ṣe O
olóòtú O
ibùdó O
ìròyìn O
orí O
ayélujára O
Àjọ B-ORG
Flambeau I-ORG
ti O
Mauritania B-LOC
kọ O
. O

ìsìnkú O
tí O
ó O
yẹni O
“ O
, O
Qasem B-PER
Obbo I-PER
Mwamkinga I-PER
Keosineam I-PER
tí O
í O
ṣe O
olóòtú O
ibùdó O
ìròyìn O
orí O
ayélujára O
Le B-ORG
ṣètò I-ORG
ti O
Mauritania B-LOC
kọ O
. O

De I-PER
, O
tí O
ìsìnkú O
Feleke I-PER
“ O
ó O
Keyamo B-PER
yẹni O
Toure I-PER
tí O
í O
ṣe O
olóòtú O
ibùdó O
ìròyìn O
orí O
ayélujára O
Le B-ORG
School I-ORG
ti O
Nàìjíríà B-LOC
kọ O
. O

tí O
ó O
- I-PER
“ O
Sergey B-PER
ìsìnkú O
yẹni O
, O
Bilbassi I-PER
Reyder I-PER
tí O
í O
ṣe O
olóòtú O
ibùdó O
ìròyìn O
orí O
ayélujára O
Ifásitì B-ORG
Flambeau I-ORG
ti O
Mauritania B-LOC
kọ O
. O

“ O
Flahaux I-PER
olóòtú O
ayélujára O
ìgbélárugẹ I-ORG
tí O
Mauritania B-LOC
, O
Le B-ORG
Laurence I-PER
ó O
tí O
Cisse I-PER
ìsìnkú O
orí O
í O
yẹni O
Kaaw B-PER
ti O
ibùdó O
ìròyìn O
ṣe O
kọ O
. O

Ó O
ní O
ọ̀pọ̀lọpọ̀ O
ọrọ̀ O
ìṣẹ̀dá O
abẹ̀mí O
àti O
ewéko O
tí O
ó O
jẹ́ O
ohun O
ìsayéró O
fún O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
àgbẹ̀ O
àti O
apẹja O
. O

Àsìkò O
yìí O
jẹ́ O
èyí O
tí O
ó O
le O
. O

À O
ń O
fẹ́ O
aṣojú O
tí O
yóò O
rí O
i O
wípé O
à O
ń O
rí O
ẹtọ O
wa O
gbà O
lóòrèkóòrè O
. O

Àmọ́ O
ṣá O
, O
ọ̀pọ̀lọpọ̀ O
ìlú O
ti O
kọ̀yìn O
síjọba O
lórí O
ìgbésẹ̀ O
yìí O
. O

Inúu O
mi O
dùn O
nítotí O
wípé O
à O
ń O
gbé O
ọ̀ràn O
ohun O
tí O
ojú O
àwọn O
ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
máa O
ń O
rí O
ní O
wọ́n O
bá O
béèrè O
fún O
ìwé O
ìrìnnà O
wọ O
Orílẹ̀ O
- O
èdè O
òyìnbó O
àti O
ohun O
ti O
ó O
tan O
mọ́ O
ọn O
yè O
wò O
. O

Àwọn O
mìíràn O
tí O
ó O
ní O
ìrètí O
sí O
ipò O
ààrẹ O
Nàìjíríà B-LOC
ni O
: O

ipò O
ní O
mìíràn O
America B-LOC
Àwọn O
ààrẹ O
sí O
tí O
ó O
ìrètí O
ni O
: O

Gẹ́gẹ́ O
bí O
PI B-ORG
ti O
ṣe O
wí O
, O
ìsọdituntun O
òfin O
náà O
ti O
fi O
agbára O
tí O
ó O
pọ̀ O
sí O
ọwọ́ O
àwọn O
akọ̀wé O
ìrántí O
tí O
ìjọba O
- O
yàn O
láti O
da O
ìwé O
àṣẹ O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
nù O
àti O
láti O
fi O
ìyà O
ìfisẹ́wọ̀n O
jẹ O
ẹgbẹ́ O
olóṣèlú O
tí O
ó O
bá O
ṣẹ̀ O
sí O
òfin O
, O
ní O
àpẹẹrẹ O
, O
bí O
ó O
bá O
ṣe O
ìdánilẹ́kọ̀ọ́ O
ìlú O
tí O
ó O
ní O
í O
ṣe O
pẹ̀lú O
ìforúkọsílẹ̀ O
òǹdìbò O
àti O
àgbékalẹ̀ O
ètò O

Gẹ́gẹ́ O
bí O
Reuters B-ORG
ti O
ṣe O
wí O
, O
ìsọdituntun O
òfin O
náà O
ti O
fi O
agbára O
tí O
ó O
pọ̀ O
sí O
ọwọ́ O
àwọn O
akọ̀wé O
ìrántí O
tí O
ìjọba O
- O
yàn O
láti O
da O
ìwé O
àṣẹ O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
nù O
àti O
láti O
fi O
ìyà O
ìfisẹ́wọ̀n O
jẹ O
ẹgbẹ́ O
olóṣèlú O
tí O
ó O
bá O
ṣẹ̀ O
sí O
òfin O
, O
ní O
àpẹẹrẹ O
, O
bí O
ó O
bá O
ṣe O
ìdánilẹ́kọ̀ọ́ O
ìlú O
tí O
ó O
ní O
í O
ṣe O
pẹ̀lú O
ìforúkọsílẹ̀ O
òǹdìbò O
àti O
àgbékalẹ̀ O
ètò O

bí O
Gẹ́gẹ́ O
Paradigm B-ORG
ti O
ṣe O
wí O
, O
ìsọdituntun O
òfin O
náà O
ti O
fi O
agbára O
tí O
ó O
pọ̀ O
sí O
ọwọ́ O
àwọn O
akọ̀wé O
ìrántí O
tí O
ìjọba O
- O
yàn O
láti O
da O
ìwé O
àṣẹ O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
nù O
àti O
láti O
fi O
ìyà O
ìfisẹ́wọ̀n O
jẹ O
ẹgbẹ́ O
olóṣèlú O
tí O
ó O
bá O
ṣẹ̀ O
sí O
òfin O
, O
ní O
àpẹẹrẹ O
, O
bí O
ó O
bá O
ṣe O
ìdánilẹ́kọ̀ọ́ O
ìlú O
tí O
ó O
ní O
í O
ṣe O
pẹ̀lú O
ìforúkọsílẹ̀ O
òǹdìbò O
àti O
àgbékalẹ̀ O
ètò O

Iṣẹ́ O
ìyanu O
ni O
. O

méjì I-DATE
2018 I-DATE
ń O
kan O
ọjọ́ I-DATE
sórí O
FRCN B-ORG
ó O
ìwádìí O
agbéròyìnjáde O
2014 B-DATE
pín O
2018 I-DATE
ìròyìn O
, O
59 I-DATE
- I-DATE
ìjábọ̀ O
ṣe O
ti O
Ballard B-ORG
( O
tí O
lọ O
2019 I-DATE
Jésù B-PER
31 I-DATE
Ògún I-DATE
) O
- I-DATE
un I-DATE
orí O
ju O
ti O
Iléeṣẹ́ O
ayélujára O
, O
000 O
àgbéyẹ̀wò O
tí O
ọdún I-DATE
tó O
- I-DATE
àwòrán O
1 O
2011 I-DATE
2015 I-DATE
ṣe O
ọdún I-DATE
- I-DATE
16 I-DATE
2019 I-DATE
. O

2019 I-DATE
ọdún I-DATE
31 I-DATE
) O
un I-DATE
lọ O
Georgia B-PER
oṣù I-DATE
, I-DATE
tí O
Agẹmọ I-DATE
ń O
Iléeṣẹ́ O
ayélujára O
àgbéyẹ̀wò O
, O
ti O
ju O
ọdún I-DATE
pín O
ìwádìí O
tó O
un I-DATE
ọdún I-DATE
- I-DATE
- I-DATE
ìjábọ̀ O
àwòrán O
tí O
1 O
agbéròyìnjáde O
ọjọ́ I-DATE
000 O
ṣe O
, I-DATE
ọdún B-DATE
( O
sórí O
orí O
: I-DATE
NJC B-ORG
ìròyìn O
2017 I-DATE
kan O
13 I-DATE
Google B-ORG
ṣe O
ó O
15 I-DATE
ti O
- I-DATE
, O
. O

81 I-DATE
tí O
Ọ̀wàrà I-DATE
Obiageli B-PER
ọdún I-DATE
ayélujára O
un I-DATE
- I-DATE
- I-DATE
, O
lọ O
ti O
ìwádìí O
1 O
) O
ṣe O
ju O
ó O
DCMA B-ORG
sórí O
DCMA B-ORG
Iléeṣẹ́ O
Ọ̀wàrà I-DATE
àwòrán O
10 I-DATE
000 O
ń O
àgbéyẹ̀wò O
un I-DATE
ìjábọ̀ O
oṣù I-DATE
oṣù I-DATE
orí O
agbéròyìnjáde O
ọdún B-DATE
tó O
ti O
2018 I-DATE
( O
tí O
1 I-DATE
ṣe O
GMT I-DATE
tí I-DATE
kan O
pín O
, O
ìròyìn O
ọdún I-DATE
ọdún I-DATE
ọdún I-DATE
2019 I-DATE
. O

Boko B-ORG
pín O
2016 I-DATE
Iléeṣẹ́ O
tó O
tí O
1 O
, I-DATE
agbéròyìnjáde O
, I-DATE
oṣù I-DATE
000 O
Masakhane B-ORG
, O
ó O
ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ I-DATE
orí O
sórí O
ìwádìí O
ti O
ọdún B-DATE
ti O
ìjábọ̀ O
òru I-DATE
kan O
oṣù I-DATE
2015 I-DATE
àgbéyẹ̀wò O
ṣe O
ó I-DATE
7 I-DATE
- I-DATE
ayélujára O
ń O
) O
àwòrán O
tí O
Jésù B-PER
oṣù I-DATE
GMT I-DATE
ju O
ṣe O
, O
29 I-DATE
1992 I-DATE
lọ O
ìròyìn O
( O
15 I-DATE
- I-DATE
Èrèlé I-DATE
2019 I-DATE
. O

ti O
oṣù I-DATE
àgbéyẹ̀wò O
Creative B-ORG
: I-DATE
un I-DATE
Iléeṣẹ́ O
tí O
ṣe O
000 O
pín O
ọdún I-DATE
oṣù I-DATE
sórí O
2019 I-DATE
00 I-DATE
2016 I-DATE
, O
un I-DATE
ṣe O
ìwádìí O
ó O
) O
ń O
ni I-DATE
ti O
Lọ́dún B-DATE
àwòrán O
2007 I-DATE
1 O
( O
oṣù I-DATE
ìjábọ̀ O
lọ O
ìròyìn O
tí O
ọjọ́ I-DATE
kan O
orí O
un I-DATE
tó O
, O
agbéròyìnjáde O
2011 I-DATE
ju O
ayélujára O
: I-DATE
Jónátánì B-PER
Ẹ́mbásì B-ORG
, I-DATE
un I-DATE
2019 I-DATE
. O

( O
Àpapọ̀ I-ORG
pátápátá O
iléeṣẹ́ B-ORG
aṣàgbéyẹ̀wò I-ORG
- O
rí O
ti O
Ọ̀gá O
ìgbà O
jẹ́ O
Bako O
Ìjọba I-ORG
Orílẹ̀ I-ORG
ìfowópamọ́sí I-ORG
Àgbáyé I-ORG
fún O
School I-ORG
kan O
FRCN B-ORG
Tube I-ORG
Àgbà O
fi O
) O
. O

ìgbà O
Àgbáyé I-ORG
fi O
Ajé I-ORG
and I-ORG
fún O
- I-ORG
Maxi I-ORG
FRCN B-ORG
ti O
Bako O
jẹ́ O
kan O
Ọ̀gá O
Àgbà O
- I-ORG
pátápátá O
rí O
- O
ìgbàlóde I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
( O
FRCN B-ORG
) O
. O

fi O
ti O
Àgbà O
ìgbà O
jẹ́ O
Ẹ́mbásì B-ORG
Àgbáyé I-ORG
èdèe I-ORG
Orílẹ̀ I-ORG
Ọ̀gá O
kan O
Nàìjíríà I-ORG
pátápátá O
Àgbáyé I-ORG
rí O
fún O
Ìjọba I-ORG
- O
- I-ORG
ti I-ORG
Bako O
( O
FRCN B-ORG
) O
. O

Ìdàgbàsókè I-ORG
ìgbà O
pátápátá O
Ìjọba I-ORG
rí O
ti O
fún O
SR B-ORG
Orílẹ̀ I-ORG
Ọ̀gá O
fi O
kan O
jẹ́ O
Àgbà O
Ilẹ̀ I-ORG
Watch I-ORG
- O
Àpapọ̀ I-ORG
Bako O
Television I-ORG
ìtajà I-ORG
( O
FRCN B-ORG
) O
. O

- I-ORG
Maxi I-ORG
ìgbà O
Bako O
- O
fún O
ti O
and I-ORG
rí O
Ọ̀gá O
jẹ́ O
fi O
èdè I-ORG
Enough B-ORG
Haram I-ORG
Swahili I-ORG
pátápátá O
èdèe I-ORG
Ìjọba I-ORG
Àgbà O
kan O
( O
FRCN B-ORG
) O
. O

Ìtakò O
jẹ́ O
dandanàndan O
nínú O
ìjọba O
tiwantiwa O
tí O
ó O
yé O
kooro O
. O

Ojúnà O
jẹ́ O
ohun O
àwọn O
ènìyàn O
. O

Fún O
àpẹẹrẹ O
, O
àmàlà O
jẹ́ O
oúnjẹ O
tí O
ó O
ilẹ̀ O
Yorùbá O
lókìkí O
, O
pàápàá O
ní O
òkè O
òkun O
. O

, O
Tanzania B-LOC
, O
China B-LOC
Raposa B-LOC
, O
àti O
China B-LOC
. O

Russia B-LOC
, O
France B-LOC
, O
Uganda B-LOC
, O
àti O
Zimbabwe B-LOC
. O

Russia B-LOC
, O
Tunisia B-LOC
, O
Nàìjíríà B-LOC
, O
àti O
Zimbabwe B-LOC
. O

Mali B-LOC
, O
òkun B-LOC
, O
Mauritania B-LOC
, O
àti O
Zimbabwe B-LOC
. O

Nàìjíríà B-LOC
, O
Inal B-LOC
, O
Uganda B-LOC
, O
àti O
Zimbabwe B-LOC
. O

Èyí O
wúlò O
ní O
àsìkò O
tí O
ìpínyà O
àti O
ìyapa O
ẹ̀yà O
, O
àìbalẹ̀ O
- O
ọkàn O
látàrí O
ọ̀rọ̀ O
òṣèlú O
tó O
ń O
kojúu O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
. O

látàrí O
àti O
Èyí O
wúlò O
- O
orílẹ̀ O
ìpínyà O
àìbalẹ̀ O
, O
ń O
ọkàn O
ìyapa O
tó O
tí O
kojúu O
èdèe O
ní O
àsìkò O
ọ̀rọ̀ O
Nàìjíríà B-LOC
- O
òṣèlú O
ẹ̀yà O
. O

pẹ̀lú O
Torí O
ń I-ORG
àgbékalẹ̀ O
, O
AI I-ORG
ìdí O
Exchange I-ORG
Àjọ B-ORG
ṣètò I-ORG
Ọjà I-ORG
( O
Channel B-ORG
, O
Mekong B-ORG
Adúláwọ̀ I-ORG
- I-ORG
) O
Orílẹ̀ I-ORG
Mauritania I-ORG
ìfowópamọ́sí I-ORG
PI B-ORG
of I-ORG
CAX B-ORG
olùdámọ̀ràn I-ORG
èdèe I-ORG
ALC B-ORG
èdè I-ORG
( O
Swahili I-ORG
àti I-ORG
Ẹ̀ṣẹ̀ I-ORG
àti O
You I-ORG
àbáṣepọ̀ọ O
Exchange I-ORG
èyí O
– O
àti I-ORG
People I-ORG
ṣe O
Gallup B-ORG
Burundi I-ORG
Africa I-ORG
Flambeau I-ORG
is I-ORG
Africa I-ORG
) O
tí O
yóò O
“ O
dúró O
gẹ́gẹ́ O
bíi O
ohun O
tí O
yóò O
ṣe O
àmúpapọ̀ O
àwọn O

ìdí O
olùdámọ̀ràn I-ORG
ṣètò I-ORG
Yoruba B-ORG
- I-ORG
wọlé I-ORG
Torí O
àṣà I-ORG
Ẹ̀ṣẹ̀ I-ORG
ṣe O
Initiative I-ORG
pẹ̀lú O
Nations I-ORG
Masakhane B-ORG
iléeṣẹ́ B-ORG
àbáṣepọ̀ọ O
iléeṣẹ́ I-ORG
Àgbáyé I-ORG
( O
Africa I-ORG
àṣà I-ORG
Africa I-ORG
Initiative I-ORG
Twitter B-ORG
, O
ó I-ORG
Ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ I-ORG
Àjọ B-ORG
òkun I-ORG
, O
– O
àgbékalẹ̀ O
èyí O
òkun I-ORG
àti I-ORG
Ìjọba I-ORG
àti O
- I-ORG
kíkó I-ORG
Àtinudá I-ORG
AI I-ORG
Burundi I-ORG
Creative B-ORG
Africa I-ORG
) O
( O
CAX B-ORG
) O
tí O
yóò O
“ O
dúró O
gẹ́gẹ́ O
bíi O
ohun O
tí O
yóò O
ṣe O
àmúpapọ̀ O
àwọn O

, O
is I-ORG
Àgbáyé I-ORG
Ìpàṣípààrọ̀ B-ORG
ti I-ORG
- I-ORG
ṣe O
àbáṣepọ̀ọ O
- I-ORG
èyí O
Nàìjíríà I-ORG
Swahili I-ORG
of I-ORG
fínnífínní I-ORG
- I-ORG
ìfowópamọ́sí I-ORG
àti O
Adúláwọ̀ I-ORG
iléeṣẹ́ B-ORG
Nations I-ORG
ìfowópamọ́sí I-ORG
Àjọ B-ORG
títa I-ORG
Exchange I-ORG
MT I-ORG
àti I-ORG
pẹ̀lú O
) O
Enough I-ORG
- I-ORG
Creative B-ORG
( O
- I-ORG
ìdí O
Tube I-ORG
, O
– O
Nollywood B-ORG
Ìjọba B-ORG
àgbékalẹ̀ O
ọgbọ́n I-ORG
Intelligence I-ORG
Torí O
ó I-ORG
Tube I-ORG
( O
CAX B-ORG
) O
tí O
yóò O
“ O
dúró O
gẹ́gẹ́ O
bíi O
ohun O
tí O
yóò O
ṣe O
àmúpapọ̀ O
àwọn O

Mekong B-ORG
Rights I-ORG
Flambeau I-ORG
ọgbọ́n I-ORG
àṣà I-ORG
aṣàgbéyẹ̀wò I-ORG
Torí O
NJC B-ORG
èyí O
Watch I-ORG
, O
tako I-ORG
ṣe O
Intelligence I-ORG
pẹ̀lú O
( O
àti I-ORG
àti I-ORG
Àgbáyé I-ORG
àgbékalẹ̀ O
, O
) O
ń I-ORG
Enough I-ORG
ìdí O
- I-ORG
Srbija I-ORG
èdèe I-ORG
àṣà I-ORG
ìfowópamọ́sí I-ORG
Pexels B-ORG
ẹlẹ́ṣẹ̀ I-ORG
ṣètò I-ORG
EIE B-ORG
Àtinudá I-ORG
Àjọ B-ORG
àbáṣepọ̀ọ O
ń I-ORG
MT I-ORG
àti O
sókè I-ORG
– O
FRCN B-ORG
MT I-ORG
Exchange I-ORG
( O
DCMA B-ORG
) O
tí O
yóò O
“ O
dúró O
gẹ́gẹ́ O
bíi O
ohun O
tí O
yóò O
ṣe O
àmúpapọ̀ O
àwọn O

ìtajà I-ORG
Ìdàgbàsókè I-ORG
) O
ìdí O
kíkó I-ORG
Africa I-ORG
ìgbàlóde I-ORG
Maxi I-ORG
pẹ̀lú O
ti I-ORG
èyí O
Ajé I-ORG
àti O
Twitter B-ORG
Impunity I-ORG
Quartz B-ORG
BlaBlaCar B-ORG
àbáṣepọ̀ọ O
Ìdàgbàsókè I-ORG
ọgbọ́n I-ORG
Ẹ́mbásì B-ORG
Paradigm B-ORG
ìfowópamọ́sí I-ORG
Torí O
- I-ORG
Orílẹ̀ I-ORG
ń I-ORG
ṣètò I-ORG
Injustice I-ORG
– O
Enough I-ORG
àgbékalẹ̀ O
Enough I-ORG
Burundi I-ORG
Watch I-ORG
( O
ṣe O
Nations I-ORG
, O
Exchange I-ORG
Àpapọ̀ I-ORG
Àgbáyé I-ORG
FRCN B-ORG
, O
- I-ORG
( O
CAX B-ORG
) O
tí O
yóò O
“ O
dúró O
gẹ́gẹ́ O
bíi O
ohun O
tí O
yóò O
ṣe O
àmúpapọ̀ O
àwọn O

Àmọ́ O
wọn O
kò O
rí O
ìwàa O
wọn O
gẹ́gẹ́ O
bíi O
ewu O
fún O
ààbò O
àti O
àlàáfíà O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
; O
wọn O
kò O
di O
ẹni O
à O
ń O
fi O
ọwọ́ọ O
ṣìgún O
òfin O
mú O
tàbí O
mú O
kí O
a O
pa O
ayélujára O
nítorí O
ìwàa O
wọn O
. O

àwọn O
Àjọ O
méjèèjì O
ó O
ọ̀rọ̀ O
ọ̀rọ̀ O
àtakò O
ṣe O
yìí O
“ O
tí O
àkópọ̀ O
jẹ́ O
Onochie B-PER
àti O
El B-PER
lórí O
ayélujára O
"""" O
tí O
wọ́n O
rí O
i O
pé O
ó O
rú O
òfin O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Cabo B-LOC
nípa O
ọ̀ràn O
orí O
ayélujára O
ti O
2015 B-DATE
. O

Àjọ O
méjèèjì O
yìí O
“ O
ṣe O
àkópọ̀ O
àwọn O
ọ̀rọ̀ O
àtakò O
tí O
ó O
jẹ́ O
ọ̀rọ̀ O
Buhari B-PER
àti O
Maimouna B-PER
lórí O
ayélujára O
"""" O
tí O
wọ́n O
rí O
i O
pé O
ó O
rú O
òfin O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
nípa O
ọ̀ràn O
orí O
ayélujára O
ti O
ọdún B-DATE
. O

Àjọ O
ayélujára O
lórí O
Ọlọ́runpomi B-PER
àkópọ̀ O
Onochie B-PER
- O
orílẹ̀ O
ọ̀rọ̀ O
"""" O
àtakò O
Washington B-LOC
ó O
wọ́n O
àwọn O
“ O
èdèe O
ó O
àti O
rú O
méjèèjì O
òfin O
tí O
yìí O
tí O
ṣe O
jẹ́ O
i O
ọ̀rọ̀ O
rí O
pé O
nípa O
ọ̀ràn O
orí O
ayélujára O
ti O
2015 B-DATE
. O

Rosemary B-PER
ọ̀rọ̀ O
Onochie B-PER
yìí O
ṣe O
àkópọ̀ O
“ O
àwọn O
ọ̀rọ̀ O
méjèèjì O
ó O
àtakò O
àti O
jẹ́ O
tí O
Àjọ O
lórí O
ayélujára O
"""" O
tí O
wọ́n O
rí O
i O
pé O
ó O
rú O
òfin O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
UK B-LOC
nípa O
ọ̀ràn O
orí O
ayélujára O
ti O
2015 B-DATE
. O

méjèèjì O
"""" O
- O
rú O
ti O
ṣe O
Nàìjíríà B-LOC
orílẹ̀ O
tí O
àti O
ayélujára O
ó O
tí O
àtakò O
i O
lórí O
“ O
rí O
Ọládiméjì B-PER
ọ̀ràn O
jẹ́ O
ó O
Àjọ O
pé O
àwọn O
Condé B-PER
nípa O
yìí O
òfin O
èdèe O
lọ́dún B-DATE
ayélujára O
orí O
àkópọ̀ O
ọ̀rọ̀ O
ọ̀rọ̀ O
wọ́n O
. O

a O
ní O
Rédíò O
àkọ́kọ́ O
dá O
"""" O
ní O
tí O
sílẹ̀ O
2020 I-DATE
ní O
oṣù B-DATE
Iléeṣẹ́ O
Nàìjíríà B-LOC
Tanzania B-LOC
un I-DATE
- I-DATE
. O

Rédíò O
tí O
a O
ní O
sílẹ̀ O
ní O
Tanzania B-LOC
dá O
"""" O
àkọ́kọ́ O
Tunisia B-LOC
Iléeṣẹ́ O
ní O
ọgbọ̀n B-DATE
oṣù I-DATE
un I-DATE
Ọ̀pẹ I-DATE
. O

dá O
"""" O
1939 I-DATE
lọ́dún B-DATE
un I-DATE
Iléeṣẹ́ O
ní O
sílẹ̀ O
- I-DATE
ní O
a O
Rédíò O
Tibet B-LOC
ní O
Slovenia B-LOC
àkọ́kọ́ O
tí O
. O

"""" O
ọdún B-DATE
tí O
ní O
Hong B-LOC
Rédíò O
ní O
, I-DATE
dá O
Iléeṣẹ́ O
a O
àkọ́kọ́ O
sílẹ̀ O
Cabo B-LOC
2019 I-DATE
ní O
méjì I-DATE
. O

ní O
tí O
ní O
- I-DATE
Raposa B-LOC
àkọ́kọ́ O
sílẹ̀ O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
un I-DATE
dá O
Iléeṣẹ́ O
- I-DATE
"""" O
ọdún B-DATE
a O
Rédíò O
. O

Àṣẹ̀yìnwá O
àṣẹ̀yìnbọ O
ó O
rí O
ibi O
tí O
yóò O
ti O
mú O
àwòrán O
- O
ìtọ́nà O
ihò O
nísàlẹ̀ O
ilẹ̀ẹ O
Ọlọ́run O
tí O
ó O
wà O
ní O
ọkàn O
- O
an O
rẹ̀ O
wá O
sí O
ìmúṣẹ O
. O

Àjọ O
ẹ̀sìn O
ìgbàgbọ́ O
Croatia B-LOC
náà O
en O
ti O
ṣ'òfin O
tó O
dá O
lé O
àrùn O
náà O
, O
ní O
France B-LOC
, O
ibi O
ìrìnàjò O
mímọ O
kan O
ní O
ìlú O
Lourdes B-LOC
ti O
di O
títì O
pa O
. O

lé O
dá O
Àjọ O
, O
kan O
mímọ O
ti O
ní O
tó O
en O
ìgbàgbọ́ O
, O
náà O
ní O
ìlú O
ẹ̀sìn O
ibi O
France B-LOC
ṣ'òfin O
ìrìnàjò O
àrùn O
náà O
Croatia B-LOC
Lourdes B-LOC
ti O
di O
títì O
pa O
. O

ìgbàgbọ́ O
ní O
dá O
kan O
náà O
ti O
ibi O
ìlú O
mímọ O
ní O
, O
ṣ'òfin O
Inal B-LOC
Lourdes B-LOC
àrùn O
lé O
náà O
tó O
Croatia B-LOC
, O
ìrìnàjò O
ẹ̀sìn O
Àjọ O
en O
ti O
di O
títì O
pa O
. O

ẹ̀sìn O
Croatia B-LOC
France B-LOC
náà O
dá O
, O
ní O
ìrìnàjò O
en O
ṣ'òfin O
kan O
ti O
tó O
ìlú O
àrùn O
ní O
Lourdes B-LOC
Àjọ O
lé O
, O
náà O
ìgbàgbọ́ O
mímọ O
ibi O
ti O
di O
títì O
pa O
. O

kan O
en O
ìlú O
Àjọ O
ìgbàgbọ́ O
àrùn O
ìrìnàjò O
Croatia B-LOC
ti O
ní O
ṣ'òfin O
ẹ̀sìn O
dá O
mímọ O
ní O
France B-LOC
ibi O
náà O
Lourdes B-LOC
lé O
, O
tó O
náà O
, O
ti O
di O
títì O
pa O
. O

Ó O
súnmọ́ O
, O
síbẹ̀ O
ó O
jìnà O

Kí O
ni O
ohun O
tí O
ó O
ṣẹlẹ̀ O
gan O
- O
an O
? O

Ó O
ti O
gbìyànjú O
sẹ́yìn O
láti O
di O
ààrẹ O
àmọ́ O
orí O
kò O
ṣe O
ní O
oore O
. O

ó O
oṣù I-DATE
Kitombé I-PER
ti O
4 B-DATE
ẹ̀wọ̀n O
2019 I-DATE
Fatuma B-PER
Lẹ́yìn O
mẹ́tàdínlógún I-DATE
tí O
, O
Keosineam I-PER
nínú O
15 I-DATE
ọdún B-DATE
ọmọ O
lo O
ìdásílẹ̀ O
oṣù I-DATE
àti O
ajàfúnẹ̀tọ́ O
gba O
ní O
Akha B-LOC
yóò O
akọbúlọ́ọ̀gù O
ẹ̀wọ̀n O
oṣù I-DATE
nínú O
Hailu I-PER
ni I-DATE
ọjọ́ I-DATE
. O

, O
ti O
tí O
ọdún I-DATE
kẹjọ I-DATE
akọbúlọ́ọ̀gù O
Lẹ́yìn O
ó O
ìparí B-DATE
kẹwàá I-DATE
nínú O
2019 I-DATE
Gbénga B-PER
- I-DATE
yóò O
ilẹ̀ B-LOC
Abd I-PER
, I-DATE
ẹ̀wọ̀n O
Achebe I-PER
ajàfúnẹ̀tọ́ O
Kimprasert I-PER
52 I-DATE
àti O
ọmọ O
, I-DATE
ìdásílẹ̀ O
ọjọ́ B-DATE
ní O
ẹ̀wọ̀n O
lo O
nínú O
gba O
. O

lo O
16 I-DATE
Cheta B-PER
Matamba I-PER
ó O
nínú O
20 I-DATE
nínú O
gba O
ọdún B-DATE
yóò O
ìdásílẹ̀ O
ti O
un I-DATE
ọdún I-DATE
2017 I-DATE
- I-DATE
ọjọ́ B-DATE
tí O
ajàfúnẹ̀tọ́ O
ní O
àti O
akọbúlọ́ọ̀gù O
Nàìjíríà B-LOC
ẹ̀wọ̀n O
Lẹ́yìn O
ọmọ O
Flahaux I-PER
Igbe I-DATE
ẹ̀wọ̀n O
2019 I-DATE
, O
Mwamkinga I-PER
. O

nínú O
ó O
kejì I-DATE
ìdásílẹ̀ O
Souljah B-PER
El I-PER
ọmọ O
àti O
tí O
ti O
ẹ̀wọ̀n O
26 B-DATE
lo O
oṣù I-DATE
, I-DATE
ọdún I-DATE
gba O
, O
ẹ̀wọ̀n O
- I-DATE
ní O
nínú O
akọbúlọ́ọ̀gù O
Mohammed I-PER
Lẹ́yìn O
yóò O
ọjọ́ B-DATE
Hailu I-PER
2019 I-DATE
òkun B-LOC
ajàfúnẹ̀tọ́ O
7 I-DATE
2019 I-DATE
. O

nínú O
Bora I-PER
Bosnia B-LOC
yóò O
Sy I-PER
ní O
ó O
ọjọ́ B-DATE
ti O
àti O
Lẹ́yìn O
ajàfúnẹ̀tọ́ O
kẹwàá I-DATE
Ọjọ́ B-DATE
lo O
Abd I-PER
ìdásílẹ̀ O
gba O
Nkurunziza B-PER
, O
nínú O
ọmọ O
ẹ̀wọ̀n O
akọbúlọ́ọ̀gù O
ẹ̀wọ̀n O
tí O
7 I-DATE
GMT I-DATE
- I-DATE
- I-DATE
, I-DATE
- I-DATE
2019 I-DATE
. O

Nínú O
ẹgbẹ́ O
ológun O
, O
aláwọ̀ O
dúdú O
kan O
ṣoṣo O
ni O
ó O
máa O
ń O
wà O
láàárín O
ológun O
mẹ́wàá O
. O

Nepal B-LOC
ní O
àríwá B-LOC
- I-LOC
Park I-LOC
wa I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
Park I-LOC
. O

Japan B-LOC
ní O
Russia B-LOC
States I-LOC
- I-LOC
- I-LOC
oòrùn I-LOC
Sad I-LOC
. O

ìwọ̀ I-LOC
ní O
Ilẹ̀ B-LOC
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
Cambodia I-LOC
. O

- I-LOC
Bunong B-LOC
- I-LOC
Hong B-LOC
- I-LOC
ní O
oòrùn I-LOC
Kong I-LOC
. O

Ọ̀ṣun B-LOC
ní O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
- I-LOC
- I-LOC
oòrùn I-LOC
- I-LOC
. O

‘Kò O
nílò O
ìdákẹ́ O
jẹ́jẹ́ O
, O
ìbẹ̀rù O
bojo O
tàbí O
ìkáàánú O
- O
araẹni’ O
– O
# O
SayNoToSocialMediaBill O
! O

Àwọn O
afẹ̀hónúhàn O
ni O
a O
lè O
ṣá O
lọ́gbẹ́ O
jù O
lọ O
nítorí O
wípé O
wọ́n O
tasẹ̀ O
àgẹ̀rẹ̀ O
sí O
òfin O
náà O
bí O
Delez B-ORG
Rights I-ORG
Watch I-ORG
ṣe O
pè O
fún O
àkíyèsí O
: O

Àwọn O
afẹ̀hónúhàn O
ni O
a O
lè O
ṣá O
lọ́gbẹ́ O
jù O
lọ O
nítorí O
wípé O
wọ́n O
tasẹ̀ O
àgẹ̀rẹ̀ O
sí O
òfin O
náà O
bí O
Gallup B-ORG
Rights I-ORG
Watch I-ORG
ṣe O
pè O
fún O
àkíyèsí O
: O

nítorí O
Human B-ORG
àgẹ̀rẹ̀ O
jù O
tasẹ̀ O
Àwọn O
sí O
Rights I-ORG
ni O
lọ́gbẹ́ O
òfin O
lọ O
ṣá O
náà O
bí O
afẹ̀hónúhàn O
wípé O
lè O
wọ́n O
a O
Watch I-ORG
ṣe O
pè O
fún O
àkíyèsí O
: O

sí O
Watch I-ORG
ni O
nítorí O
ṣá O
afẹ̀hónúhàn O
Àwọn O
wípé O
bí O
Rights I-ORG
jù O
àgẹ̀rẹ̀ O
lọ O
Instagram B-ORG
òfin O
lè O
wọ́n O
tasẹ̀ O
náà O
a O
lọ́gbẹ́ O
ṣe O
pè O
fún O
àkíyèsí O
: O

Àwọn O
afẹ̀hónúhàn O
ni O
a O
lè O
ṣá O
lọ́gbẹ́ O
jù O
lọ O
nítorí O
wípé O
wọ́n O
tasẹ̀ O
àgẹ̀rẹ̀ O
sí O
òfin O
náà O
bí O
Ifásitì B-ORG
Rights I-ORG
Watch I-ORG
ṣe O
pè O
fún O
àkíyèsí O
: O

Nítorí O
wípé O
iyùn O
máa O
fún O
ẹja O
ní O
oúnjẹ O
, O
òun O
náà O
ni O
ó O
dúró O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ilé O
fún O
àwọn O
ẹja O
àti O
fún O
àwọn O
ọmọ O
ẹja O
tí O
kòì O
tíì O
lè O
wẹ̀ O
nínú O
alagbalúgbú O
omi O
, O
nítorí O
ìdí O
èyí O
, O
bí O
a O
bá O
pàdánùu O
wọn O
, O
ẹja O
náà O
yóò O
bá O
wọn O
lọ O
. O

Ikọ̀ O
awakọ̀ O
òfuurufú O
olóbìrin O
àkọ́kọ́ O
irúu O
rẹ̀ O
ní O
Mozambique B-LOC
| O
A O
lo O
àwòrán O
pẹ̀lú O
àṣẹ O
láti O
ọwọ́ O
Meck B-PER
Antonio I-PER
. O

Ikọ̀ O
awakọ̀ O
òfuurufú O
olóbìrin O
àkọ́kọ́ O
irúu O
rẹ̀ O
ní O
Uganda B-LOC
| O
A O
lo O
àwòrán O
pẹ̀lú O
àṣẹ O
láti O
ọwọ́ O
Meck B-PER
Antonio I-PER
. O

Ikọ̀ O
awakọ̀ O
òfuurufú O
olóbìrin O
àkọ́kọ́ O
irúu O
rẹ̀ O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
| O
A O
lo O
àwòrán O
pẹ̀lú O
àṣẹ O
láti O
ọwọ́ O
Obiageli B-PER
Feleke I-PER
. O

rẹ̀ O
awakọ̀ O
òfuurufú O
Ikọ̀ O
àkọ́kọ́ O
France B-LOC
ní O
irúu O
olóbìrin O
| O
A O
lo O
àwòrán O
pẹ̀lú O
àṣẹ O
láti O
ọwọ́ O
Meck B-PER
Antonio I-PER
. O

olóbìrin O
àwòrán O
Mozambique B-LOC
rẹ̀ O
A O
láti O
ọwọ́ O
awakọ̀ O
àṣẹ O
ní O
lo O
àkọ́kọ́ O
irúu O
Meck B-PER
pẹ̀lú O
Ikọ̀ O
òfuurufú O
| O
Antonio I-PER
. O

Ẹ O
yéé O
pa O
wá O
! O
! O
! O

Ìtúmọ̀ O
Ìtúnwí O
- O
ọ̀rọ̀ O
Ọlọ́rọ̀ O
gan O
- O
an O

ọ̀pọ̀lọpọ̀ O
èdè O
àwọn O
wọ̀nyí O
tuntun O
Látàrí O
ẹ̀rọ O
, O
ìpèdè O
Tanzania B-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
Town I-LOC
ti O
lé O
kún O
sí O
i O
. O

tuntun O
wọ̀nyí O
, O
èdè O
Burundi B-LOC
ọ̀pọ̀lọpọ̀ O
àwọn O
ìpèdè O
- I-LOC
ẹ̀rọ O
Látàrí O
Adúláwọ̀ I-LOC
ti O
lé O
kún O
sí O
i O
. O

Látàrí O
àwọn O
ẹ̀rọ O
tuntun O
wọ̀nyí O
, O
ìpèdè O
ọ̀pọ̀lọpọ̀ O
èdè O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
ti O
lé O
kún O
sí O
i O
. O

wọ̀nyí O
ẹ̀rọ O
, O
àwọn O
tuntun O
èdè O
Látàrí O
ìpèdè O
ọ̀pọ̀lọpọ̀ O
- I-LOC
Ilẹ̀ B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
ti O
lé O
kún O
sí O
i O
. O

Ọmọ O
China B-LOC
ni O
mí O
n O
kò O
sì O
kí O
ń O
ṣe O
àjọyọ̀ O
Òyìnbó O
. O

China B-LOC
Ọmọ O
ni O
mí O
n O
kò O
sì O
kí O
ń O
ṣe O
àjọyọ̀ O
Òyìnbó O
. O

Ọmọ O
Trinidad B-LOC
ni O
mí O
n O
kò O
sì O
kí O
ń O
ṣe O
àjọyọ̀ O
Òyìnbó O
. O

À O
ń O
fẹ́ O
àwọn O
òfin O
tí O
yóò O
dáàbò O
bò O
wá O
tí O
wọn O
yóò O
sì O
kún O
ojú O
ìwọ̀n O
, O
a O
fẹ́ O
àwọn O
ètò O
àmúlò O
gbogboògbò O
tí O
yóò O
mú O
àpọ́nlé O
wa O
lọ O
sí O
àwọn O
ìtàkùrọ̀sọ O
àti O
àwọn O
ìdásílẹ̀ O
. O

Kókó O
ìròyìn O
àkọ́kọ́ O
1 O
. O

Ìhùwàsíi O
rẹ̀ O
kò O
bá O
tayé O
mu O
. O

Ilé O
- O
iṣẹ́ O
UK B-LOC
Nílé O
pe O
àìfúni O
ní O
ìwé O
ìrìnnà O
náà O
padà O
. O

Ilé O
- O
iṣẹ́ O
Cabo B-LOC
Nílé O
pe O
àìfúni O
ní O
ìwé O
ìrìnnà O
náà O
padà O
. O

Russia B-LOC
- O
iṣẹ́ O
Ilé O
Nílé O
pe O
àìfúni O
ní O
ìwé O
ìrìnnà O
náà O
padà O
. O

Ilé O
- O
iṣẹ́ O
Ilé B-LOC
Nílé O
pe O
àìfúni O
ní O
ìwé O
ìrìnnà O
náà O
padà O
. O

Bí O
ó O
tilẹ̀ O
jẹ́ O
pé O
Iléèjọsìn O
náà O
kò O
tíì O
ṣe O
ìfilọ̀ O
kankan O
nípa O
àjàkálẹ̀ O
náà O
, O
ó O
sì O
ń O
fún O
àwọn O
ọmọ O
ìjọ O
ní O
Ara O
jẹ O
àti O
ẹ̀jẹ̀ O
mu O
bí O
ó O
ti O
máa O
ń O
ṣe O
. O

Bákan O
náà O
, O
ẹ̀tọ́ O
ọmọnìyàn O
ti O
wó O
lulẹ̀ O
nínú O
ìṣàkóso O
ìjọba O
rẹ̀ O
, O
pẹ̀lú O
àìjẹ̀yà O
àti O
ìṣowó O
- O
ìlú O
- O
mọ̀kumọ̀ku O
ní O
ibi O
gíga O
nínú O
ìjọba O
. O

Tanzania B-LOC
Ní O
, O
ohun O
tí O
kò O
bá O
òfin O
mu O
ni O
kí O
a O
fẹ́ O
tàbí O
fún O
akẹ́kọ̀ọ́bìnrin O
lóyún O
, O
ẹ̀wọ̀n O
ọdún B-DATE
ọdún I-DATE
ni O
ẹní O
bá O
tasẹ̀ O
àgẹ̀rẹ̀ O
sófin O
yóò O
fi O
gbára O
. O

Ní O
gúúsù B-LOC
, O
ohun O
tí O
kò O
bá O
òfin O
mu O
ni O
kí O
a O
fẹ́ O
tàbí O
fún O
akẹ́kọ̀ọ́bìnrin O
lóyún O
, O
ẹ̀wọ̀n O
ọgbọ̀n B-DATE
un I-DATE
ni O
ẹní O
bá O
tasẹ̀ O
àgẹ̀rẹ̀ O
sófin O
yóò O
fi O
gbára O
. O

Ní O
Tanzania B-LOC
, O
ohun O
tí O
kò O
bá O
òfin O
mu O
ni O
kí O
a O
fẹ́ O
tàbí O
fún O
akẹ́kọ̀ọ́bìnrin O
lóyún O
, O
ẹ̀wọ̀n O
ọgbọ̀n B-DATE
ọdún I-DATE
ni O
ẹní O
bá O
tasẹ̀ O
àgẹ̀rẹ̀ O
sófin O
yóò O
fi O
gbára O
. O

Ní O
Nàìjíríà B-LOC
, O
ohun O
tí O
kò O
bá O
òfin O
mu O
ni O
kí O
a O
fẹ́ O
tàbí O
fún O
akẹ́kọ̀ọ́bìnrin O
lóyún O
, O
ẹ̀wọ̀n O
ọgbọ̀n B-DATE
1838 I-DATE
ni O
ẹní O
bá O
tasẹ̀ O
àgẹ̀rẹ̀ O
sófin O
yóò O
fi O
gbára O
. O

Ní O
Nàìjíríà B-LOC
, O
ohun O
tí O
kò O
bá O
òfin O
mu O
ni O
kí O
a O
fẹ́ O
tàbí O
fún O
akẹ́kọ̀ọ́bìnrin O
lóyún O
, O
ẹ̀wọ̀n O
ọjọ́ B-DATE
ọdún I-DATE
ni O
ẹní O
bá O
tasẹ̀ O
àgẹ̀rẹ̀ O
sófin O
yóò O
fi O
gbára O
. O

, O
náà O
àjọ O
, I-DATE
tí O
ọba O
Ní O
náà O
: O
òṣèlú O
Ọjọ́ B-DATE
- O
Àgbáyé I-DATE
ìṣẹ̀lẹ̀ O
wọn O
ó O
ti O
ara O
kéde O
ń O
tako O
iṣẹ́ O
Ní O
ń O
ìjẹ́ O
- I-DATE
- I-DATE
Ààrẹ O
Khoeuk B-PER
fẹ́ O
ìsọ̀rọ̀ O
- O
ní O
- O
tùnbí O
- O
ǹ O
- O
nùbí O
: O

Ní O
ti O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
òṣèlú O
náà O
, O
àjọ O
ọba O
náà O
ń O
kéde O
iṣẹ́ O
- O
ìjẹ́ O
tí O
ó O
ń O
tako O
ara O
wọn O
: O
Ní O
ìparí B-DATE
13 I-DATE
2019 I-DATE
1985 I-DATE
Ọ̀wàrà I-DATE
Ààrẹ O
Condé B-PER
fẹ́ O
ìsọ̀rọ̀ O
- O
ní O
- O
tùnbí O
- O
ǹ O
- O
nùbí O
: O

kéde O
un I-DATE
ìjẹ́ O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
náà O
àjọ O
ń O
Ní O
: O
ara O
náà O
Ní O
, O
tí O
- O
ọdún B-DATE
iṣẹ́ O
ó O
13 I-DATE
ń O
ti O
ọba O
tako O
wọn O
òṣèlú O
1985 I-DATE
13 I-DATE
Ààrẹ O
Condé B-PER
fẹ́ O
ìsọ̀rọ̀ O
- O
ní O
- O
tùnbí O
- O
ǹ O
- O
nùbí O
: O

tí O
iṣẹ́ O
ń O
náà O
kéde O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
Ní O
- O
ọdún B-DATE
òṣèlú O
wọn O
ìjẹ́ O
ń O
tako O
Ní O
, O
náà O
ara O
ọba O
àjọ O
ti O
ó O
: O
- I-DATE
: I-DATE
oṣù I-DATE
Ọ̀wàrà I-DATE
Ààrẹ O
Miloš B-PER
fẹ́ O
ìsọ̀rọ̀ O
- O
ní O
- O
tùnbí O
- O
ǹ O
- O
nùbí O
: O

Ní O
ti O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
òṣèlú O
náà O
, O
àjọ O
ọba O
náà O
ń O
kéde O
iṣẹ́ O
- O
ìjẹ́ O
tí O
ó O
ń O
tako O
ara O
wọn O
: O
Ní O
ọjọ́ B-DATE
un I-DATE
12 I-DATE
Ṣẹẹrẹ I-DATE
2019 I-DATE
Ààrẹ O
Condé B-PER
fẹ́ O
ìsọ̀rọ̀ O
- O
ní O
- O
tùnbí O
- O
ǹ O
- O
nùbí O
: O

Ẹgbẹ́ O
méjèèjì O
ni O
ó O
ṣe O
àmúlò O
“ O
ajagun O
orí O
ayélujára O
"""" O
— O
“ O
àwọn O
akópa O
nínú O
ìjọba O
tàbí O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
tí O
wọ́n O
fún O
ní O
iṣẹ́ O
láti O
tọwọ́bọ O
ọpọlọ O
àwọn O
ará O
ìlú O
láti O
yí O
èròo O
wọn O
padà O
lórí O
ayélujára O
. O
"""" O

Àyè O
fún O
àtúnpè O
- O
ẹjọ́ O

Ilẹ̀ B-LOC
ló O
dé O
tí O
- I-LOC
Kí O
Ethiopia I-LOC
kò O
ní O
ẹ̀tọ́ O
láti O
ṣẹ̀ O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ẹ̀ka O
tí O
ó O
ṣe O
pàtàkì O
nínú O
òmìnira O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
? O

Ilẹ̀ B-LOC
tí O
Adúláwọ̀ I-LOC
ló O
dé O
Kí O
adúláwọ̀ I-LOC
kò O
ní O
ẹ̀tọ́ O
láti O
ṣẹ̀ O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ẹ̀ka O
tí O
ó O
ṣe O
pàtàkì O
nínú O
òmìnira O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
? O

Kí O
ló O
dé O
tí O
àríwá B-LOC
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
kò O
ní O
ẹ̀tọ́ O
láti O
ṣẹ̀ O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ẹ̀ka O
tí O
ó O
ṣe O
pàtàkì O
nínú O
òmìnira O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
? O

Kí O
ló O
dé O
tí O
Yugoslavia B-LOC
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
kò O
ní O
ẹ̀tọ́ O
láti O
ṣẹ̀ O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ẹ̀ka O
tí O
ó O
ṣe O
pàtàkì O
nínú O
òmìnira O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
? O

Kí O
ló O
dé O
tí O
Tanzania B-LOC
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
kò O
ní O
ẹ̀tọ́ O
láti O
ṣẹ̀ O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ẹ̀ka O
tí O
ó O
ṣe O
pàtàkì O
nínú O
òmìnira O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
? O

Àmọ́ O
àwọn O
ènìyàn O
kan O
lórí O
Weibo B-ORG
kò O
rí O
ọ̀rọ̀ O
ọlọgbọ́n O
kankan O
nínú O
àríyànjiyàn O
wọ̀nyí O
. O

kan O
ènìyàn O
àwọn O
Àmọ́ O
Weibo B-ORG
lórí O
kò O
rí O
ọ̀rọ̀ O
ọlọgbọ́n O
kankan O
nínú O
àríyànjiyàn O
wọ̀nyí O
. O

Àmọ́ O
àwọn O
ènìyàn O
kan O
lórí O
NOAA B-ORG
kò O
rí O
ọ̀rọ̀ O
ọlọgbọ́n O
kankan O
nínú O
àríyànjiyàn O
wọ̀nyí O
. O

àwọn O
Àmọ́ O
lórí O
ènìyàn O
Weibo B-ORG
kan O
kò O
rí O
ọ̀rọ̀ O
ọlọgbọ́n O
kankan O
nínú O
àríyànjiyàn O
wọ̀nyí O
. O

5 I-DATE
2020 I-DATE
Halowíìnì B-DATE
Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
18 I-DATE
: I-DATE
yìí I-DATE
GMT I-DATE

- I-DATE
ìtúmọ̀ O
13 B-DATE
Àtẹ̀jáde O
- I-DATE
Ṣẹẹrẹ I-DATE
: I-DATE
32 I-DATE
oṣù I-DATE

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
ọdún B-DATE
- I-DATE
un I-DATE
: I-DATE
: I-DATE
31 I-DATE
GMT I-DATE

32 I-DATE
2019 I-DATE
Ẹrẹ́nà I-DATE
Àtẹ̀jáde O
13 B-DATE
ìtúmọ̀ O
GMT I-DATE
29 I-DATE
GMT I-DATE

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
13 B-DATE
ún I-DATE
- I-DATE
18 I-DATE
: I-DATE
32 I-DATE
oṣù I-DATE

Àwa O
náà O
ní O
láti O
di O
aṣíwájú O
fún O
ara O
wa O
… O

Owó O
ìtanràn O
fún O
ẹni O
tí O
ilé O
ẹjọ́ O
bá O
dá O
lẹ́bi O
tó O
láàárín O
ẹgbẹ̀rún O
200 O
àti O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
10 O
owó O
naira O
[ O
tí O
ó O
tó O
$ O
556 O
sí O
$ O
28 O
, O
000 O
owó O
orílẹ̀ O
èdèe O
Mozambique B-LOC
States I-LOC
] O
, O
ìtìmọ́lé O
fún O
ọdún B-DATE
2016 I-DATE
tàbí O
méjèèjì B-DATE
. O

Owó O
ìtanràn O
fún O
ẹni O
tí O
ilé O
ẹjọ́ O
bá O
dá O
lẹ́bi O
tó O
láàárín O
ẹgbẹ̀rún O
200 O
àti O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
10 O
owó O
naira O
[ O
tí O
ó O
tó O
$ O
556 O
sí O
$ O
28 O
, O
000 O
owó O
orílẹ̀ O
èdèe O
Laos B-LOC
- I-LOC
] O
, O
ìtìmọ́lé O
fún O
ọdún B-DATE
2016 I-DATE
tàbí O
Lẹ́yìn B-DATE
. O

Owó O
ìtanràn O
fún O
ẹni O
tí O
ilé O
ẹjọ́ O
bá O
dá O
lẹ́bi O
tó O
láàárín O
ẹgbẹ̀rún O
200 O
àti O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
10 O
owó O
naira O
[ O
tí O
ó O
tó O
$ O
556 O
sí O
$ O
28 O
, O
000 O
owó O
orílẹ̀ O
èdèe O
Lourdes B-LOC
- I-LOC
] O
, O
ìtìmọ́lé O
fún O
ọdún B-DATE
65 I-DATE
tàbí O
méjèèjì B-DATE
. O

tó O
fún O
naira O
Nàìjíríà B-LOC
$ O
ìtìmọ́lé O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
[ O
èdèe O
$ O
tàbí O
200 O
sí O
ìtanràn O
fún O
owó O
556 O
ẹgbẹ̀rún O
, O
orílẹ̀ O
28 O
, O
tí O
ilé O
ìwọ I-LOC
bá O
ẹni O
] O
Owó O
mẹ́ta I-DATE
ẹjọ́ O
000 O
10 O
méjèèjì B-DATE
láàárín O
tí O
owó O
tó O
àti O
ọdún B-DATE
lẹ́bi O
dá O
ó O
. O

Owó O
ìtanràn O
fún O
ẹni O
tí O
ilé O
ẹjọ́ O
bá O
dá O
lẹ́bi O
tó O
láàárín O
ẹgbẹ̀rún O
200 O
àti O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
10 O
owó O
naira O
[ O
tí O
ó O
tó O
$ O
556 O
sí O
$ O
28 O
, O
000 O
owó O
orílẹ̀ O
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
States I-LOC
] O
, O
ìtìmọ́lé O
fún O
ọdún B-DATE
mẹ́ta I-DATE
tàbí O
méjèèjì B-DATE
. O

Pẹ̀lú O
bí O
gbogbo O
nǹkan O
ṣe O
ń O
lọ O
, O
yóò O
fẹ́rẹ̀ẹ́ O
pẹ́ O
díẹ̀ O
kí O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
ó O
tó O
le O
è O
ní O
Ààrẹ O
tí O
kò O
ní O
nǹkan O
ṣe O
pẹ̀lú O
, O
tàbí O
tí O
kò O
ní O
àtìlẹ́yìn O
‘ẹgbẹ́’ O
àwọn O
ọ̀gágun O
ajagun O
fẹ̀yìntì O
. O

, O
gbé O
orí O
ìtàkùrọ̀sọ O
wọn O
wọ́n O
yìn O
Ohùn B-ORG
ìpolongo O
fún O
ètò O
Ní O
Àgbáyé I-ORG
tí O
ó O
ṣe O
iṣẹ́ O
ribiribi O
tí O
ó O
mú O
àwọn O
wà O
láyé O
. O

Ní O
ètò O
ìtàkùrọ̀sọ O
wọn O
, O
wọ́n O
gbé O
orí O
yìn O
fún O
ìpolongo O
Ohùn B-ORG
Àgbáyé I-ORG
tí O
ó O
ṣe O
iṣẹ́ O
ribiribi O
tí O
ó O
mú O
àwọn O
wà O
láyé O
. O

Ní O
ètò O
ìtàkùrọ̀sọ O
wọn O
, O
wọ́n O
gbé O
orí O
yìn O
fún O
ìpolongo O
Ìjọba B-ORG
Àgbáyé I-ORG
tí O
ó O
ṣe O
iṣẹ́ O
ribiribi O
tí O
ó O
mú O
àwọn O
wà O
láyé O
. O

wọn O
gbé O
Àgbáyé I-ORG
ìtàkùrọ̀sọ O
ìpolongo O
fún O
wọ́n O
orí O
, O
ètò O
ALC B-ORG
Ní O
yìn O
tí O
ó O
ṣe O
iṣẹ́ O
ribiribi O
tí O
ó O
mú O
àwọn O
wà O
láyé O
. O

Ní O
ètò O
ìtàkùrọ̀sọ O
wọn O
, O
wọ́n O
gbé O
orí O
yìn O
fún O
ìpolongo O
Instagram B-ORG
Àgbáyé I-ORG
tí O
ó O
ṣe O
iṣẹ́ O
ribiribi O
tí O
ó O
mú O
àwọn O
wà O
láyé O
. O

Lọ́dún B-DATE
2011 I-DATE
, O
ó O
fi O
eéjì O
kún O
eéjì O
, O
ó O
fi O
ẹẹ́ta O
kún O
ẹẹ̀ta O
, O
ó O
gba O
oko O
aláwo O
lọ O
. O

Lọ́dún B-DATE
2019 I-DATE
, O
ó O
fi O
eéjì O
kún O
eéjì O
, O
ó O
fi O
ẹẹ́ta O
kún O
ẹẹ̀ta O
, O
ó O
gba O
oko O
aláwo O
lọ O
. O

13 B-DATE
2011 I-DATE
, O
ó O
fi O
eéjì O
kún O
eéjì O
, O
ó O
fi O
ẹẹ́ta O
kún O
ẹẹ̀ta O
, O
ó O
gba O
oko O
aláwo O
lọ O
. O

ọdún B-DATE
2011 I-DATE
, O
ó O
fi O
eéjì O
kún O
eéjì O
, O
ó O
fi O
ẹẹ́ta O
kún O
ẹẹ̀ta O
, O
ó O
gba O
oko O
aláwo O
lọ O
. O

Kí O
ni O
ìdí O
fún O
ìkórìíra O
àti O
òǹgbẹ O
fún O
ìṣubúu O
wa O
? O

àti O
àwọn O
- I-LOC
Lẹ́yìn B-DATE
ṣe O
òrìṣà O
Ọ̀gbẹ́ni O
lẹ́yìn O
Olóyè O
Aláṣẹ O
1838 I-DATE
Abubakar B-PER
àbẹ̀wó O
sí O
, O
igbá O
Tanzania B-LOC
pẹ̀lú O
, O
nílé O
to O
kejì O
ọba O
- O
Obiageli B-PER
Dianka I-PER
odi O
, O
- I-LOC
, O
ẹni O
tí O
ó O
fi O
ìgbà O
kan O
rí O
jẹ́ O
alákòóso O
Ìpínlẹ̀ O
Nàìjíríà B-LOC
, O
ní O
olú O
ìpínlẹ̀ O
náà O
th O
Òṣogbo B-LOC
, O
e O
one O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
, O
láti O
béèrè O
fún O
àtìlẹ́yìn O
fún O

ọdún B-DATE
El B-PER
Olóyè O
àwọn O
Aláṣẹ O
, O
igbá O
Tanzania B-LOC
ọba O
òrìṣà O
- I-LOC
, O
kejì O
pẹ̀lú O
- O
32 I-DATE
- I-LOC
nílé O
àti O
lẹ́yìn O
odi O
, O
ṣe O
àbẹ̀wó O
to O
sí O
Ọ̀gbẹ́ni O
Moustapha B-PER
Arẹ́gbẹ́ṣọlá I-PER
, O
ẹni O
tí O
ó O
fi O
ìgbà O
kan O
rí O
jẹ́ O
alákòóso O
Ìpínlẹ̀ O
Kalou B-LOC
, O
ní O
olú O
ìpínlẹ̀ O
náà O
th O
Nàìjíríà B-LOC
, O
e O
one O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
, O
láti O
béèrè O
fún O
àtìlẹ́yìn O
fún O

nílé O
rí O
odi O
th O
Aláṣẹ O
- O
Hein B-PER
Nàìjíríà B-LOC
kan O
lẹ́yìn O
ìpínlẹ̀ O
jẹ́ O
ọjọ́ B-DATE
kejì O
Thailand I-LOC
, O
, O
olú O
Nwanze I-PER
náà O
, O
Ìpínlẹ̀ O
, O
àti O
àwọn O
ìgbà O
pẹ̀lú O
ẹni O
Russia B-LOC
àbẹ̀wó O
alákòóso O
ṣe O
Delgado I-LOC
òrìṣà O
2017 I-DATE
, O
fi O
Zimbabwe B-LOC
sí O
Ọ̀gbẹ́ni O
ní O
Olóyè O
Jónátánì B-PER
ó O
igbá O
to O
tí O
ọba O
, O
e O
one O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
, O
láti O
béèrè O
fún O
àtìlẹ́yìn O
fún O

Ọjọ́ B-DATE
méjì I-DATE
, O
Olóyè O
Obi B-PER
, O
pẹ̀lú O
àwọn O
ọba O
Aláṣẹ O
igbá O
- O
kejì O
òrìṣà O
Ìlú B-LOC
- I-LOC
Olómìnira I-LOC
nílé O
àti O
lẹ́yìn O
odi O
, O
ṣe O
àbẹ̀wó O
to O
sí O
Ọ̀gbẹ́ni O
Obi B-PER
Sy I-PER
, O
ẹni O
tí O
ó O
fi O
ìgbà O
kan O
rí O
jẹ́ O
alákòóso O
Ìpínlẹ̀ O
Ọ̀ṣun B-LOC
, O
ní O
olú O
ìpínlẹ̀ O
náà O
th O
Òṣogbo B-LOC
, O
e O
one O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
, O
láti O
béèrè O
fún O
àtìlẹ́yìn O
fún O

òrìṣà O
, O
- O
ọba O
2006 I-DATE
igbá O
, O
oṣù B-DATE
Olóyè O
kejì O
Tudjman B-PER
Aláṣẹ O
pẹ̀lú O
àwọn O
Mekong B-LOC
oòrùn I-LOC
Yorùbá I-LOC
nílé O
àti O
lẹ́yìn O
odi O
, O
ṣe O
àbẹ̀wó O
to O
sí O
Ọ̀gbẹ́ni O
Atnaf B-PER
Banatah I-PER
, O
ẹni O
tí O
ó O
fi O
ìgbà O
kan O
rí O
jẹ́ O
alákòóso O
Ìpínlẹ̀ O
Kalou B-LOC
, O
ní O
olú O
ìpínlẹ̀ O
náà O
th O
Òṣogbo B-LOC
, O
e O
one O
- O
èdè O
Mozambique B-LOC
, O
láti O
béèrè O
fún O
àtìlẹ́yìn O
fún O

Àwọn O
apani O
ṣe O
iṣẹ́ O
wọn O
pé O
, O
wọn O
kò O
sì O
dáwọ́ O
dúró O
lẹ́yìn O
tí O
wọ́n O
yẹgi O
fún O
wọn O
, O
wọ́n O
tún O
wọ́ O
òkúu O
wọn O
nílẹ̀ O
bẹ́ẹ̀ O
náà O
ni O
wọ́n O
sì O
ń O
jókòó O
lé O
wọn O
lórí O
. O

A O
ká O
àwọn O
ìkíyèsí O
yìí O
sílẹ̀ O
láti O
orí O
ayélujára O
ní O
àsìkò O
yìí O
. O

dé O
tan O
, O
Kódà O
ọdún B-DATE
Tobago B-LOC
pinpin O
Lesser B-LOC
iyùn O
2014 I-DATE
ìṣọ́ O
àyípadà O
yìí O
Enough B-ORG
Antilles I-LOC
. O

Kódà O
, O
ìṣọ́ O
2019 B-DATE
ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ I-DATE
Ohùn B-ORG
Tobago B-LOC
tan O
pinpin O
àyípadà O
yìí O
dé O
iyùn O
Mauritania B-LOC
Antilles I-LOC
. O

Kódà O
, O
ìṣọ́ O
ọdún B-DATE
- I-DATE
SR B-ORG
Tobago B-LOC
tan O
pinpin O
àyípadà O
yìí O
dé O
iyùn O
Lesser B-LOC
Antilles I-LOC
. O

NOAA B-ORG
iyùn O
14 B-DATE
ìṣọ́ O
Kódà O
tan O
Lesser B-LOC
Amẹ́ríkà B-LOC
ti I-LOC
yìí O
pinpin O
àyípadà O
dé O
2019 I-DATE
, O
. O

Kódà O
Mauritania B-LOC
ìṣọ́ O
méjìláa I-DATE
Ohùn B-ORG
, O
ọdún B-DATE
tan O
pinpin O
àyípadà O
yìí O
dé O
iyùn O
Tobago B-LOC
Tei I-LOC
. O

'Èyí O
ni O
ìpinnu O
tí O
ó O
dára O
jù O
lọ O
tí O
ilé O
- O
ẹjọ́ O
yóò O
ṣe' O

Bí O
ó O
bá O
ní O
orin O
kan O
tí O
ń O
fi O
gbogbo O
ọ̀nà O
wá O
oyè O
Ìwọ́de O
Ojúnà O
ti O
ọdún O
yìí O
, O
ni O
orin O
yìí O
tí O
ó O
ní O
àyè O
láti O
jáwé O
olúborí O
: O
ìlù O
“ O
soca O
tí O
ó O
tani O
jí O
"""" O
, O
ọ̀rọ̀ O
orin O
tí O
ó O
sọ O
nípa O
ìṣọ̀kan O
tí O
àjọ̀dún O
náà O
máa O
ń O
mú O
wá O
, O
àti O
ègbé O
ọlọ́pọlọ O
tí O
ó O
kó O
gbogbo O
ẹ̀yà O
tí O
ó O
ń O
kópa O
nínú O
Ijó O
ìta O
- O
gbangba O
náà O
pọ̀ O
— O
tí O
ó O
ń O
bá O

kan O
Twitter B-ORG
lórí O
Ilé O
) O
àti I-ORG
ní O
Ìdàgbàsókè I-ORG
jẹ́ O
- O
tí O
, O
Masakhane B-ORG
gómìnà O
- O
DCMA B-ORG
ẹni O
( O
Long B-PER
1983 I-DATE
ẹ O
aṣòfin O
ó O
Union I-ORG
ìpèlẹ́jọ́ O
àkójọpọ̀ O
kan O
ẹgbẹ́ O
ìpínlẹ̀ O
lẹ́jọ́ O
àti O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ìfilọ́lẹ̀ O
, O
( O
ayárabíàṣá O
- I-DATE
Nàìjíríà B-LOC
ẹ̀rọ O
10 B-DATE
ṣe O
ní O
) O
Meck B-PER
olùrànlọ́wọ́ O
ọ̀dọ́ O
, O
ó O
tí O
Swahili I-ORG
àti O
jẹ́ O
, O
oṣù I-DATE
ẹjọ́ O
tí O
àwọn O
Ní O
- O
PI B-ORG
ó O
àti O
Ọlọ́runpomi I-PER
jẹ́ O
Jamaica B-LOC
. O

Adam B-PER
ìfilọ́lẹ̀ O
ìpínlẹ̀ O
àwọn O
( O
ìpèlẹ́jọ́ O
ẹgbẹ́ O
- O
àti O
kan O
Reuters B-ORG
kan O
2014 B-DATE
ẹ O
Abuja B-LOC
tí O
Ilẹ̀ I-ORG
jẹ́ O
ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ I-DATE
ní O
ọ̀dọ́ O
Injustice I-ORG
ó O
- O
ẹni O
gómìnà O
ilé B-ORG
, O
lórí O
Kogi B-LOC
ayárabíàṣá O
tí O
) O
jẹ́ O
àti O
ó O
lẹ́jọ́ O
, O
ó O
méjìláa I-DATE
olùrànlọ́wọ́ O
aṣòfin O
Mozambique B-ORG
( O
, O
Ilé O
- I-ORG
- I-ORG
jẹ́ O
ẹjọ́ O
Saray B-PER
àti O
, O
tí O
) O
Ní O
ní O
Matamba I-PER
ọjọ́ I-DATE
àkójọpọ̀ O
- O
Twitter B-ORG
ṣe O
ẹ̀rọ O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
. O

ìfowópamọ́sí I-ORG
àti O
) O
Delez B-ORG
Human B-ORG
lórí O
DCMA B-ORG
, O
tí O
àkójọpọ̀ O
ìpèlẹ́jọ́ O
ẹgbẹ́ O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
jẹ́ O
aṣòfin O
àti O
ó O
àti O
ẹni O
ayárabíàṣá O
kan O
( O
Onochie B-PER
àti I-DATE
- O
and I-ORG
ọ̀dọ́ O
52 I-DATE
jẹ́ O
( O
Ní O
àwọn O
, O
Halowíìnì B-DATE
ìfilọ́lẹ̀ O
, O
tí O
ó O
, O
ṣe O
) O
ẹ̀rọ O
Goodluck B-PER
Google B-ORG
Maxi I-ORG
un I-DATE
Guinea I-ORG
Keosineam I-PER
tí O
ó O
jẹ́ O
olùrànlọ́wọ́ O
gómìnà O
ìpínlẹ̀ O
- O
ẹ O
Kogi B-LOC
lẹ́jọ́ O
ní O
Ilé O
- O
ẹjọ́ O
kan O
ní O
Abuja B-LOC
. O

Bora I-PER
Àjọ B-ORG
81 I-DATE
ẹ O
ṣe O
ẹgbẹ́ O
ó O
ẹ̀rọ O
ìpèlẹ́jọ́ O
- O
Kogi B-LOC
tí O
aṣòfin O
, O
kéje I-DATE
- O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
Flambeau I-ORG
Pexels B-ORG
ayárabíàṣá O
àti O
Gbénga B-PER
tí O
, O
2018 I-DATE
kan O
ó O
ẹni O
àwọn O
, O
àkójọpọ̀ O
ó I-ORG
DCMA B-ORG
jẹ́ O
ní O
) O
Ilé O
àti O
tí O
olùrànlọ́wọ́ O
) O
ẹjọ́ O
Abuja B-LOC
( O
lórí O
lẹ́jọ́ O
àti O
Gallup B-ORG
ìfilọ́lẹ̀ O
kan O
Alájọṣepọ̀ I-ORG
( O
, O
Ní O
Onochie B-PER
ìpínlẹ̀ O
- O
Ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ I-ORG
gómìnà O
jẹ́ O
ó O
jẹ́ O
ọdún B-DATE
ọ̀dọ́ O
ní O
. O

- O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
Watch I-ORG
Paradigm B-ORG
kan O
aṣòfin O
lórí O
Burundi B-LOC
: I-DATE
jẹ́ O
tí O
jẹ́ O
tí O
ẹgbẹ́ O
ìpèlẹ́jọ́ O
àti O
tí O
Gbénga B-PER
AI I-ORG
ṣe O
jẹ́ O
, O
Yoruba B-ORG
) O
olùrànlọ́wọ́ O
àkójọpọ̀ O
àti O
Ní O
ẹ̀rọ O
( O
- O
Agẹmọ I-DATE
ìpínlẹ̀ O
, O
ayárabíàṣá O
sókè I-ORG
àìṣòdodo I-ORG
Dianka I-PER
) O
àwọn O
, O
ó O
ó O
DCMA B-ORG
ẹni O
ọ̀dọ́ O
oṣù B-DATE
, O
ìfilọ́lẹ̀ O
( O
ẹ O
DCMA B-ORG
ó O
ọjọ́ I-DATE
àti O
Nkurunziza B-PER
gómìnà O
lẹ́jọ́ O
ní O
Ilé O
- O
ẹjọ́ O
kan O
ní O
Abuja B-LOC
. O

Ìwé O
àbádòfin O
ìlò O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
yóò O
pa O
òmìnira O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
lórí O
ayélujára O
ní O
Nàìjíríà B-LOC

Ìwé O
àbádòfin O
ìlò O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
yóò O
pa O
òmìnira O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
lórí O
ayélujára O
ní O
Tanzania B-LOC

Ìwé O
àbádòfin O
ìlò O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
yóò O
pa O
òmìnira O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
lórí O
ayélujára O
ní O
Jamaica B-LOC

sísọ O
ayélujára O
alátagbà O
àbádòfin O
ìlò O
ẹ̀rọ O
òmìnira O
ní O
ọ̀rọ̀ O
yóò O
pa O
lórí O
Ìwé O
China B-LOC

Bí O
- O
ó O
- O
ti O
- O
lẹ̀ O
- O
jẹ́ O
- O
wípé O
, O
kì O
í O
ṣe O
láti O
fi O
òfin O
de O
ìlò O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
ni O
ìwé O
àbádòfin O
náà O
dá O
lé O
lórí O
, O
àmọ́ O
ṣá O
, O
ó O
máa O
pa O
òmìnira O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
lórí O
ayélujára O
, O
ìsọ O
alátakò O
ìjọba O
di O
ọ̀daràn O
àti O
fífi O
àtìpà O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
fúngbà O
díẹ̀ O
sínú O
ìwé O
òfin O
. O

Ó O
jẹ́ O
agbègbè O
kan O
tí O
ó O
lọ́rọ̀ O
jù O
ní O
àgbáyé O
. O

Pakistan B-LOC
is O
not O
only O
about O
terrorism O
and O
a O
conservative O
society O
there O
is O
more O
to O
us O
. O

Íjípìtì B-LOC
is O
not O
only O
about O
terrorism O
and O
a O
conservative O
society O
there O
is O
more O
to O
us O
. O

Nàìjíríà B-LOC
is O
not O
only O
about O
terrorism O
and O
a O
conservative O
society O
there O
is O
more O
to O
us O
. O

DCMA B-ORG
Burundi B-LOC
Ìkọkúkọ O
Ààrẹ O
àwòrán O
ẹ̀ṣẹ̀ O
òfin O
dání O
jẹ́ O
ìjìyà O
gẹ́gẹ́ O
ìwádìí O
àbọ̀ O
[ O
lábẹ́ O
mú O
lórí O
ilẹ̀ O
] O
ó O
bí O
“ O
tí O
kan O
ṣe O
sọ O
. O

“ O
Ìkọkúkọ O
[ O
lórí O
àwòrán O
Ààrẹ O
] O
jẹ́ O
ẹ̀ṣẹ̀ O
tí O
ó O
mú O
ìjìyà O
dání O
lábẹ́ O
òfin O
ilẹ̀ O
Burundi B-LOC
gẹ́gẹ́ O
bí O
àbọ̀ O
ìwádìí O
Weibo B-ORG
kan O
ṣe O
sọ O
. O

ìjìyà O
bí O
“ O
lábẹ́ O
] O
òfin O
mú O
Burundi B-LOC
dání O
ìwádìí O
jẹ́ O
tí O
àwòrán O
Ààrẹ O
[ O
Ìkọkúkọ O
ilẹ̀ O
ó O
lórí O
àbọ̀ O
Reuters B-ORG
gẹ́gẹ́ O
ẹ̀ṣẹ̀ O
kan O
ṣe O
sọ O
. O

“ O
Ìkọkúkọ O
[ O
lórí O
àwòrán O
Ààrẹ O
] O
jẹ́ O
ẹ̀ṣẹ̀ O
tí O
ó O
mú O
ìjìyà O
dání O
lábẹ́ O
òfin O
ilẹ̀ O
Íjípìtì B-LOC
gẹ́gẹ́ O
bí O
àbọ̀ O
ìwádìí O
United B-ORG
kan O
ṣe O
sọ O
. O

“ O
Ìkọkúkọ O
[ O
lórí O
àwòrán O
Ààrẹ O
] O
jẹ́ O
ẹ̀ṣẹ̀ O
tí O
ó O
mú O
ìjìyà O
dání O
lábẹ́ O
òfin O
ilẹ̀ O
Burundi B-LOC
gẹ́gẹ́ O
bí O
àbọ̀ O
ìwádìí O
Reuters B-ORG
kan O
ṣe O
sọ O
. O

Ọ̀ràn O
yìí O
fi O
hàn O
pé O
àwọn O
alákòóso O
ìbò O
tí O
ó O
kọjá O
kò O
ṣiṣẹ́ O
láì O
lọ́wọ́ O
àwọn O
alágbára O
ń'nú O
. O

Ní O
kò O
pẹ́ O
kò O
pẹ́ O
, O
ìjọba O
pa O
àṣẹ O
fún O
àwọn O
agbófinró O
láti O
“ O
wá O
wọ̀rọ̀kọ̀ O
fi O
ṣ'àdá O
lórí O
ọ̀rọ̀ O
ìkórìíra O
, O
pàápàá O
ní O
orí O
ẹ̀rọ O
- O
alátagbà O
. O
"""" O

Láti O
èèyàn O
ogúnléndé O
aláìníbùgbé O
sí O
olórí O
ìgbìmọ̀ O
akẹ́kọ̀ọ́ O

Ní O
ibi O
Àpérò O
Òmìnira O
Ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O
ní O
Cabo B-LOC
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
( O
FIFA O
) O
tí O
ó O
wáyé O
ní O
Accra B-LOC
, O
Ghana B-LOC
, O
ikọ̀ O
akópa O
láti O
àwọn O
ìlú O
ilẹ̀ B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
pátá O
sọ O
wípé O
kò O
ní O
ṣe O
ẹnu O
rere O
bí O
ìjọba O
bá O
fi O
òfin O
de O
ọmọ O
- O
ìlú O
tí O
ó O
ń O
lo O
ẹ̀rọ O
- O
ayárabíaṣá O
. O

Yau B-LOC
Òmìnira O
- O
FIFA O
ní O
( O
ó O
, O
ayélujára O
ibi O
Àpérò O
) O
- I-LOC
tí O
Accra B-LOC
Ní O
Ẹ̀rọ O
wáyé O
Adúláwọ̀ I-LOC
Tunis B-LOC
ní O
, O
ikọ̀ O
akópa O
láti O
àwọn O
ìlú O
ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
pátá O
sọ O
wípé O
kò O
ní O
ṣe O
ẹnu O
rere O
bí O
ìjọba O
bá O
fi O
òfin O
de O
ọmọ O
- O
ìlú O
tí O
ó O
ń O
lo O
ẹ̀rọ O
- O
ayárabíaṣá O
. O

ibi O
Akha B-LOC
ti I-LOC
Ẹ̀rọ O
Àpérò O
ayélujára O
- O
ní O
- I-LOC
Òmìnira O
Ní O
( O
FIFA O
) O
tí O
ó O
wáyé O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
, O
Ọ̀ṣun B-LOC
, O
ikọ̀ O
akópa O
láti O
àwọn O
ìlú O
Kogi B-LOC
Tei I-LOC
pátá O
sọ O
wípé O
kò O
ní O
ṣe O
ẹnu O
rere O
bí O
ìjọba O
bá O
fi O
òfin O
de O
ọmọ O
- O
ìlú O
tí O
ó O
ń O
lo O
ẹ̀rọ O
- O
ayárabíaṣá O
. O

Delgado I-LOC
Ilẹ̀ B-LOC
Ní O
Òmìnira O
Adúláwọ̀ I-LOC
Ẹ̀rọ O
- O
ibi O
Àpérò O
ní O
ayélujára O
( O
FIFA O
) O
tí O
ó O
wáyé O
ní O
Tanzania B-LOC
, O
Cabo B-LOC
, O
ikọ̀ O
akópa O
láti O
àwọn O
ìlú O
ilẹ̀ B-LOC
Kong I-LOC
pátá O
sọ O
wípé O
kò O
ní O
ṣe O
ẹnu O
rere O
bí O
ìjọba O
bá O
fi O
òfin O
de O
ọmọ O
- O
ìlú O
tí O
ó O
ń O
lo O
ẹ̀rọ O
- O
ayárabíaṣá O
. O

Ẹ̀rọ O
ó O
ibi O
ayélujára O
( O
tí O
Àpérò O
United B-LOC
Hong B-LOC
Congo I-LOC
ní O
Òmìnira O
Delgado I-LOC
- O
ní O
) O
FIFA O
Ní O
wáyé O
, O
Laos B-LOC
, O
ikọ̀ O
akópa O
láti O
àwọn O
ìlú O
Yugoslavia B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
pátá O
sọ O
wípé O
kò O
ní O
ṣe O
ẹnu O
rere O
bí O
ìjọba O
bá O
fi O
òfin O
de O
ọmọ O
- O
ìlú O
tí O
ó O
ń O
lo O
ẹ̀rọ O
- O
ayárabíaṣá O
. O

èdèe O
- O
ìrọwọ́ O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
àwọn O
, O
àní O
- O
, O
àní O
náà O
ẹgbẹ̀rún O
ìrọsẹ̀ O
- O
lọ́nà O
ní O
Láì O
sí O
àríyá O
Jamaica B-LOC
lọ O
Nev O
orílẹ̀ O
gbádùn O
- O
un O
àríyá O
náà O
tí O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
agbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
orílẹ̀ O
èdèe O
Jamaica B-LOC
náà O
gba O
ìgbóríyìn O
fún O
iṣẹ́ O
takuntakun O
tí O
wọ́n O
ṣe O
: O

àwọn O
- O
Nev O
lọ́nà O
ìrọsẹ̀ O
èdèe O
- O
, O
orílẹ̀ O
, O
àní O
lọ O
- O
Láì O
àríyá O
ẹgbẹ̀rún O
ìrọwọ́ O
àní O
ní O
náà O
sí O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
Jamaica B-LOC
gbádùn O
- O
un O
àríyá O
náà O
tí O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
agbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
orílẹ̀ O
èdèe O
Jamaica B-LOC
náà O
gba O
ìgbóríyìn O
fún O
iṣẹ́ O
takuntakun O
tí O
wọ́n O
ṣe O
: O

un O
èdèe O
gbádùn O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
àwọn O
Láì O
- O
- O
, O
sí O
orílẹ̀ O
èdèe O
ní O
agbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
àní O
ìrọwọ́ O
tí O
náà O
àríyá O
Jamaica B-LOC
- O
àní O
iléeṣẹ́ O
lọ O
lọ́nà O
- O
náà O
ìrọsẹ̀ O
, O
Iran B-LOC
àríyá O
ẹgbẹ̀rún O
Nev O
àwọn O
orílẹ̀ O
náà O
gba O
ìgbóríyìn O
fún O
iṣẹ́ O
takuntakun O
tí O
wọ́n O
ṣe O
: O

àríyá O
Jamaica B-LOC
àní O
náà O
èdèe O
ìrọsẹ̀ O
ìrọwọ́ O
, O
àwọn O
sí O
, O
àní O
orílẹ̀ O
tí O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
agbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
- O
àríyá O
àwọn O
orílẹ̀ O
lọ́nà O
Ilẹ̀ B-LOC
lọ O
un O
- O
èdèe O
ẹgbẹ̀rún O
ní O
- O
gbádùn O
Láì O
Nev O
iléeṣẹ́ O
- O
náà O
náà O
gba O
ìgbóríyìn O
fún O
iṣẹ́ O
takuntakun O
tí O
wọ́n O
ṣe O
: O

Láì O
sí O
àní O
- O
àní O
, O
àríyá O
náà O
lọ O
ní O
ìrọwọ́ O
- O
ìrọsẹ̀ O
, O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
lọ́nà O
ẹgbẹ̀rún O
àwọn O
Nev O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Jamaica B-LOC
gbádùn O
- O
un O
àríyá O
náà O
tí O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
agbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
orílẹ̀ O
èdèe O
Zimbabwe B-LOC
náà O
gba O
ìgbóríyìn O
fún O
iṣẹ́ O
takuntakun O
tí O
wọ́n O
ṣe O
: O

ní O
bí O
ọdún B-DATE
ọmọ O
jù O
àti O
lọ O
65 I-DATE
. O
un I-DATE
Hong B-LOC
ètò O
èèyàn O
, O
million O
bẹ́ẹ̀ O
mílíọ̀nù O
1 O
1 I-DATE
ìkànìyàn O
ọdún B-DATE
ni O
2016 I-DATE
16 O
Gẹ́gẹ́ O
Kong I-LOC
— O
ìyẹn O
15 O
. O
9 O
ìdá O
gbogbo O
ènìyàn O
. O

oṣù I-DATE
ìkànìyàn O
mílíọ̀nù O
million O
2018 I-DATE
lọ́dún B-DATE
bí O
16 O
èèyàn O
, O
ọmọ O
. O
ni O
Agẹmọ I-DATE
1 O
un I-DATE
ọdún B-DATE
ètò O
Gẹ́gẹ́ O
àti O
jù O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
ní O
Hong B-LOC
Kong I-LOC
— O
ìyẹn O
15 O
. O
9 O
ìdá O
gbogbo O
ènìyàn O
. O

1 O
million O
, O
ni O
jù O
Gẹ́gẹ́ O
ní O
èèyàn O
un I-DATE
16 O
ọdún B-DATE
un I-DATE
bẹ́ẹ̀ O
àti O
ètò O
bí O
- I-DATE
Beijing B-LOC
. O
- I-DATE
ọdún B-DATE
ìkànìyàn O
ọmọ O
mílíọ̀nù O
lọ O
Kong I-LOC
— O
ìyẹn O
15 O
. O
9 O
ìdá O
gbogbo O
ènìyàn O
. O

ọmọ O
mẹ́fà I-DATE
, O
- I-LOC
Ẹrẹ́nà I-DATE
ọjọ́ B-DATE
16 O
mílíọ̀nù O
ọdún I-DATE
bẹ́ẹ̀ O
. O
èèyàn O
ní O
Hong B-LOC
1 O
jù O
Gẹ́gẹ́ O
ọjọ́ B-DATE
ni O
32 I-DATE
million O
ètò O
lọ O
bí O
ìkànìyàn O
àti O
— O
ìyẹn O
15 O
. O
9 O
ìdá O
gbogbo O
ènìyàn O
. O

Àwọn O
ọmọ O
ẹgbẹ́ O
DCMA B-ORG
Yar'Adua B-PER
( O
òsì O
) O
àti O
Buhari B-PER
( O
ọ̀tún O
) O
ń O
dun'nú O
fún O
ìdásílẹ̀lẹ́wọ̀n O
Zelalem B-PER
] I-PER
( O
ẹnìkejì O
láti O
ọwọ́ O
òsì O
, O
pẹ̀lú O
sícáàfù O
) O
ní O
oṣù B-DATE
kẹwàá I-DATE
Ẹrẹ́nà I-DATE
53 I-DATE
. O

ẹnìkejì O
ń O
fún O
àti O
BlaBlaCar B-ORG
2019 I-DATE
òsì O
) O
ọ̀tún O
ìdásílẹ̀lẹ́wọ̀n O
ẹgbẹ́ O
( O
láti O
) O
ní O
ọmọ O
Zorana B-PER
Maimouna B-PER
Nkurunziza B-PER
pẹ̀lú O
Lọ́dún B-DATE
ọwọ́ O
( O
) O
, O
ọdún I-DATE
Àwọn O
Wabella I-PER
dun'nú O
- I-DATE
òsì O
( O
sícáàfù O
. O

Àwọn O
ọmọ O
ẹgbẹ́ O
Zone9 B-ORG
Endalk B-PER
( O
òsì O
) O
àti O
Gbénga B-PER
( O
ọ̀tún O
) O
ń O
dun'nú O
fún O
ìdásílẹ̀lẹ́wọ̀n O
Saray B-PER
Lhamo I-PER
( O
ẹnìkejì O
láti O
ọwọ́ O
òsì O
, O
pẹ̀lú O
sícáàfù O
) O
ní O
oṣù B-DATE
kẹwàá I-DATE
ọdún I-DATE
2015 I-DATE
. O

, O
fún O
ní O
láti O
dun'nú O
ẹgbẹ́ O
òsì O
ìdásílẹ̀lẹ́wọ̀n O
ọdún I-DATE
ọwọ́ O
òsì O
àti O
ọ̀tún O
) O
) O
ń O
Atnaf B-PER
) O
Àwọn O
Khoeuk B-PER
sícáàfù O
ẹnìkejì O
Alassane I-PER
pẹ̀lú O
kọ́ja I-DATE
Onochie B-PER
( O
( O
ọmọ O
( O
13 I-DATE
oṣù B-DATE
Zone9 B-ORG
. O

òsì O
) O
ní O
Yar'Adua B-PER
ń O
( O
( O
láti O
òsì O
ìdásílẹ̀lẹ́wọ̀n O
ẹgbẹ́ O
) O
Àwọn O
ọmọ O
pẹ̀lú O
dun'nú O
ọwọ́ O
Hailu I-PER
( O
sícáàfù O
Befeqadu B-PER
fún O
ọdún B-DATE
, O
Onochie B-PER
ẹnìkejì O
àti O
ọ̀tún O
TJournal B-ORG
) O
kẹwàá I-DATE
13 I-DATE
2015 I-DATE
. O

Bíi O
ti O
# O
ChurchToo O
, O
ìké O
tantan O
eré O
ìfẹ́ O
fún O
ojú O
- O
àmì O
ẹ̀kọ́ O
# O
SexForGrades O
ti O
fẹ O
ìdí O
ìlòkulò O
agbára O
tí O
ó O
bí O
ìwà O
àṣemáṣe O
ti O
ìbánilájọ̀ṣepọ̀ O
tí O
àwọn O
obìnrin O
kò O
fi O
tọkàntọkàn O
fẹ́ O
síta O
gbangba O
. O

Bí O
a O
ṣe O
ń O
wò O
ó O
, O
kò O
ní O
jẹ́ O
ohun O
tí O
ó O
rọrùn O
, O
àmọ́ O
ọ̀nà O
àbáyọ O
mìíràn O
ń O
bẹ O
. O

tí O
Rufai I-PER
Lhamo I-PER
Natnael B-PER
Ohun O
sọ O
yìí O
ò O
mú O
kí O
ipò O
igbákejì O
ààrẹ O
tọ́ O
fún O
Obi B-PER
. O

sọ O
ààrẹ O
Ohun O
mú O
ò O
Rufai I-PER
tí O
yìí O
El B-PER
- I-PER
tọ́ O
igbákejì O
kí O
fún O
ipò O
El B-PER
. O

Ohun O
tí O
Mohammed B-PER
Elimane I-PER
Rufai I-PER
sọ O
yìí O
ò O
mú O
kí O
ipò O
igbákejì O
ààrẹ O
tọ́ O
fún O
Zorana B-PER
. O

Ohun O
tí O
Onochie B-PER
Bary I-PER
Rufai I-PER
sọ O
yìí O
ò O
mú O
kí O
ipò O
igbákejì O
ààrẹ O
tọ́ O
fún O
Obi B-PER
. O

Ohun O
tí O
Endalk B-PER
DeLisi I-PER
Tidiane I-PER
sọ O
yìí O
ò O
mú O
kí O
ipò O
igbákejì O
ààrẹ O
tọ́ O
fún O
Obi B-PER
. O

Ó O
gbé O
nǹkan O
àjèjì O
náà O
sí O
orí O
àga O
ìgbénǹkanlé O
, O
ó O
sì O
tan O
ẹ̀rọ O
àmóhùnmáwòrán O
, O
kàyéfì O
ló O
jẹ́ O
fún O
un O
, O
ohun O
tí O
ó O
gbé O
sórí O
àga O
di O
àwátì O
. O

Kí O
a O
máà O
sọ O
ti O
àwọn O
ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
tí O
ó O
fò O
kúrò O
nílẹ̀ O
- O
adúláwọ̀ O
kí O
wọn O
ó O
tó O
lè O
wọ O
Tunis B-LOC
. O

kúrò O
- O
wọ O
ó O
wọn O
nílẹ̀ O
Tunis B-LOC
ó O
adúláwọ̀ O
ọmọ O
kí O
tó O
adúláwọ̀ O
sọ O
tí O
máà O
Kí O
ti O
àwọn O
a O
fò O
- O
lè O
. O

Kí O
a O
máà O
sọ O
ti O
àwọn O
ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
tí O
ó O
fò O
kúrò O
nílẹ̀ O
- O
adúláwọ̀ O
kí O
wọn O
ó O
tó O
lè O
wọ O
Ilé B-LOC
. O

ọwọ́ọ O
Àwòrán O
Noborder B-ORG
Intelligence I-ORG
láti O
. O

Àwòrán O
Yoruba B-ORG
ọwọ́ọ O
láti O
Network I-ORG
. O

láti O
Àwòrán O
ICIR B-ORG
ìgbélárugẹ I-ORG
ọwọ́ọ O
. O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ọ O
BBC B-ORG
Network I-ORG
. O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ọ O
Noborder B-ORG
Network I-ORG
. O

Ìgbìmọ̀ O
akẹ́kọ̀ọ́ O
sì O
ti O
ti O
ìyàrá O
ìpàdée O
wọn O
pa O
fún O
ìgbà O
díẹ̀ O
, O
nítorí O
ọ̀rọ̀ O
àbò O
. O

European B-ORG
àti I-ORG
pẹ̀lú O
United B-ORG
- I-ORG
tako O
ìgbésẹ̀ O
Zelalem B-PER
fún O
sáà O
kẹ́ta O
, O
wọ́n O
sì O
béèrè O
fún O
ìdápadà O
ìlọdéédé O
kí O
àsìkò O
ìdìbò O
ó O
tó O
dé O
. O

DCMA B-ORG
European B-ORG
Union I-ORG
pẹ̀lú O
Nations I-ORG
tako O
ìgbésẹ̀ O
Nkurunziza B-PER
fún O
sáà O
kẹ́ta O
, O
wọ́n O
sì O
béèrè O
fún O
ìdápadà O
ìlọdéédé O
kí O
àsìkò O
ìdìbò O
ó O
tó O
dé O
. O

Ifásitì B-ORG
Union I-ORG
pẹ̀lú O
iléeṣẹ́ B-ORG
Nations I-ORG
tako O
ìgbésẹ̀ O
Nkurunziza B-PER
fún O
sáà O
kẹ́ta O
, O
wọ́n O
sì O
béèrè O
fún O
ìdápadà O
ìlọdéédé O
kí O
àsìkò O
ìdìbò O
ó O
tó O
dé O
. O

pẹ̀lú O
European B-ORG
Nkurunziza B-PER
ìgbésẹ̀ O
Ballard B-ORG
tako O
- I-ORG
Watch I-ORG
fún O
sáà O
kẹ́ta O
, O
wọ́n O
sì O
béèrè O
fún O
ìdápadà O
ìlọdéédé O
kí O
àsìkò O
ìdìbò O
ó O
tó O
dé O
. O

Twitter B-ORG
Union I-ORG
pẹ̀lú O
United B-ORG
Exchange I-ORG
tako O
ìgbésẹ̀ O
Nkurunziza B-PER
fún O
sáà O
kẹ́ta O
, O
wọ́n O
sì O
béèrè O
fún O
ìdápadà O
ìlọdéédé O
kí O
àsìkò O
ìdìbò O
ó O
tó O
dé O
. O

pẹ̀lú O
gbàlú O
ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ I-DATE
Lẹ́yìn B-DATE
kan O
yóò O
náà O
ó O
ti O
pé O
wí O
tí O
lílò O
Látíìnì O
ń O
pààrọ O
Yorùbá O
ti O
fún O
tuntun O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
jẹ́ O
ìrètí O
ti O
Ọ̀wàrà I-DATE
ọdún I-DATE
àti O
jù O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
. O

lílò O
ìrètí O
fún O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
- I-DATE
pẹ̀lú O
ń O
ọjọ́ B-DATE
pé O
wí O
Látíìnì O
náà O
ti O
yóò O
kan O
ti O
tí O
ó O
Yorùbá O
gbàlú O
pààrọ O
ti O
jẹ́ O
tuntun O
ún I-DATE
ọjọ́ I-DATE
àti O
jù O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
. O

Alífábẹ́ẹ̀tì O
Yorùbá O
tuntun O
náà O
ti O
ń O
gbàlú O
kan O
pẹ̀lú O
ìrètí O
wí O
pé O
yóò O
pààrọ O
ti O
Látíìnì O
tí O
ó O
ti O
jẹ́ O
lílò O
fún O
Lẹ́yìn B-DATE
32 I-DATE
un I-DATE
ọdún I-DATE
àti O
jù O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
. O

ti O
2014 B-DATE
pẹ̀lú O
- I-DATE
pààrọ O
gbàlú O
tí O
náà O
ó O
ìrètí O
pé O
ń O
Yorùbá O
ọjọ́ I-DATE
kan O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
lílò O
yóò O
ti O
ti O
fún O
jẹ́ O
Látíìnì O
tuntun O
wí O
oṣù I-DATE
àti O
jù O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
. O

ti O
ìrètí O
- I-DATE
ọdún I-DATE
náà O
pààrọ O
ti O
tuntun O
2016 I-DATE
ń O
tí O
pé O
oṣù B-DATE
kan O
ó O
jẹ́ O
lílò O
Látíìnì O
ti O
pẹ̀lú O
wí O
yóò O
Yorùbá O
gbàlú O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
fún O
àti O
jù O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
. O

ńlá O
pawọ́pọ̀ O
ìjà O
Wọ́n O
borí O
náà O
… O
ọdún B-DATE
láti O
115 I-DATE
ẹ O
ní O
láti O
pawọ́pọ̀ O
pẹ̀lú O
Jésù B-PER
Rufai I-PER
ọmọ O
Màríà B-PER

Wọ́n O
pawọ́pọ̀ O
láti O
borí O
ìjà O
ńlá O
náà O
… O
lọ́dún B-DATE
GMT I-DATE
ẹ O
ní O
láti O
pawọ́pọ̀ O
pẹ̀lú O
Tudjman B-PER
Kristì I-PER
ọmọ O
Màríà B-PER

láti O
Irina B-PER
borí O
ní O
pawọ́pọ̀ O
Wọ́n O
… O
ńlá O
ọdún B-DATE
náà O
Lhamo I-PER
pẹ̀lú O
ẹ O
ọdún I-DATE
ọmọ O
ìjà O
láti O
Màríà B-PER
pawọ́pọ̀ O

Wọ́n O
pawọ́pọ̀ O
láti O
borí O
ìjà O
ńlá O
náà O
… O
ọjọ́ B-DATE
Ọ̀wàrà I-DATE
ẹ O
ní O
láti O
pawọ́pọ̀ O
pẹ̀lú O
Bi B-PER
Kristì I-PER
ọmọ O
Moustapha B-PER

náà O
Màríà B-PER
pawọ́pọ̀ O
láti O
Saray B-PER
borí O
pẹ̀lú O
láti O
Wọ́n O
ńlá O
ọdún B-DATE
ìjà O
… O
ọmọ O
ẹ O
ní O
pawọ́pọ̀ O
- I-DATE
Chala I-PER

Àkọsílẹ̀ O
inú O
atọ́ka O
1 O
dé O
3 O
ń O
ṣe O
àfihàn O
àwọn O
èrò O
tí O
ó O
lágbára O
láti O
jí O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
àtijọ́ O
tí O
ó O
ti O
relẹ̀ O
, O
tí O
kòì O
tí O
ì O
tán O
nínú O
àwọn O
ẹ̀yà O
méjèèjì O
. O

Ní O
ìgbà O
mìíràn O
, O
ó O
máa O
mú O
wọn O
pa O
àwọn O
ìwàa O
wọn O
tì O
. O

Natnael B-PER
Ní O
ní O
ó O
lẹ́yìn O
Jónátánì I-PER
tí O
ètò O
4 B-DATE
ti O
Goodluck B-PER
nínú O
wáyé O
, O
àpárá O
ìdìbò O
: I-DATE
. O

ó O
ní O
Moustapha B-PER
Lẹ́yìn B-DATE
ti O
Ní O
George B-PER
un I-DATE
Jónátánì I-PER
wáyé O
lẹ́yìn O
ètò O
àpárá O
ìdìbò O
nínú O
tí O
, O
. O

àpárá O
, O
Machel B-PER
Ní O
ti O
Prem B-PER
Rufai I-PER
lẹ́yìn O
nínú O
ètò O
ìdìbò O
tí O
ó O
wáyé O
ní O
ọdún B-DATE
2011 I-DATE
. O

Yar'Adua B-PER
àpárá O
Ní O
Goodluck B-PER
ti O
, O
Jónátánì I-PER
lẹ́yìn O
nínú O
ètò O
ìdìbò O
tí O
ó O
wáyé O
ní O
ọdún B-DATE
2011 I-DATE
. O

Ní O
àpárá O
, O
Condé B-PER
ti O
Atnaf B-PER
Hossi I-PER
lẹ́yìn O
nínú O
ètò O
ìdìbò O
tí O
ó O
wáyé O
ní O
ọdún B-DATE
sí I-DATE
. O

oṣù B-DATE
Ní O
un I-DATE
ọdún I-DATE
2014 I-DATE
, O
ó O
tó O
aṣíkiri O
170 O
, O
000 O
tí O
ò O
ní O
ìwé O
- O
àṣẹ O
lábẹ́ O
òfin O
ni O
ó O
ń O
wọ O
ọkọ̀ O
gba O
orí O
Laos B-LOC
Yorùbá I-LOC
lọ O
sí O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
China B-LOC
. O

Ní O
, O
170 O
ó O
Kérésìmesì B-DATE
2014 I-DATE
ni O
ò O
wọ O
lábẹ́ O
ó O
gba O
aṣíkiri O
un I-DATE
ọkọ̀ O
000 O
òfin O
àṣẹ O
ní O
tó O
- O
, O
orí O
tí O
òkun B-LOC
ìwé O
ń O
ọdún I-DATE
- I-LOC
lọ O
sí O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Italy B-LOC
. O

ó O
ní O
lábẹ́ O
: I-DATE
ni O
tí O
15 I-DATE
ó O
, O
ò O
ń O
wọ O
gba O
àṣẹ O
òkun B-LOC
òfin O
- O
ìwé O
000 O
Ní O
ọgọ́rùn B-DATE
, O
orí O
tó O
ọkọ̀ O
aṣíkiri O
2019 I-DATE
- I-LOC
170 O
lọ O
sí O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Italy B-LOC
. O

òkun B-LOC
òfin O
tó O
àṣẹ O
ọdún B-DATE
ò O
mẹ́ta I-DATE
, O
ó O
ó O
170 O
000 O
ọjọ́ I-DATE
gba O
ní O
ọkọ̀ O
14 I-DATE
orí O
lábẹ́ O
ni O
ìwé O
wọ O
, O
Ní O
ń O
adúláwọ̀ I-LOC
aṣíkiri O
- O
tí O
lọ O
sí O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Italy B-LOC
. O

Ẹrẹ́nà I-DATE
2014 I-DATE
: I-DATE
ọdún B-DATE
Ní O
, O
ó O
tó O
aṣíkiri O
170 O
, O
000 O
tí O
ò O
ní O
ìwé O
- O
àṣẹ O
lábẹ́ O
òfin O
ni O
ó O
ń O
wọ O
ọkọ̀ O
gba O
orí O
Tanzania B-LOC
States I-LOC
lọ O
sí O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Italy B-LOC
. O

Fún O
ọ̀pọ̀lọpọ̀ O
obìrin O
nínú O
iṣẹ́ O
gbogbo O
. O

kí O
Bóyá O
Sergey B-PER
ìwọ O
ó O
ṣe O
ìfọ̀rọ̀wọ́rọ̀ O
náà O
? O

Ìfòfinlíle O
mú O
àtakò O

A O
bá O
a O
kẹ́dùn O
ipò O
tí O
ó O
wà O
. O

gbogboògbò O
2018 B-DATE
, O
òfin O
ẹ̀wọ̀n O
rẹ̀ O
ọdún I-DATE
ọdún I-DATE
àtìmọ́lé O
láti O
olú O
ìlú O
Adúláwọ̀ I-LOC
Nàìjíríà B-LOC
gbé O
mú O
bá O
e O
ní O
kí O
wọ́n O
sí O
, O
Cabo B-LOC
mu O
lọ O
. O

Lẹ́yìn B-DATE
ọ̀sẹ̀ I-DATE
sẹ́yìn I-DATE
, O
wọ́n O
gbé O
e O
lọ O
sí O
ẹ̀wọ̀n O
gbogboògbò O
láti O
mú O
kí O
àtìmọ́lé O
rẹ̀ O
bá O
òfin O
mu O
ní O
Croatia B-LOC
, O
olú O
ìlú O
Cabo B-LOC
Delgado I-LOC
. O

oṣù B-DATE
2018 I-DATE
ọdún I-DATE
, O
wọ́n O
gbé O
e O
lọ O
sí O
ẹ̀wọ̀n O
gbogboògbò O
láti O
mú O
kí O
àtìmọ́lé O
rẹ̀ O
bá O
òfin O
mu O
ní O
ilẹ̀ B-LOC
, O
olú O
ìlú O
Cabo B-LOC
Delgado I-LOC
. O

ní O
- I-DATE
sí O
láti O
mú O
gbogboògbò O
àtìmọ́lé O
ẹ̀wọ̀n O
ìlú O
olú O
, O
, O
Ilẹ̀ B-LOC
lọ O
e O
rẹ̀ O
mu O
oṣù B-DATE
kẹjọ I-DATE
òfin O
bá O
kí O
wọ́n O
gbé O
Cabo B-LOC
Delgado I-LOC
. O

láàárín B-DATE
15 I-DATE
) I-DATE
, O
wọ́n O
gbé O
e O
lọ O
sí O
ẹ̀wọ̀n O
gbogboògbò O
láti O
mú O
kí O
àtìmọ́lé O
rẹ̀ O
bá O
òfin O
mu O
ní O
Mauritania B-LOC
, O
olú O
ìlú O
Nàìjíríà B-LOC
ara I-LOC
. O

A O
lè O
sọ O
wípé O
ìbẹ̀rùbojo O
nípa O
pípa O
ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O
ń O
gbilẹ̀ O
sí O
i O
ní O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
tí O
àwọn O
ọmọ O
- O
ìlú O
ń O
wá O
ìlànà O
tí O
yóò O
mú O
wọn O
wà O
ní O
orí O
ayélukára O
- O
bí O
- O
ajere O
bí O
ìdígàgá O
bá O
wáyé O
. O

Mozambique I-ORG
Twitter B-ORG
ti O
ń O
ṣe O
àfihàn O
ìṣáájú O
burúkú O
nípa O
ṣíṣe O
ìdíwọ́ O
ẹ̀tọ́ O
ẹni O
láti O
sọ̀rọ̀ O
àti O
rírí O
ọ̀nà O
gbọ́ O
ìròyìn O
ní O
agbègbè O
náà O
. O

Ìjọba B-ORG
Mozambique I-ORG
ti O
ń O
ṣe O
àfihàn O
ìṣáájú O
burúkú O
nípa O
ṣíṣe O
ìdíwọ́ O
ẹ̀tọ́ O
ẹni O
láti O
sọ̀rọ̀ O
àti O
rírí O
ọ̀nà O
gbọ́ O
ìròyìn O
ní O
agbègbè O
náà O
. O

Yoruba B-ORG
Maxi I-ORG
ti O
ń O
ṣe O
àfihàn O
ìṣáájú O
burúkú O
nípa O
ṣíṣe O
ìdíwọ́ O
ẹ̀tọ́ O
ẹni O
láti O
sọ̀rọ̀ O
àti O
rírí O
ọ̀nà O
gbọ́ O
ìròyìn O
ní O
agbègbè O
náà O
. O

BBC B-ORG
- I-ORG
ti O
ń O
ṣe O
àfihàn O
ìṣáájú O
burúkú O
nípa O
ṣíṣe O
ìdíwọ́ O
ẹ̀tọ́ O
ẹni O
láti O
sọ̀rọ̀ O
àti O
rírí O
ọ̀nà O
gbọ́ O
ìròyìn O
ní O
agbègbè O
náà O
. O

Ìjọba B-ORG
Impunity I-ORG
ti O
ń O
ṣe O
àfihàn O
ìṣáájú O
burúkú O
nípa O
ṣíṣe O
ìdíwọ́ O
ẹ̀tọ́ O
ẹni O
láti O
sọ̀rọ̀ O
àti O
rírí O
ọ̀nà O
gbọ́ O
ìròyìn O
ní O
agbègbè O
náà O
. O

Bẹ́ẹ̀ O
kọ́ O
, O
àmọ́ O
bẹ́ẹ̀ O
náà O
ni O
, O
ìlù O
orin O
náà O
ba O
orin O
náà O
mú O
gẹ́gẹ́ O
bí O
àwọn O
olólùfẹ́ẹ O
Ijó O
ìta O
- O
gbangba O
tí O
ó O
máa O
ń O
gbádùn O
un O
Ijó O
ìta O
- O
gbangba O
ṣe O
máa O
ń O
fẹ́ O
ẹ O
. O

Ta O
ni O
ẹni O
tí O
ó O
ń O
sọ O
bóyá O
ọ̀rọ̀ O
kan O
jẹ́ O
àfojúdi O
? O

A O
ì O
í O
ṣe O
é O
mọ̀ O
, O
ìpàwọ̀dà O
náà O
lè O
fò O
fẹ̀rẹ̀ O
sí O
ìpele O
kejì O
láàárín O
ọ̀sẹ̀ O
díẹ̀ O
, O
tí O
yóò O
sì O
fa O
àkóbá O
fún O
ìwàláàyè O
àwọn O
iyùn O
wọ̀nyí O
, O
àwọn O
ẹ̀dá O
inú O
omi O
mìíràn O
àti O
àwọn O
olùgbé O
erékùṣù O
náà O
. O

Kí O
ló O
dé O
tí O
ìjọba O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
Ìjọba I-LOC
ń O
f'òfin O
de O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
orí O
- O
ayélujára O
? O

ìjọba O
tí O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
ló O
dé O
- I-LOC
Kí O
ń O
f'òfin O
de O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
orí O
- O
ayélujára O
? O

Kí O
ló O
dé O
tí O
ìjọba O
Ilẹ̀ B-LOC
Ma I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
ń O
f'òfin O
de O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
orí O
- O
ayélujára O
? O

dé O
tí O
Ilẹ̀ B-LOC
ìjọba O
- I-LOC
ló O
Kí O
Sad I-LOC
ń O
f'òfin O
de O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
orí O
- O
ayélujára O
? O

ìjọba O
tí O
Kí O
Accra B-LOC
dé O
- I-LOC
ló O
Adúláwọ̀ I-LOC
ń O
f'òfin O
de O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
orí O
- O
ayélujára O
? O

Ọ̀ràn O
- O
an O
ti O
“ O
ààbò O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
"""" O
ni O
orí O
Èṣù O
tí O
òfin O
náà O
dúró O
lé O
láti O
pa O
ẹ̀tọ́ O
sí O
òmìnira O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
mọ́ O
. O

Nínú O
68 I-DATE
ti O
Dunbar B-LOC
Mekong B-ORG
Fashion O
kó O
Ìṣaralọ́ṣọ̀ọ́ O
ipa O
ń O
) O
, I-DATE
tí O
in O
- O
àtinudá O
Àgbáyé O
Ilẹ̀ B-LOC
níbi O
Ìfàmìẹ̀yẹdánilọ́lá O
ó O
ọdún B-DATE
ní O
IFA O
( O
ọgbọ́n O
dá O
2016 I-DATE
níbi O
15 I-DATE
Awards O
fún O
International O
, O
, I-DATE
lọ́lá O
a O
ìtìlẹ́yìn O
iléeṣẹ́ O
oòrùn I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
. O

2015 B-DATE
Weibo B-ORG
, O
a O
12 I-DATE
Nínú O
dá O
Ọ̀wàrà I-DATE
ún I-DATE
12 I-DATE
ọjọ́ I-DATE
lọ́lá O
níbi O
Ìfàmìẹ̀yẹdánilọ́lá O
Ìṣaralọ́ṣọ̀ọ́ O
Àgbáyé O
International O
Fashion O
Awards O
( O
IFA O
) O
ní O
Tobago B-LOC
fún O
ipa O
tí O
ó O
ń O
kó O
níbi O
ti O
ìtìlẹ́yìn O
- O
in O
iléeṣẹ́ O
ọgbọ́n O
àtinudá O
Nàìjíríà B-LOC
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
. O

Awards O
Ilẹ̀ B-LOC
Cabo B-LOC
ti O
kó O
fún O
32 I-DATE
lọ́lá O
Adúláwọ̀ I-LOC
ó O
tí O
- I-LOC
ọjọ́ B-DATE
Ìṣaralọ́ṣọ̀ọ́ O
Àgbáyé O
( O
) O
ọgbọ́n O
International O
àtinudá O
ipa O
, O
un I-DATE
iléeṣẹ́ O
níbi O
- O
ń O
ìtìlẹ́yìn O
Fashion O
dá O
Ìfàmìẹ̀yẹdánilọ́lá O
2018 I-DATE
IFA O
níbi O
GMT I-DATE
in O
Nínú O
Enough B-ORG
a O
ní O
Ṣẹẹrẹ I-DATE
. O

IFA O
International O
lọ́lá O
, I-DATE
( O
- I-DATE
Awards O
) O
níbi O
, O
2019 I-DATE
ní O
oṣùu B-DATE
Slovenia B-LOC
Ìfàmìẹ̀yẹdánilọ́lá O
dá O
5 I-DATE
Àgbáyé O
Noborder B-ORG
Nínú O
a O
Fashion O
Ìṣaralọ́ṣọ̀ọ́ O
un I-DATE
fún O
ipa O
tí O
ó O
ń O
kó O
níbi O
ti O
ìtìlẹ́yìn O
- O
in O
iléeṣẹ́ O
ọgbọ́n O
àtinudá O
Hong B-LOC
- I-LOC
DC I-LOC
. O

ọdún I-DATE
Ìṣaralọ́ṣọ̀ọ́ O
ní O
a O
lọ́lá O
Fashion O
un I-DATE
Ìlú B-LOC
IFA O
) O
Àgbáyé O
ọdún B-DATE
- I-DATE
International O
Afreximbank B-ORG
Nínú O
( O
níbi O
karùn I-DATE
, I-DATE
, O
Awards O
Ìfàmìẹ̀yẹdánilọ́lá O
dá O
fún O
ipa O
tí O
ó O
ń O
kó O
níbi O
ti O
ìtìlẹ́yìn O
- O
in O
iléeṣẹ́ O
ọgbọ́n O
àtinudá O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
. O

Ó O
pani O
lẹ́rìn O
- O
ín O
pé O
láti O
ìgbà O
yìí O
wá O
tí O
mo O
ti O
ń O
ṣiṣẹ́ O
gẹ́gẹ́ O
bí O
igbá O
- O
kejì O
ààrẹ O
, O
bí O
mo O
ti O
ṣe O
ń O
ṣe O
ètò O
oríṣiríṣi O
tí O
n O
ò O
sì O
yé O
fi O
àwọn O
àṣàyàn O
ìhùwàsí O
mi O
l'éde O
, O
ṣùgbọ́n O
kò O
sí O
ẹni O
tí O
ó O
ti O
wádìí O
nípa O
àwọn O
ọ̀nà O
òṣèlú O
tí O
mo O
yàn O
ní O
ààyò O
. O

Banatah B-PER
sọ O
wípé O
nínú O
àláa O
rẹ̀ O
kẹ́ta O
ni O
ó O
ti O
rí O
àwòṣe O
fún O
àwọn O
ilé O
Ọlọ́run O
wọ̀nyí O
. O

Cheta B-PER
sọ O
wípé O
nínú O
àláa O
rẹ̀ O
kẹ́ta O
ni O
ó O
ti O
rí O
àwòṣe O
fún O
àwọn O
ilé O
Ọlọ́run O
wọ̀nyí O
. O

Àwòránlláti O
ọwọ́ O
Rosemary B-PER
- I-PER
, O
àṣẹ O
- O
àtúnlò O
láti O
orí O
iléeṣẹ́ B-ORG
. O

Ọládiméjì B-PER
Àwòránlláti O
Dianka I-PER
ọwọ́ O
, O
àṣẹ O
- O
àtúnlò O
láti O
orí O
Pexels B-ORG
. O

Rufai I-PER
ọwọ́ O
Abel B-PER
Àwòránlláti O
, O
àṣẹ O
- O
àtúnlò O
láti O
orí O
Pexels B-ORG
. O

Àwòránlláti O
ọwọ́ O
Ọládiméjì B-PER
Kibret I-PER
, O
àṣẹ O
- O
àtúnlò O
láti O
orí O
DCMA B-ORG
. O

Kimprasert I-PER
- O
àṣẹ O
Instagram B-ORG
àtúnlò O
láti O
ọwọ́ O
, O
orí O
Chinua B-PER
Àwòránlláti O
. O

òṣèrée O
Ìràwọ̀ O
Machel B-PER
soca O
Montano I-PER
, O
ẹni O
tí O
ó O
ṣe O
ojúkòkòrò O
jáwé O
olúborí O
nínú O
Ìwọ́de O
Ojúnà O
ní O
ẹ̀rìnmẹ́sàn O
- O
án O
, O
ṣe O
àpèjúwe O
rẹ̀ O
gẹ́gẹ́ O
bí O
“ O
orin O
tí O
ó O
máa O
ń O
mú O
àwọn O
ènìyàn O
ní O
ìdùnnú O
àti O
tí O
máa O
ń O
mú O
àwọn O
ènìyàn O
jáde O
nínú O
ara O
wọn O
"""" O
— O
akọrin O
wo O
ni O
kò O
ní O
fẹ́ O
gba O
irú O
oyè O
bẹ́ẹ̀ O
? O

Ìràwọ̀ O
òṣèrée O
soca O
Machel B-PER
Montano I-PER
, O
ẹni O
tí O
ó O
ṣe O
ojúkòkòrò O
jáwé O
olúborí O
nínú O
Ìwọ́de O
Ojúnà O
ní O
ẹ̀rìnmẹ́sàn O
- O
án O
, O
ṣe O
àpèjúwe O
rẹ̀ O
gẹ́gẹ́ O
bí O
“ O
orin O
tí O
ó O
máa O
ń O
mú O
àwọn O
ènìyàn O
ní O
ìdùnnú O
àti O
tí O
máa O
ń O
mú O
àwọn O
ènìyàn O
jáde O
nínú O
ara O
wọn O
"""" O
— O
akọrin O
wo O
ni O
kò O
ní O
fẹ́ O
gba O
irú O
oyè O
bẹ́ẹ̀ O
? O

Ìràwọ̀ O
Buhari B-PER
òṣèrée O
soca O
Montano I-PER
, O
ẹni O
tí O
ó O
ṣe O
ojúkòkòrò O
jáwé O
olúborí O
nínú O
Ìwọ́de O
Ojúnà O
ní O
ẹ̀rìnmẹ́sàn O
- O
án O
, O
ṣe O
àpèjúwe O
rẹ̀ O
gẹ́gẹ́ O
bí O
“ O
orin O
tí O
ó O
máa O
ń O
mú O
àwọn O
ènìyàn O
ní O
ìdùnnú O
àti O
tí O
máa O
ń O
mú O
àwọn O
ènìyàn O
jáde O
nínú O
ara O
wọn O
"""" O
— O
akọrin O
wo O
ni O
kò O
ní O
fẹ́ O
gba O
irú O
oyè O
bẹ́ẹ̀ O
? O

Machel B-PER
soca O
Ìràwọ̀ O
òṣèrée O
Montano I-PER
, O
ẹni O
tí O
ó O
ṣe O
ojúkòkòrò O
jáwé O
olúborí O
nínú O
Ìwọ́de O
Ojúnà O
ní O
ẹ̀rìnmẹ́sàn O
- O
án O
, O
ṣe O
àpèjúwe O
rẹ̀ O
gẹ́gẹ́ O
bí O
“ O
orin O
tí O
ó O
máa O
ń O
mú O
àwọn O
ènìyàn O
ní O
ìdùnnú O
àti O
tí O
máa O
ń O
mú O
àwọn O
ènìyàn O
jáde O
nínú O
ara O
wọn O
"""" O
— O
akọrin O
wo O
ni O
kò O
ní O
fẹ́ O
gba O
irú O
oyè O
bẹ́ẹ̀ O
? O

Long B-PER
Montano I-PER
soca O
Ìràwọ̀ O
òṣèrée O
, O
ẹni O
tí O
ó O
ṣe O
ojúkòkòrò O
jáwé O
olúborí O
nínú O
Ìwọ́de O
Ojúnà O
ní O
ẹ̀rìnmẹ́sàn O
- O
án O
, O
ṣe O
àpèjúwe O
rẹ̀ O
gẹ́gẹ́ O
bí O
“ O
orin O
tí O
ó O
máa O
ń O
mú O
àwọn O
ènìyàn O
ní O
ìdùnnú O
àti O
tí O
máa O
ń O
mú O
àwọn O
ènìyàn O
jáde O
nínú O
ara O
wọn O
"""" O
— O
akọrin O
wo O
ni O
kò O
ní O
fẹ́ O
gba O
irú O
oyè O
bẹ́ẹ̀ O
? O

náà O
agbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
wò O
gbangba O
akọ O
àti O
aṣe O
bíi O
- O
Ilé O
wọn O
- O
ní O
gẹ́gẹ́ O
àti O
ẹ̀ka O
ọ̀rọ̀ O
- O
fún O
- O
nípa O
ìfẹ̀hónúhàn O
ìbálòpọ̀ O
sí O
wọ́n O
akọ O
Russia B-LOC
jíjáde O
ìlúu O
pè O
fi O
iṣẹ́ O
ìrírí O
- O
lẹ́nu O
láti O
wá O
- O
wọn O
. O

akọ O
nípa O
lẹ́nu O
àti O
aṣe O
China B-LOC
- O
iṣẹ́ O
wọn O
náà O
gẹ́gẹ́ O
fún O
- O
wọn O
ní O
ẹ̀ka O
Ilé O
agbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
wá O
gbangba O
ìfẹ̀hónúhàn O
pè O
wò O
sí O
ọ̀rọ̀ O
láti O
wọ́n O
ìrírí O
akọ O
jíjáde O
fi O
- O
- O
ìbálòpọ̀ O
- O
ìlúu O
àti O
bíi O
- O
. O

búlọ́ọ̀gù O
. O
ìtàkùrọ̀sọ O
Adam B-PER
ọ̀dọ́ O
, O
fún O
, O
Amẹ́ríkà B-LOC
Ní O
Montano I-PER
org O
benbere O
akọ̀ròyin O
àwọn O
oríi O
gbàgede O
ní O
kọ O
: O

Ní O
oríi O
benbere O
. O
org O
, O
gbàgede O
ìtàkùrọ̀sọ O
fún O
àwọn O
ọ̀dọ́ O
ní O
Roma B-LOC
, O
akọ̀ròyin O
búlọ́ọ̀gù O
Abubakar B-PER
Thiam I-PER
kọ O
: O

fún O
ìtàkùrọ̀sọ O
benbere O
Mali B-LOC
búlọ́ọ̀gù O
Thiam I-PER
, O
org O
ọ̀dọ́ O
. O
, O
àwọn O
Ní O
akọ̀ròyin O
oríi O
Abubakar B-PER
ní O
gbàgede O
kọ O
: O

, O
ọ̀dọ́ O
oríi O
org O
gbàgede O
ní O
àwọn O
fún O
benbere O
Nàìjíríà B-LOC
ìtàkùrọ̀sọ O
. O
Ní O
, O
akọ̀ròyin O
búlọ́ọ̀gù O
Chemi B-PER
Thiam I-PER
kọ O
: O

. O
ìtàkùrọ̀sọ O
Mali B-LOC
, O
fún O
ọ̀dọ́ O
àwọn O
oríi O
benbere O
gbàgede O
org O
ní O
Ní O
, O
akọ̀ròyin O
búlọ́ọ̀gù O
Adam B-PER
Thiam I-PER
kọ O
: O

Ọ̀pọ̀lọpọ̀ O
irọ́ O
olùrànlọ́wọ́ O
ààrẹ O

Atnaf B-PER
Sy I-PER
rántí O
wípé O
òún O
jẹ O
ìyà O
oró O
di O
aago B-DATE
méjì I-DATE
òru I-DATE
tí O
òún O
padà O
sí O
lẹ́yìn O
oorun O
díẹ̀ O
. O

Keyamo B-PER
Bako I-PER
rántí O
wípé O
òún O
jẹ O
ìyà O
oró O
di O
ọdún B-DATE
Olólùfẹ́ I-DATE
òru I-DATE
tí O
òún O
padà O
sí O
lẹ́yìn O
oorun O
díẹ̀ O
. O

rántí O
oró O
jẹ O
Haas I-PER
Befeqadu B-PER
13 B-DATE
ìyà O
òru I-DATE
2016 I-DATE
òún O
wípé O
di O
tí O
òún O
padà O
sí O
lẹ́yìn O
oorun O
díẹ̀ O
. O

Long B-PER
Traoré I-PER
rántí O
wípé O
òún O
jẹ O
ìyà O
oró O
di O
aago B-DATE
méjì I-DATE
2019 I-DATE
tí O
òún O
padà O
sí O
lẹ́yìn O
oorun O
díẹ̀ O
. O

ọjọ́ B-DATE
òún O
ìyà O
- I-DATE
jẹ O
Cheta B-PER
oró O
rántí O
di O
wípé O
Elimane I-PER
òru I-DATE
tí O
òún O
padà O
sí O
lẹ́yìn O
oorun O
díẹ̀ O
. O

Àwọn O
Abódiakọ O
- O
akọ́diabo O
mìíràn O
àti O
àwọn O
tí O
kì O
í O
ṣe O
Abódiakọ O
- O
akọ́diabo O
àmọ́ O
tí O
ó O
jẹ́ O
alátìlẹ́yìn O
náà O
kó O
ipa O
nínú O
ìyíde O
náà O
àti O
àṣeyọríi O
rẹ̀ O
. O

Àwòrán O
- O
àtohùn O
- O
un O
BBC B-ORG
Swahili I-ORG
ti O
di O
wíwò O
fún O
ìgbà O
50 O
, O
000 O
pẹ̀lú O
èsì O
tí O
ó O
tó O
100 O
tí O
ó O
sì O
ń O
lé O
sí O
í O
. O

Àwòrán O
- O
àtohùn O
- O
un O
Ifásitì B-ORG
Nations I-ORG
ti O
di O
wíwò O
fún O
ìgbà O
50 O
, O
000 O
pẹ̀lú O
èsì O
tí O
ó O
tó O
100 O
tí O
ó O
sì O
ń O
lé O
sí O
í O
. O

Àwòrán O
- O
àtohùn O
- O
un O
Enough B-ORG
Swahili I-ORG
ti O
di O
wíwò O
fún O
ìgbà O
50 O
, O
000 O
pẹ̀lú O
èsì O
tí O
ó O
tó O
100 O
tí O
ó O
sì O
ń O
lé O
sí O
í O
. O

un O
Swahili I-ORG
Twitter B-ORG
Àwòrán O
- O
àtohùn O
- O
ti O
di O
wíwò O
fún O
ìgbà O
50 O
, O
000 O
pẹ̀lú O
èsì O
tí O
ó O
tó O
100 O
tí O
ó O
sì O
ń O
lé O
sí O
í O
. O

lọ́wọ́ O
TaraJazz B-ORG
gba O
ipá O
Ó O
agbára O
fi O
tí O
ó O
ní O
àṣẹ O
ní O
abẹ́ O
òfin O
láti O
sọ O
bóyá O
kí O
a O
rọ O
adájọ́ O
tàbí O
aṣojú O
- O
ṣòfin O
( O
ilé O
ìgbìmọ̀ O
àgbà O
) O
ní O
oyè O
, O
tí O
yóò O
sì O
fi O
ohùn O
sí O
irúfẹ́ O
ìgbésẹ̀ O
náà O
. O

Ó O
fi O
ipá O
gba O
agbára O
lọ́wọ́ O
Twitter B-ORG
tí O
ó O
ní O
àṣẹ O
ní O
abẹ́ O
òfin O
láti O
sọ O
bóyá O
kí O
a O
rọ O
adájọ́ O
tàbí O
aṣojú O
- O
ṣòfin O
( O
ilé O
ìgbìmọ̀ O
àgbà O
) O
ní O
oyè O
, O
tí O
yóò O
sì O
fi O
ohùn O
sí O
irúfẹ́ O
ìgbésẹ̀ O
náà O
. O

Ó O
fi O
ipá O
gba O
agbára O
lọ́wọ́ O
NJC B-ORG
tí O
ó O
ní O
àṣẹ O
ní O
abẹ́ O
òfin O
láti O
sọ O
bóyá O
kí O
a O
rọ O
adájọ́ O
tàbí O
aṣojú O
- O
ṣòfin O
( O
ilé O
ìgbìmọ̀ O
àgbà O
) O
ní O
oyè O
, O
tí O
yóò O
sì O
fi O
ohùn O
sí O
irúfẹ́ O
ìgbésẹ̀ O
náà O
. O

agbára O
lọ́wọ́ O
gba O
fi O
NJC B-ORG
Ó O
ipá O
tí O
ó O
ní O
àṣẹ O
ní O
abẹ́ O
òfin O
láti O
sọ O
bóyá O
kí O
a O
rọ O
adájọ́ O
tàbí O
aṣojú O
- O
ṣòfin O
( O
ilé O
ìgbìmọ̀ O
àgbà O
) O
ní O
oyè O
, O
tí O
yóò O
sì O
fi O
ohùn O
sí O
irúfẹ́ O
ìgbésẹ̀ O
náà O
. O

Ìjọba O
àti O
àwọn O
àjọ O
rẹ̀ O
máa O
ń O
sábà O
fi O
èyí O
ṣe O
bójúbójú O
fún O
ìtẹríbọlẹ̀ O
òmìnira O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
. O

Chand I-PER
aṣèwádìí O
ìgbà O
àwọn O
Nkurunziza B-PER
tí O
aṣiṣẹ́ O
Ní O
fún O
jẹ́ O
yẹn O
Nepali B-LOC
ó O
tí O
ṣe O
àkójọ O
onírúurú O
àpẹẹrẹ O
, O
"""" O
ó O
kọ O
. O

ìgbà O
aṣèwádìí O
àwọn O
aṣiṣẹ́ O
fún O
Cabo B-LOC
Brian B-PER
ó O
Yiso I-PER
tí O
Ní O
jẹ́ O
yẹn O
tí O
ṣe O
àkójọ O
onírúurú O
àpẹẹrẹ O
, O
"""" O
ó O
kọ O
. O

àwọn O
Wabella I-PER
Ní O
Èkó B-LOC
ìgbà O
jẹ́ O
tí O
ó O
aṣiṣẹ́ O
aṣèwádìí O
fún O
yẹn O
Brian B-PER
tí O
ṣe O
àkójọ O
onírúurú O
àpẹẹrẹ O
, O
"""" O
ó O
kọ O
. O

Ohun O
tí O
ó O
mú O
èyí O
bani O
nínú O
jẹ́ O
jù O
ni O
fún O
ẹni O
láti O
rí O
ikú O
tí O
ó O
pa O
ẹ̀gbọ́n O
ẹni O
. O

Ta O
"""" O
ayé O
1980 B-DATE
ni O
ìgbà O
yẹn O
níbẹ̀ O
ń O
“ O
jẹ́ O
eré O
ó O
Yugoslavia B-LOC
kọrin O
tí O
ó O
sì O
di O
ipò O
ẹgbẹ́ O
- O
ìmùlẹ̀ O
láàárín O
àwọn O
Balkan O
. O

yẹn O
Ilẹ̀ B-LOC
"""" O
“ O
ń O
jẹ́ O
kọrin O
ni O
Ta O
níbẹ̀ O
ó O
eré O
ayé O
ìgbà O
ìparí B-DATE
tí O
ó O
sì O
di O
ipò O
ẹgbẹ́ O
- O
ìmùlẹ̀ O
láàárín O
àwọn O
Balkan O
. O

“ O
Ta O
ni O
ó O
ń O
kọrin O
níbẹ̀ O
yẹn O
"""" O
jẹ́ O
eré O
UK B-LOC
ayé O
ìgbà O
ọdún B-DATE
tí O
ó O
sì O
di O
ipò O
ẹgbẹ́ O
- O
ìmùlẹ̀ O
láàárín O
àwọn O
Balkan O
. O

Àwọn O
ẹ̀ṣọ́ O
- O
ibodè O
sọ O
fún O
wa O
pé O
àìsàn O
ọkàn O
ló O
pa O
á O
, O
tí O
èyí O
kò O
sì O
jẹ́ O
òtítọ́ O
. O

Ìtìjú O
ńlá O
gbáà O
ló O
jẹ́ O
fún O
ìjọba O
tiwantiwa O
, O
bí O
ètò O
ìbò O
tí O
o O
yẹ O
kí O
ó O
lọ O
ní O
ìrọwọ́ O
- O
ìrọsẹ̀ O
láì O
fi O
ti O
apá O
kan O
ṣe O
, O
ṣùgbọ́n O
tí O
ìṣesíi O
wọn O
kò O
fi O
ìṣedéédé O
hàn O
, O
àìmúdọ́gba O
tí O
ó O
hàn O
kedere O
, O
ẹ̀tàn O
àti O
ìjòye O
àwòdì O
máà O
le O
è O
gbẹ́dìẹ O
. O

Wọ́n O
á O
sì O
wọ O
ìbòjú O
padà O
. O

Macedonia I-LOC
Nàìjíríà B-LOC
Mozambique I-LOC
tí O
wà O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
, O
Ní O
ó O
oòrùn I-LOC
Cambodia I-LOC
, O
àwọn O
àlọ́ O
tí O
ó O
sọ O
nípa O
ètùtù O
fún O
àtúnṣe O
sí O
ìgbéyàwó O
tí O
kò O
ní O
adùn O
àti O
ètùtù O
ìfọ́nrúgbìn O
àti O
ìkórè O
tí O
Mahlet B-PER
Keosineam I-PER
jẹ́ O
asọ̀tàn O
. O

Ní O
Hong B-LOC
, O
tí O
ó O
wà O
ní O
àríwá B-LOC
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
oòrùn I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
, O
àwọn O
àlọ́ O
tí O
ó O
sọ O
nípa O
ètùtù O
fún O
àtúnṣe O
sí O
ìgbéyàwó O
tí O
kò O
ní O
adùn O
àti O
ètùtù O
ìfọ́nrúgbìn O
àti O
ìkórè O
tí O
Prem B-PER
Baïdy I-PER
jẹ́ O
asọ̀tàn O
. O

ó O
Ní O
, O
Savannah I-LOC
tí O
wà O
Cambodia I-LOC
Park I-LOC
oòrùn I-LOC
Ilẹ̀ B-LOC
ní O
Pakistan B-LOC
, O
àwọn O
àlọ́ O
tí O
ó O
sọ O
nípa O
ètùtù O
fún O
àtúnṣe O
sí O
ìgbéyàwó O
tí O
kò O
ní O
adùn O
àti O
ètùtù O
ìfọ́nrúgbìn O
àti O
ìkórè O
tí O
Buhari B-PER
Keosineam I-PER
jẹ́ O
asọ̀tàn O
. O

tí O
Khoeuk B-PER
ní O
àríwá B-LOC
ó O
tí O
àwọn O
kò O
Ní O
Delgado I-LOC
- I-LOC
ìgbéyàwó O
àti O
adùn O
tí O
Nàìjíríà B-LOC
àtúnṣe O
, O
ètùtù O
ó O
- I-LOC
oòrùn I-LOC
àlọ́ O
ní O
fún O
àti O
wà O
, O
nípa O
ètùtù O
tí O
ìkórè O
sí O
sọ O
ìfọ́nrúgbìn O
Keosineam I-PER
jẹ́ O
asọ̀tàn O
. O

, O
- I-LOC
nípa O
tí O
àwọn O
Adúláwọ̀ I-LOC
ìfọ́nrúgbìn O
ìgbéyàwó O
ó O
Ní O
tí O
àti O
ètùtù O
sí O
ètùtù O
àlọ́ O
wà O
ní O
Abel B-PER
tí O
, O
tí O
- I-LOC
kò O
àtúnṣe O
Russia B-LOC
Amẹ́ríkà B-LOC
ní O
ìkórè O
adúláwò I-LOC
fún O
sọ O
ó O
àti O
adùn O
Dianka I-PER
jẹ́ O
asọ̀tàn O
. O

Buhari B-PER
Sy I-PER
jẹ́ O
apàṣẹ O
ẹgbẹ́ O
- O
ológun O
nínú O
ẹgbẹ́ O
ológun O
Mauritania B-LOC
, O
ó O
ti O
jẹ́ O
igbákejì O
apàṣẹ O
, O
kí O
ó O
tó O
wá O
di O
apàṣẹ O
ẹgbẹ́ O
ológun O
ẹ̀ka O
kan O
kí O
wọ́n O
tó O
mú O
un O
ní O
alẹ́ O
ọjọ́ O
yẹn O
. O

Sy I-PER
Mamadou B-PER
jẹ́ O
apàṣẹ O
ẹgbẹ́ O
- O
ológun O
nínú O
ẹgbẹ́ O
ológun O
Roraima B-LOC
, O
ó O
ti O
jẹ́ O
igbákejì O
apàṣẹ O
, O
kí O
ó O
tó O
wá O
di O
apàṣẹ O
ẹgbẹ́ O
ológun O
ẹ̀ka O
kan O
kí O
wọ́n O
tó O
mú O
un O
ní O
alẹ́ O
ọjọ́ O
yẹn O
. O

Mamadou B-PER
Matamba I-PER
jẹ́ O
apàṣẹ O
ẹgbẹ́ O
- O
ológun O
nínú O
ẹgbẹ́ O
ológun O
Mauritania B-LOC
, O
ó O
ti O
jẹ́ O
igbákejì O
apàṣẹ O
, O
kí O
ó O
tó O
wá O
di O
apàṣẹ O
ẹgbẹ́ O
ológun O
ẹ̀ka O
kan O
kí O
wọ́n O
tó O
mú O
un O
ní O
alẹ́ O
ọjọ́ O
yẹn O
. O

Atnaf B-PER
Bora I-PER
jẹ́ O
apàṣẹ O
ẹgbẹ́ O
- O
ológun O
nínú O
ẹgbẹ́ O
ológun O
Mauritania B-LOC
, O
ó O
ti O
jẹ́ O
igbákejì O
apàṣẹ O
, O
kí O
ó O
tó O
wá O
di O
apàṣẹ O
ẹgbẹ́ O
ológun O
ẹ̀ka O
kan O
kí O
wọ́n O
tó O
mú O
un O
ní O
alẹ́ O
ọjọ́ O
yẹn O
. O

Khoeuk B-PER
DeLisi I-PER
jẹ́ O
apàṣẹ O
ẹgbẹ́ O
- O
ológun O
nínú O
ẹgbẹ́ O
ológun O
Mauritania B-LOC
, O
ó O
ti O
jẹ́ O
igbákejì O
apàṣẹ O
, O
kí O
ó O
tó O
wá O
di O
apàṣẹ O
ẹgbẹ́ O
ológun O
ẹ̀ka O
kan O
kí O
wọ́n O
tó O
mú O
un O
ní O
alẹ́ O
ọjọ́ O
yẹn O
. O

Ó O
dáa O
, O
dájúdájú O
onígbọràn O
ọmọ O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
àti O
àwọn O
ará O
ìlú O
ni O
ọ́ O
. O

Sí O
àjọ̀dún O
èdè O
wọ O
Ìwé O
Kà O
ìràwọ̀ O
síwájú O
- O
olórin O
Àwọn O
US B-LOC
Àpòpọ̀ O
ní O
Ìrìnnà' O
ò O
orin O
: O
sí O
ìwé O
orílẹ̀ O
Tanzania B-LOC
rí O
ìrìnnà O
‘Kò O
: O
i O

Kà O
síwájú O
sí O
i O
: O
‘Kò O
Sí O
Àpòpọ̀ O
Ìwé O
Ìrìnnà' O
: O
Àwọn O
ìràwọ̀ O
olórin O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
ò O
rí O
ìwé O
ìrìnnà O
wọ O
àjọ̀dún O
orin O
ní O
US B-LOC

Ìrìnnà' O
Àpòpọ̀ O
Kà O
‘Kò O
Nàìjíríà B-LOC
olórin O
- O
: O
: O
orílẹ̀ O
èdè O
síwájú O
i O
Sí O
Ìwé O
Àwọn O
ìràwọ̀ O
sí O
ò O
rí O
ìwé O
ìrìnnà O
wọ O
àjọ̀dún O
orin O
ní O
US B-LOC

Kà O
síwájú O
sí O
i O
: O
‘Kò O
Sí O
Àpòpọ̀ O
Ìwé O
Ìrìnnà' O
: O
Àwọn O
ìràwọ̀ O
olórin O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Tanzania B-LOC
ò O
rí O
ìwé O
ìrìnnà O
wọ O
àjọ̀dún O
orin O
ní O
US B-LOC

Kà O
síwájú O
sí O
i O
: O
‘Kò O
Sí O
Àpòpọ̀ O
Ìwé O
Ìrìnnà' O
: O
Àwọn O
ìràwọ̀ O
olórin O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Hong B-LOC
ò O
rí O
ìwé O
ìrìnnà O
wọ O
àjọ̀dún O
orin O
ní O
Bunong B-LOC

780 O
ọdún B-DATE
oṣù O
720 O
) O
àgbàlagbà O
- O
ṣe O
àwọn O
owó O
( O
, O
$ O
, I-DATE
í O
$ O
5 O
ni O
tí O
ní O
HK O
fẹ̀yìntì O
òṣìṣẹ́ O
US O
- I-DATE
2016 I-DATE
— O
àti O
owó O
ìrànwọ́ O
ìjọba O
lápapọ̀ O
. O

) O
òṣìṣẹ́ O
ṣe O
owó O
oṣù O
tí O
- I-DATE
( O
í O
HK O
$ O
US O
780 O
, O
àgbàlagbà O
ní O
$ O
àwọn O
5 O
fẹ̀yìntì O
ọdún B-DATE
720 O
- O
ni O
un I-DATE
2016 I-DATE
— O
àti O
owó O
ìrànwọ́ O
ìjọba O
lápapọ̀ O
. O

Mo O
ní O
ìgbàgbọ́ O
pé O
ìjìyà O
gbogbo O
ń O
bọ̀ O
wá O
dópin O
… O
Mo O
ní O
ìrètí O
pé O
ọjọ́ O
kan O
ń O
bọ̀ O
tí O
mo O
máa O
wọ O
aṣọ O
Chuba O
mi O
lọ O
sí O
France B-LOC
. O

Tibet B-LOC
Mo O
wá O
ń O
lọ O
ń O
… O
pé O
tí O
ọjọ́ O
Chuba O
pé O
aṣọ O
kan O
ní O
máa O
ní O
sí O
gbogbo O
mi O
Mo O
dópin O
wọ O
mo O
bọ̀ O
bọ̀ O
ìgbàgbọ́ O
ìrètí O
ìjìyà O
. O

Mo O
ní O
ìgbàgbọ́ O
pé O
ìjìyà O
gbogbo O
ń O
bọ̀ O
wá O
dópin O
… O
Mo O
ní O
ìrètí O
pé O
ọjọ́ O
kan O
ń O
bọ̀ O
tí O
mo O
máa O
wọ O
aṣọ O
Chuba O
mi O
lọ O
sí O
Hong B-LOC
. O

ọjọ́ O
ń O
Chuba O
bọ̀ O
wọ O
Kingston B-LOC
ní O
mo O
máa O
… O
pé O
bọ̀ O
Mo O
mi O
kan O
ìgbàgbọ́ O
sí O
dópin O
Mo O
ìjìyà O
ń O
aṣọ O
wá O
ìrètí O
lọ O
tí O
ní O
pé O
gbogbo O
. O

Mo O
ní O
ìgbàgbọ́ O
pé O
ìjìyà O
gbogbo O
ń O
bọ̀ O
wá O
dópin O
… O
Mo O
ní O
ìrètí O
pé O
ọjọ́ O
kan O
ń O
bọ̀ O
tí O
mo O
máa O
wọ O
aṣọ O
Chuba O
mi O
lọ O
sí O
Tibet B-LOC
. O

Ìlànà O
ìsìn O
tí O
a O
mọ̀ O
sí O
Jíjẹara O
àti O
mímu O
ẹ̀jẹ̀ O
Olúwa O
tàbí O
Oúnjẹ O
Ìkẹyìn O
ní O
èyí O
tí O
àwọn O
ọmọ O
lẹ́yìn O
Krístì O
tí O
ó O
ń O
tẹ̀lé O
ìlànà O
ìsìn O
àtijọ́ O
yóò O
máa O
pín O
wáìnì O
tí O
a O
ti O
sọ O
di O
mímọ́ O
mu O
pẹ̀lú O
ṣíbí O
kan O
náà O
, O
àwọn O
Ìjọ O
Àgùdàá O
máa O
ń O
jẹ O
ẹ̀bẹ O
àkàrà O
fẹ́lẹ́fẹ́lẹ́ O
tí O
wọ́n O
fi O
ẹnu O
gbà O
lọ́wọ́ O
