Àṣẹ̀yìnwá O
àṣẹ̀yìnbọ O
ó O
rí O
ibi O
tí O
yóò O
ti O
mú O
àwòrán O
- O
ìtọ́nà O
ihò O
nísàlẹ̀ O
ilẹ̀ẹ O
Ọlọ́run O
tí O
ó O
wà O
ní O
ọkàn O
- O
an O
rẹ̀ O
wá O
sí O
ìmúṣẹ O
. O

Luis B-PER
Tidiane I-PER
[ O
Àwòrán O
láti O
ibùdó O
ìpolongo O
] O
. O

Ouma B-PER
Moghalu I-PER
[ O
Àwòrán O
láti O
ibùdó O
ìpolongo O
] O
. O

Kingsley B-PER
Tidiane I-PER
[ O
Àwòrán O
láti O
ibùdó O
ìpolongo O
] O
. O

Kingsley B-PER
Moghalu I-PER
[ O
Àwòrán O
láti O
ibùdó O
ìpolongo O
] O
. O

Mo O
rò O
ó O
wípé O
àwọn O
obìrin O
tí O
ó O
ronú O
láti O
ṣe O
iṣẹ́ O
tí O
ọkùnrin O
máa O
ń O
ṣe O
, O
gbọdọ̀ O
gbéraga O
. O

Ikọ̀ O
ẹ O
kú O
oríire O
! O

Irọ́ O
funfun O
báláwú O
ni O
àwọn O
ìròyìn O
wọ̀nyí O
, O
a O
ó O
gbé O
e O
yẹ̀ O
wò O
síwájú O
sí O
i O
nínú O
Apá O
kejì O
àròkọ O
yìí O
. O

Ó O
gbé O
nǹkan O
àjèjì O
náà O
sí O
orí O
àga O
ìgbénǹkanlé O
, O
ó O
sì O
tan O
ẹ̀rọ O
àmóhùnmáwòrán O
, O
kàyéfì O
ló O
jẹ́ O
fún O
un O
, O
ohun O
tí O
ó O
gbé O
sórí O
àga O
di O
àwátì O
. O

ń O
oòrùn I-LOC
ẹni O
ṣiṣẹ́ O
Buhari B-PER
alátakò O
ìbupá O
tó O
gẹ́gẹ́ O
bí O
tó O
- O
ní O
Serbia B-LOC
Hamilton I-PER
Àríwá B-LOC
gbajúmọ̀ O
àti O
, O
, O
sọ O
láì O
pẹ́ O
yìí O
wí O
pé O
nǹkan O
kò O
“ O
le O
tóyẹn O
"""" O
àti O
pé O
“ O
ọ̀fìnkìn O
lásán O
ni O
, O
èyí O
tí O
kò O
yàtọ̀ O
sí O
ọ̀fìnkìn O
tí O
a O
ti O
mọ̀ O
tẹ́lẹ̀ O
, O
tó O
máa O
ń O
ṣe O
àwọn O
àgbàlagbà O
tàbí O
àwọn O
tí O
ìlera O
ara O
wọn O
kò O
pé O
tó O
. O
"""" O

gbajúmọ̀ O
, O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ìbupá O
- O
tó O
alátakò O
ẹni O
ní O
tó O
Ilham B-PER
ń O
Oramah I-PER
ṣiṣẹ́ O
Serbia B-LOC
àti O
Croatia B-LOC
Macedonia I-LOC
, O
sọ O
láì O
pẹ́ O
yìí O
wí O
pé O
nǹkan O
kò O
“ O
le O
tóyẹn O
"""" O
àti O
pé O
“ O
ọ̀fìnkìn O
lásán O
ni O
, O
èyí O
tí O
kò O
yàtọ̀ O
sí O
ọ̀fìnkìn O
tí O
a O
ti O
mọ̀ O
tẹ́lẹ̀ O
, O
tó O
máa O
ń O
ṣe O
àwọn O
àgbàlagbà O
tàbí O
àwọn O
tí O
ìlera O
ara O
wọn O
kò O
pé O
tó O
. O
"""" O

Serbia B-LOC
bí O
gbajúmọ̀ O
Sladjana B-PER
gẹ́gẹ́ O
ẹni O
- O
ṣiṣẹ́ O
àti O
ìbupá O
ní O
alátakò O
Oramah I-PER
tó O
Àríwá B-LOC
, O
ń O
tó O
Macedonia I-LOC
, O
sọ O
láì O
pẹ́ O
yìí O
wí O
pé O
nǹkan O
kò O
“ O
le O
tóyẹn O
"""" O
àti O
pé O
“ O
ọ̀fìnkìn O
lásán O
ni O
, O
èyí O
tí O
kò O
yàtọ̀ O
sí O
ọ̀fìnkìn O
tí O
a O
ti O
mọ̀ O
tẹ́lẹ̀ O
, O
tó O
máa O
ń O
ṣe O
àwọn O
àgbàlagbà O
tàbí O
àwọn O
tí O
ìlera O
ara O
wọn O
kò O
pé O
tó O
. O
"""" O

Sladjana B-PER
Velkov I-PER
, O
ẹni O
tó O
gbajúmọ̀ O
gẹ́gẹ́ O
bí O
alátakò O
- O
ìbupá O
tó O
ń O
ṣiṣẹ́ O
ní O
Mekong B-LOC
àti O
Àríwá B-LOC
Macedonia I-LOC
, O
sọ O
láì O
pẹ́ O
yìí O
wí O
pé O
nǹkan O
kò O
“ O
le O
tóyẹn O
"""" O
àti O
pé O
“ O
ọ̀fìnkìn O
lásán O
ni O
, O
èyí O
tí O
kò O
yàtọ̀ O
sí O
ọ̀fìnkìn O
tí O
a O
ti O
mọ̀ O
tẹ́lẹ̀ O
, O
tó O
máa O
ń O
ṣe O
àwọn O
àgbàlagbà O
tàbí O
àwọn O
tí O
ìlera O
ara O
wọn O
kò O
pé O
tó O
. O
"""" O

- O
Tibet B-LOC
tó O
Velkov I-PER
tó O
ń O
ẹni O
ìbupá O
ní O
gbajúmọ̀ O
ṣiṣẹ́ O
Sladjana B-PER
Tibet B-LOC
bí O
, O
àti O
gẹ́gẹ́ O
alátakò O
oòrùn I-LOC
, O
sọ O
láì O
pẹ́ O
yìí O
wí O
pé O
nǹkan O
kò O
“ O
le O
tóyẹn O
"""" O
àti O
pé O
“ O
ọ̀fìnkìn O
lásán O
ni O
, O
èyí O
tí O
kò O
yàtọ̀ O
sí O
ọ̀fìnkìn O
tí O
a O
ti O
mọ̀ O
tẹ́lẹ̀ O
, O
tó O
máa O
ń O
ṣe O
àwọn O
àgbàlagbà O
tàbí O
àwọn O
tí O
ìlera O
ara O
wọn O
kò O
pé O
tó O
. O
"""" O

Àwọn O
ọlọ́gbọ́n O
àtinudá O
Àríwá B-LOC
Ìlà I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
gbọdọ̀ O
'ká O
èso O
ọrọ̀ O
tí O
ó O
pọ̀ O
tí O
ó O
ń O
dúró O
fún O
kíká' O

Àwọn O
ọlọ́gbọ́n O
àtinudá O
Tanzania B-LOC
- I-LOC
Òkun I-LOC
gbọdọ̀ O
'ká O
èso O
ọrọ̀ O
tí O
ó O
pọ̀ O
tí O
ó O
ń O
dúró O
fún O
kíká' O

Àwọn O
ọlọ́gbọ́n O
àtinudá O
Nàìjíríà B-LOC
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
gbọdọ̀ O
'ká O
èso O
ọrọ̀ O
tí O
ó O
pọ̀ O
tí O
ó O
ń O
dúró O
fún O
kíká' O

àtinudá O
ọlọ́gbọ́n O
Tibet B-LOC
Àwọn O
Adúláwọ̀ I-LOC
- I-LOC
gbọdọ̀ O
'ká O
èso O
ọrọ̀ O
tí O
ó O
pọ̀ O
tí O
ó O
ń O
dúró O
fún O
kíká' O

ọlọ́gbọ́n O
Àwọn O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
àtinudá O
Town I-LOC
gbọdọ̀ O
'ká O
èso O
ọrọ̀ O
tí O
ó O
pọ̀ O
tí O
ó O
ń O
dúró O
fún O
kíká' O

Àwọn O
ọmọ O
orí O
ayélujára O
ti O
yára O
bu O
ẹnu O
àtẹ́ O
lu O
ìdí O
tí O
àtẹ́jọ́pè O
fi O
sílẹ̀ O
nínú O
ìgbẹ́jọ́ O
. O

ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O
. O

“ O
Ẹ O
yé O
é O
da O
ẹlòmíràn O
, O
ẹ O
jọ̀wọ́ O
a O
ò O
fẹ́ O
aláìṣòdodo O
aya O
mọ́ O
. O

Ìtúmọ̀ O
Ìtúnwí O
- O
ọ̀rọ̀ O
Ọlọ́rọ̀ O
gan O
- O
an O

Mẹ́jọ O
nínú O
àwọn O
ènìyànkéènìà O
wọ̀nyí O
ti O
wà O
ní O
akóló O
ọlọ́pàá O
. O

Ó O
le O
láti O
jẹ́ O
atọ̀hùn O
- O
rìnwá O
, O
ṣùgbọ́n O
ìjàjàǹgbara O
yìí O
ní O
ó O
sọ O
mí O
di O
bí O
mo O
ṣe O
wà O
. O

Àwọn O
èdè O
àyálò O
wọ̀nyí O
wáyé O
látàrí O
àbápàdé O
onírúurú O
ènìyàn O
kárí O
ayé O
, O
bí O
wọ́n O
ṣe O
ń O
ṣíkiri O
, O
ṣe O
ọrọ̀ O
Ajé O
, O
àti O
káràkátà O
. O

radionet O
Ahmed B-PER
Carlos I-PER
Bary I-PER
, O
ti O
wà O
nínú O
àtìmọ́lé O
agbófinró O
Ìlú O
. O

Nkurunziza B-PER
radionet O
Nkurunziza I-PER
Aliyev I-PER
, O
ti O
wà O
nínú O
àtìmọ́lé O
agbófinró O
Ìlú O
. O

radionet O
Alaa B-PER
Carlos I-PER
Díaz I-PER
, O
ti O
wà O
nínú O
àtìmọ́lé O
agbófinró O
Ìlú O
. O

radionet O
Luis B-PER
Carlos I-PER
Carlos I-PER
, O
ti O
wà O
nínú O
àtìmọ́lé O
agbófinró O
Ìlú O
. O

Popplewell I-PER
Cecelia B-PER
radionet O
Díaz I-PER
, O
ti O
wà O
nínú O
àtìmọ́lé O
agbófinró O
Ìlú O
. O

Agbègbèe O
Swahili O
sọ O
ìtàn O
pàṣípààrọ O
àṣà O
ìbílẹ̀ O
tí O
DCMA B-ORG
ṣì O
ń O
tẹ̀síwájú O
nínúu O
rẹ̀ O
pẹ̀lú O
àjọṣepọ̀ O
àwọn O
orin O
- O
in O
rẹ̀ O
. O

ìtàn O
DCMA B-ORG
ìbílẹ̀ O
sọ O
àṣà O
Swahili O
tí O
pàṣípààrọ O
Agbègbèe O
ṣì O
ń O
tẹ̀síwájú O
nínúu O
rẹ̀ O
pẹ̀lú O
àjọṣepọ̀ O
àwọn O
orin O
- O
in O
rẹ̀ O
. O

Agbègbèe O
sọ O
ìtàn O
àṣà O
tí O
pàṣípààrọ O
Swahili O
ìbílẹ̀ O
Chinese B-ORG
ṣì O
ń O
tẹ̀síwájú O
nínúu O
rẹ̀ O
pẹ̀lú O
àjọṣepọ̀ O
àwọn O
orin O
- O
in O
rẹ̀ O
. O

“ O
Àsìkò O
ìdìbò O
ọjọ́ B-DATE
2019 I-DATE
ò O
yàtọ̀ O
rárá O
. O

“ O
Àsìkò O
ìdìbò O
ọdún B-DATE
2019 I-DATE
ò O
yàtọ̀ O
rárá O
. O

“ O
2019 I-DATE
Àsìkò O
ìdìbò O
ọjọ́ B-DATE
ò O
yàtọ̀ O
rárá O
. O

“ O
Àsìkò O
ìdìbò O
Kérésìmesì B-DATE
2019 I-DATE
ò O
yàtọ̀ O
rárá O
. O

ọjọ́ B-DATE
Àsìkò O
ìdìbò O
2019 I-DATE
“ O
ò O
yàtọ̀ O
rárá O
. O

Kí O
ni O
ohun O
tí O
ó O
ṣẹlẹ̀ O
gan O
- O
an O
? O

Ní O
àkótán O
, O
ohun O
tí O
ó O
fẹ́ O
sọ O
ní O
wípé O
láti O
mú O
ayélujára O
wà O
ní O
ipò O
ọ̀fẹ́ O
àti O
ààbò O
, O
àwọn O
tí O
ó O
ń O
jà O
fún O
èyí O
nílò O
láti O
wá O
ọgbọ́n O
mìíràn O
dá O
. O

Lálẹ́ B-DATE
Ìṣẹ́gun I-DATE
ti O
ré O
kọjá O
lọ O
tí O
Ahmed B-PER
Carlos I-PER
Velkov I-PER
ti O
di O
àwátì O
. O

kọjá O
Carlos I-PER
Nkurunziza I-PER
ti O
tí O
lọ O
- I-DATE
Lálẹ́ B-DATE
ré O
Luis B-PER
ti O
di O
àwátì O
. O

kọjá O
Moghalu I-PER
Bary I-PER
ti O
ré O
Cecelia B-PER
tí O
Ọ̀wàrà I-DATE
ọjọ́ B-DATE
lọ O
ti O
di O
àwátì O
. O

Kérésìmesì B-DATE
méje I-DATE
ti O
ré O
kọjá O
lọ O
tí O
Benedict B-PER
Carlos I-PER
Díaz I-PER
ti O
di O
àwátì O
. O

lọ O
kọjá O
Wákàtí B-DATE
ti O
Díaz I-PER
ré O
Luis B-PER
tí O
méje I-DATE
Carlos I-PER
ti O
di O
àwátì O
. O

Síbẹ̀síbẹ̀ O
, O
nítorí O
ìtìjú O
àwọn O
tí O
ó O
fi O
ara O
pa O
kì O
í O
leè O
sọ̀rọ̀ O
síta O
èyí O
kò O
sì O
jẹ́ O
kí O
ó O
rọrùn O
láti O
dá O
sẹ̀ríà O
fún O
àwọn O
awùwà O
ìbàjẹ́ O
. O

Ẹgbẹ́kíkó O
, O
ìkóraẹni O
- O
níjàánu O

Ète O
títari O
ìròyìn O
irọ́ O
síta O
bí O
òtítọ́ O
, O
ló O
ya O
ìròyìn O
tí O
ó O
ń O
ṣini O
lọ́kàn O
àti O
ìròyìn O
irọ́ O
sọ́tọ́ O
. O

Àwòrán O
i O
orí O
Wikimedia B-ORG
láti O
Commons I-ORG
ọwọ́ O
láti O
Atimukoh B-PER
, O
àṣẹ O
CC O
BY O
2 O
. O
0 O
. O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ O
Benedict B-PER
láti O
orí O
i O
Ẹ̀ṣọ̀ B-ORG
- I-ORG
, O
àṣẹ O
CC O
BY O
2 O
. O
0 O
. O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ O
Atimukoh B-PER
láti O
orí O
i O
Iléèwé B-ORG
Commons I-ORG
, O
àṣẹ O
CC O
BY O
2 O
. O
0 O
. O

àti I-ORG
Wikimedia B-ORG
ọwọ́ O
láti O
orí O
i O
Lhamo B-PER
Àwòrán O
láti O
, O
àṣẹ O
CC O
BY O
2 O
. O
0 O
. O

láti O
ọwọ́ O
Àwòrán O
Bhiye B-PER
láti O
orí O
i O
Wikimedia B-ORG
Commons I-ORG
, O
àṣẹ O
CC O
BY O
2 O
. O
0 O
. O

Ẹgbẹ́ O
méjèèjì O
ni O
ó O
ṣe O
àmúlò O
“ O
ajagun O
orí O
ayélujára O
"""" O
— O
“ O
àwọn O
akópa O
nínú O
ìjọba O
tàbí O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
tí O
wọ́n O
fún O
ní O
iṣẹ́ O
láti O
tọwọ́bọ O
ọpọlọ O
àwọn O
ará O
ìlú O
láti O
yí O
èròo O
wọn O
padà O
lórí O
ayélujára O
. O
"""" O

Akitiyan O
láti O
f’òpin O
sí O
ìṣọdẹ O
- O
àjẹ́ O
lè O
tẹ̀lé O
ìlànà O
tí O
ìjọba O
fi O
polongo O
ètò O
mímọ̀ọ O
- O
kọ O
- O
àti O
- O
mímọ̀ọ O
- O
kà O
. O

Nǹkan O
kàyèéfì O
ń O
lọ O
lọ́wọ́ O
lọ́wọ́ O
báyìí O
ní O
Ilẹ̀ B-LOC
, O
pẹ̀lú O
ìrógbàmù O
tí O
ó O
ń O
wáyé O
, O
ọta O
ìbon O
ti O
fọ́ O
sí O
ara O
àwọn O
afẹ̀hónúhàn O
tí O
ó O
sì O
ti O
ṣekú O
pa O
ọ̀pọ̀lọpọ̀ọ O
wọn O
, O
ẹ̀jẹ̀ O
ní O
ojúu O
pópó O
, O
ìdígàgá O
ní O
gbogbo O
, O
iná O
ẹsẹ̀ O
ọkọ̀ọ O
sísun O
àti O
tajútajú O
nínú O
afẹ́fẹ́ O
. O

Nǹkan O
kàyèéfì O
ń O
lọ O
lọ́wọ́ O
lọ́wọ́ O
báyìí O
ní O
Guinea B-LOC
, O
pẹ̀lú O
ìrógbàmù O
tí O
ó O
ń O
wáyé O
, O
ọta O
ìbon O
ti O
fọ́ O
sí O
ara O
àwọn O
afẹ̀hónúhàn O
tí O
ó O
sì O
ti O
ṣekú O
pa O
ọ̀pọ̀lọpọ̀ọ O
wọn O
, O
ẹ̀jẹ̀ O
ní O
ojúu O
pópó O
, O
ìdígàgá O
ní O
gbogbo O
, O
iná O
ẹsẹ̀ O
ọkọ̀ọ O
sísun O
àti O
tajútajú O
nínú O
afẹ́fẹ́ O
. O

Nǹkan O
kàyèéfì O
ń O
lọ O
lọ́wọ́ O
lọ́wọ́ O
báyìí O
ní O
Tibet B-LOC
, O
pẹ̀lú O
ìrógbàmù O
tí O
ó O
ń O
wáyé O
, O
ọta O
ìbon O
ti O
fọ́ O
sí O
ara O
àwọn O
afẹ̀hónúhàn O
tí O
ó O
sì O
ti O
ṣekú O
pa O
ọ̀pọ̀lọpọ̀ọ O
wọn O
, O
ẹ̀jẹ̀ O
ní O
ojúu O
pópó O
, O
ìdígàgá O
ní O
gbogbo O
, O
iná O
ẹsẹ̀ O
ọkọ̀ọ O
sísun O
àti O
tajútajú O
nínú O
afẹ́fẹ́ O
. O

ìtúmọ̀ O
Olólùfẹ́ I-DATE
2010 I-DATE
2019 I-DATE
Àtẹ̀jáde O
un I-DATE
un I-DATE
: I-DATE
oṣù B-DATE

2019 I-DATE
Kérésìmesì B-DATE
, I-DATE
ìtúmọ̀ O
Àtẹ̀jáde O
20 I-DATE
: I-DATE
46 I-DATE
Ìṣẹ́gun I-DATE

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
- I-DATE
GMT I-DATE
Ọ̀wàrà I-DATE
2019 I-DATE
: I-DATE
kejì I-DATE
ọdún B-DATE

ìtúmọ̀ O
2014 I-DATE
Àtẹ̀jáde O
20 I-DATE
, I-DATE
un I-DATE
ọjọ́ B-DATE
GMT I-DATE
GMT I-DATE

2019 I-DATE
, I-DATE
Ọ̀wàrà I-DATE
ìtúmọ̀ O
- I-DATE
20 I-DATE
GMT I-DATE
ọjọ́ B-DATE
Àtẹ̀jáde O

Ní O
ọjọ́ B-DATE
àsìkò O
un I-DATE
2014 I-DATE
Ẹrẹ́nà I-DATE
ìdìbò O
, O
èyí O
túmọ̀ O
sí O
pé O
Atiku B-PER
jẹ́ O
agbèsẹ́yìn O
ẹ̀yà O
Igbo O
tí O
wọ́n O
ti O
fìgbà O
kan O
gbìyànjú O
láti O
pínyà O
kúrò O
nínú O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
. O

Ní O
àsìkò O
ìdìbò O
ọjọ́ B-DATE
Ẹrẹ́nà I-DATE
, I-DATE
2019 I-DATE
, O
èyí O
túmọ̀ O
sí O
pé O
Atiku B-PER
jẹ́ O
agbèsẹ́yìn O
ẹ̀yà O
Igbo O
tí O
wọ́n O
ti O
fìgbà O
kan O
gbìyànjú O
láti O
pínyà O
kúrò O
nínú O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
. O

Ní O
àsìkò O
ìdìbò O
Lálẹ́ B-DATE
un I-DATE
mọ́kànlá I-DATE
2020 I-DATE
, O
èyí O
túmọ̀ O
sí O
pé O
Atiku B-PER
jẹ́ O
agbèsẹ́yìn O
ẹ̀yà O
Igbo O
tí O
wọ́n O
ti O
fìgbà O
kan O
gbìyànjú O
láti O
pínyà O
kúrò O
nínú O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
China B-LOC
. O

Ní O
àsìkò O
ìdìbò O
9 B-DATE
Ọ̀wàrà I-DATE
Olólùfẹ́ I-DATE
2019 I-DATE
, O
èyí O
túmọ̀ O
sí O
pé O
Atiku B-PER
jẹ́ O
agbèsẹ́yìn O
ẹ̀yà O
Igbo O
tí O
wọ́n O
ti O
fìgbà O
kan O
gbìyànjú O
láti O
pínyà O
kúrò O
nínú O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
. O

Ní O
àsìkò O
ìdìbò O
Wákàtí B-DATE
Olólùfẹ́ I-DATE
, I-DATE
2019 I-DATE
, O
èyí O
túmọ̀ O
sí O
pé O
Cecelia B-PER
jẹ́ O
agbèsẹ́yìn O
ẹ̀yà O
Igbo O
tí O
wọ́n O
ti O
fìgbà O
kan O
gbìyànjú O
láti O
pínyà O
kúrò O
nínú O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
. O

Síbẹ̀ O
, O
ohun O
gbogbo O
tí O
ó O
gbà O
ni O
wọ́n O
fi O
ṣe O
ìpolongo O
ìbò O
náà O
, O
láì O
yọ O
bíbẹ O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
lọ́wẹ̀ O
sílẹ̀ O
. O

Òkun I-LOC
ẹ̀sùn O
Ààrẹ O
Halowíìnì B-DATE
fún O
àwòrán O
di O
ní O
ní O
Ìlú B-LOC
mọ́kànlá I-DATE
India I-LOC
Lourdes B-LOC
Èrèlé I-DATE
2014 I-DATE
sórí O
kíkọ O
mẹ́fà O
un O
- O
Akẹ́kọ̀ọ́ O
- I-LOC
2014 I-DATE
agbègbè O
ìkọkúkọ O
2019 I-DATE
Buhari B-PER
àtìmọ́lé O
ẹni O
Burundi I-LOC
Nkurunziza I-PER
nínú O
àwọn O
ìwé O
ìkọ́ni O
márùn O
- O
ún O
. O

àtìmọ́lé O
oòrùn I-LOC
ní O
ní O
ọdún I-DATE
di O
Lálẹ́ B-DATE
- O
Akẹ́kọ̀ọ́ O
Ọ̀wàrà I-DATE
Ahmed B-PER
15 I-DATE
fún O
mẹ́fà O
Ààrẹ O
- I-LOC
ẹ̀sùn O
agbègbè O
àwòrán O
ẹni O
ìkọkúkọ O
un O
sórí O
Macedonia I-LOC
Burundi I-LOC
12 I-DATE
Ilẹ̀ B-LOC
Nàìjíríà B-LOC
kíkọ O
2020 I-DATE
Kitombé I-PER
nínú O
àwọn O
ìwé O
ìkọ́ni O
márùn O
- O
ún O
. O

ẹni O
ọjọ́ I-DATE
Nàìjíríà B-LOC
Òkun I-LOC
oṣù I-DATE
ọdún I-DATE
, I-DATE
mẹ́fà O
ní O
9 B-DATE
Burundi I-LOC
ní O
àtìmọ́lé O
di O
agbègbè O
15 I-DATE
Nàìjíríà B-LOC
Akẹ́kọ̀ọ́ O
oòrùn I-LOC
Sahara I-LOC
fún O
ẹ̀sùn O
- O
un O
kíkọ O
ìkọkúkọ O
sórí O
àwòrán O
Ààrẹ O
Pierre B-PER
Kitombé I-PER
nínú O
àwọn O
ìwé O
ìkọ́ni O
márùn O
- O
ún O
. O

ẹni O
- I-LOC
di O
ní O
- I-DATE
ní O
Ẹrẹ́nà I-DATE
Serbia B-LOC
àtìmọ́lé O
mẹ́fà O
Burundi I-LOC
un I-DATE
- I-LOC
2019 I-DATE
agbègbè O
Tanzania B-LOC
Lálẹ́ B-DATE
Akẹ́kọ̀ọ́ O
oòrùn I-LOC
: I-DATE
fún O
ẹ̀sùn O
- O
un O
kíkọ O
ìkọkúkọ O
sórí O
àwòrán O
Ààrẹ O
Pierre B-PER
Nkurunziza I-PER
nínú O
àwọn O
ìwé O
ìkọ́ni O
márùn O
- O
ún O
. O

ẹni O
àtìmọ́lé O
Ọ̀wàrà I-DATE
- I-DATE
mẹ́fà O
Ẹrẹ́nà I-DATE
- I-DATE
Akẹ́kọ̀ọ́ O
ní O
Lálẹ́ B-DATE
ní O
15 I-DATE
Nàìjíríà B-LOC
agbègbè O
India B-LOC
di O
oòrùn I-LOC
- I-LOC
oòrùn I-LOC
Burundi I-LOC
fún O
ẹ̀sùn O
- O
un O
kíkọ O
ìkọkúkọ O
sórí O
àwòrán O
Ààrẹ O
Pierre B-PER
Nkurunziza I-PER
nínú O
àwọn O
ìwé O
ìkọ́ni O
márùn O
- O
ún O
. O

àti I-ORG
Nigerian B-ORG
leè O
àti I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
Ẹ̀ka O
of I-ORG
fi O
àṣẹ O
fún O
Agbófinró O
[ O
Ilé B-ORG
Commission I-ORG
– O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
bòńkárí O
ìtàkùrọ̀sọ O
orí O
ẹ̀rọ O
ayárabíàṣá O
] O
láti O
pa O
á O
láṣẹ O
fún O
apèsè O
àyè O
sí O
ìlò O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
kí O
ó O
gbé O
ìgbésẹ̀ O
lójú O
ẹsẹ̀ O
tí O
ò O
ní O
mú O
àwọn O
òǹlò O
rí O
àyè O
lo O
ayélujára O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
. O

fi O
Ẹ̀ka O
leè O
àṣẹ O
Agbófinró O
Guinea I-ORG
Chinese B-ORG
fún O
- I-ORG
- I-ORG
[ O
Mozilla B-ORG
Aṣọ́bodè I-ORG
Commission I-ORG
– O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
bòńkárí O
ìtàkùrọ̀sọ O
orí O
ẹ̀rọ O
ayárabíàṣá O
] O
láti O
pa O
á O
láṣẹ O
fún O
apèsè O
àyè O
sí O
ìlò O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
kí O
ó O
gbé O
ìgbésẹ̀ O
lójú O
ẹsẹ̀ O
tí O
ò O
ní O
mú O
àwọn O
òǹlò O
rí O
àyè O
lo O
ayélujára O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
. O

Ẹ̀ka O
Agbófinró O
leè O
fi O
àṣẹ O
fún O
Iléèwé B-ORG
Commission I-ORG
kíkọ I-ORG
kíkó I-ORG
[ O
Nigerian B-ORG
Communications I-ORG
Commission I-ORG
– O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
bòńkárí O
ìtàkùrọ̀sọ O
orí O
ẹ̀rọ O
ayárabíàṣá O
] O
láti O
pa O
á O
láṣẹ O
fún O
apèsè O
àyè O
sí O
ìlò O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
kí O
ó O
gbé O
ìgbésẹ̀ O
lójú O
ẹsẹ̀ O
tí O
ò O
ní O
mú O
àwọn O
òǹlò O
rí O
àyè O
lo O
ayélujára O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
. O

fún O
aṣọ́bodè I-ORG
ìtàkùrọ̀sọ O
láti O
ní O
ò O
ní O
ayélujára O
gbé O
mú O
apèsè O
ṣe O
Communist I-ORG
NCC I-ORG
àwọn O
Àjọ B-ORG
á O
[ O
sí O
bòńkárí O
ayélujára O
ó O
ayárabíàṣá O
àṣẹ O
ẹsẹ̀ O
Agbófinró O
fi O
tí O
leè O
àyè O
ń O
láṣẹ O
lójú O
Reunion B-ORG
ìgbésẹ̀ O
àyè O
orí O
pa O
ẹ̀rọ O
] O
kí O
ó O
rí O
ìlò O
lo O
òǹlò O
Commission I-ORG
ẹ̀rọ O
– O
Ẹ̀ka O
China B-LOC
èdèe I-ORG
tí O
fún O
. O

Chinese B-ORG
of I-ORG
[ O
leè O
ìfowópamọ́sí I-ORG
fún O
fi O
àṣẹ O
Agbófinró O
kíkó I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
Àjọ B-ORG
Ẹ̀ka O
Communications I-ORG
– O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
bòńkárí O
ìtàkùrọ̀sọ O
orí O
ẹ̀rọ O
ayárabíàṣá O
] O
láti O
pa O
á O
láṣẹ O
fún O
apèsè O
àyè O
sí O
ìlò O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
kí O
ó O
gbé O
ìgbésẹ̀ O
lójú O
ẹsẹ̀ O
tí O
ò O
ní O
mú O
àwọn O
òǹlò O
rí O
àyè O
lo O
ayélujára O
ní O
Omi B-LOC
. O

Èyí O
jásí O
wípé O
kò O
sí O
ìbẹ̀rù O
. O

Omar B-PER
, O
’ O
Adarí O
ayérayé O
tó O
ga O
jù’ O

Nkurunziza B-PER
, O
’ O
Adarí O
ayérayé O
tó O
ga O
jù’ O

Lhamo B-PER
, O
’ O
Adarí O
ayérayé O
tó O
ga O
jù’ O

Ilé O
- O
ẹjọ́ O
Gíga O
kò O
ṣe O
bẹ́ẹ̀ O
. O

Yíyọ O
- O
eyín O
onídàájọ́ O
àti O
ìdọ́gba O
lábẹ́ O
òfin O

Nínú O
ìfọ̀rọ̀wánilẹ́nuwò O
kan O
, O
George B-PER
fúnra O
rẹ̀ O
sọ O
òtítọ́ O
ibẹ̀ O
wípé O
òun O
kàn O
ń O
“ O
ṣe O
àkópamọ́ O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
àtijọ́ O
"""" O
gẹ́gẹ́ O
“ O
bí O
ó O
ṣe O
máa O
ń O
ṣe O
"""" O
, O
títọpa O
àwọn O
ènìyàn O
jàǹkàn O
- O
jàǹkàn O
tí O
ó O
ti O
kọ O
orin O
calypso O
sẹ́yìn O
. O

Nínú O
ìfọ̀rọ̀wánilẹ́nuwò O
kan O
, O
Igbeneghu B-PER
fúnra O
rẹ̀ O
sọ O
òtítọ́ O
ibẹ̀ O
wípé O
òun O
kàn O
ń O
“ O
ṣe O
àkópamọ́ O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
àtijọ́ O
"""" O
gẹ́gẹ́ O
“ O
bí O
ó O
ṣe O
máa O
ń O
ṣe O
"""" O
, O
títọpa O
àwọn O
ènìyàn O
jàǹkàn O
- O
jàǹkàn O
tí O
ó O
ti O
kọ O
orin O
calypso O
sẹ́yìn O
. O

Síbẹ̀ O
, O
Bhiye B-PER
Popplewell I-PER
Robert I-PER
, O
olùdámọ̀ràn O
ipò O
ààrẹ O
, O
sọ O
lọ́jọ́ O
tí O
ó O
tẹ̀lé O
e O
, O
ìyẹn O
ní O
9 B-DATE
15 I-DATE
méjì I-DATE
ọdún I-DATE
, O
— O
Halowíìnì B-DATE
méjì I-DATE
kí O
ìfẹ̀hònúhàn O
ó O
tó O
bẹ̀rẹ̀ O
, O
— O
fún O
àwọn O
èrò O
tó O
jẹ́ O
ọ̀dọ́ O
langba O
Àjọ B-ORG
ẹgbẹ́ O
olóṣèlúu O
[ O
ruling O
Mozilla B-ORG
of I-ORG
àti I-ORG
People I-ORG
of I-ORG
Guinea I-ORG
] O
: O

Síbẹ̀ O
, O
Benedict B-PER
Díaz I-PER
Oramah I-PER
, O
olùdámọ̀ràn O
ipò O
ààrẹ O
, O
sọ O
lọ́jọ́ O
tí O
ó O
tẹ̀lé O
e O
, O
ìyẹn O
ní O
9 B-DATE
Ṣẹẹrẹ I-DATE
Ọ̀wàrà I-DATE
oṣù I-DATE
, O
— O
Lọ́jọ́ B-DATE
2019 I-DATE
kí O
ìfẹ̀hònúhàn O
ó O
tó O
bẹ̀rẹ̀ O
, O
— O
fún O
àwọn O
èrò O
tó O
jẹ́ O
ọ̀dọ́ O
langba O
Wikileaks B-ORG
ẹgbẹ́ O
olóṣèlúu O
[ O
ruling O
Reunion B-ORG
Aṣọ́bodè I-ORG
the I-ORG
Party I-ORG
Commission I-ORG
Guinea I-ORG
] O
: O

sọ O
ipò O
Velkov I-PER
e O
lọ́jọ́ O
lọjọ́ B-DATE
olùdámọ̀ràn O
Síbẹ̀ O
un I-DATE
ó O
, O
, O
, O
, O
tẹ̀lé O
- I-DATE
Ouma B-PER
ní O
— O
ìyẹn O
ààrẹ O
tí O
ọdún B-DATE
méje I-DATE
2019 I-DATE
Carlos I-PER
, O
kí O
ìfẹ̀hònúhàn O
ó O
tó O
bẹ̀rẹ̀ O
, O
— O
fún O
àwọn O
èrò O
tó O
jẹ́ O
ọ̀dọ́ O
langba O
APC B-ORG
ẹgbẹ́ O
olóṣèlúu O
[ O
ruling O
Channel B-ORG
àti I-ORG
of I-ORG
People I-ORG
of I-ORG
Guinea I-ORG
] O
: O

olùdámọ̀ràn O
ọ̀dọ́ O
àwọn O
e O
tó O
ààrẹ O
sọ O
kí O
, O
, O
lọ́jọ́ O
tí O
, O
, O
bẹ̀rẹ̀ O
DCMA B-ORG
Síbẹ̀ O
Atiku B-PER
àárín B-DATE
ní O
ó O
, O
Bary I-PER
ìfẹ̀hònúhàn O
jẹ́ O
tẹ̀lé O
ó O
Traoré I-PER
— O
GMT I-DATE
ọjọ́ B-DATE
fún O
GMT I-DATE
, O
tó O
— O
- I-DATE
èrò O
ìyẹn O
langba O
Olólùfẹ́ I-DATE
ipò O
ẹgbẹ́ O
olóṣèlúu O
[ O
ruling O
Channel B-ORG
Party I-ORG
títa I-ORG
People I-ORG
- I-ORG
Guinea I-ORG
] O
: O

ipò O
ọ̀dọ́ O
15 I-DATE
bẹ̀rẹ̀ O
Síbẹ̀ O
— O
lọ́jọ́ O
Nkurunziza I-PER
, O
— O
ààrẹ O
ruling O
e O
méjì I-DATE
àwọn O
12 I-DATE
ẹgbẹ́ O
, O
Punch B-ORG
NCC I-ORG
, O
tí O
tó O
ọjọ́ B-DATE
, O
Ọ̀wàrà I-DATE
kí O
Reunion B-ORG
[ O
sọ O
jẹ́ O
, O
ó O
ìyẹn O
Díaz I-PER
, O
tó O
Moro B-PER
ní O
olóṣèlúu O
olùdámọ̀ràn O
langba O
ó O
Halowíìnì B-DATE
tẹ̀lé O
ìfẹ̀hònúhàn O
èrò O
Guinea I-ORG
fún O
Commission I-ORG
aṣọ́bodè I-ORG
Communications I-ORG
] O
: O

Ouma B-PER
Ìtúlẹ̀ O
, O
àti O
lò O
ọwọ́ọ O
ni O
rẹ̀ O
ó O
méjèèjì O
kan O
àwọn O
òkúta O
abẹ́lẹ̀ O
tí O
kò O
mú O
ìwalẹ̀ O
náà O
rọrùn O
fún O
un O
. O

Ìtúlẹ̀ O
àti O
ọwọ́ọ O
rẹ̀ O
méjèèjì O
ni O
ó O
lò O
, O
Ouma B-PER
kan O
àwọn O
òkúta O
abẹ́lẹ̀ O
tí O
kò O
mú O
ìwalẹ̀ O
náà O
rọrùn O
fún O
un O
. O

Ìtúlẹ̀ O
àti O
ọwọ́ọ O
rẹ̀ O
méjèèjì O
ni O
ó O
lò O
, O
Georgia B-PER
kan O
àwọn O
òkúta O
abẹ́lẹ̀ O
tí O
kò O
mú O
ìwalẹ̀ O
náà O
rọrùn O
fún O
un O
. O

Ìgbìmọ̀ọtẹ̀ẹ́kótó O
náà O
yóò O
sì O
jábọ̀ O
àbájáde O
àyẹ̀wòo O
rẹ̀ O
fún O
Ìgbìmọ̀ O
àgbà O
, O
láti O
gbé O
e O
yẹ̀ O
wò O
, O
tí O
wọn O
yóò O
tẹ O
òmíràn O
jáde O
fún O
àyẹ̀wò O
tí O
ó O
kẹ́yìn O
, O
kí O
ààrẹ O
ó O
tó O
bu O
ọwọ́ O
lù O
ú O
. O

Ọ̀rọ̀ O
àyálò O
nínú O
èdè O
Yorùbá O
: O
Bí O
èdè O
ṣe O
yí O
padà O

Ilẹ̀ B-LOC
ṣ'òfin O
ti O
náà O
ẹ̀sìn O
, O
dá O
ní O
lé O
náà O
ìgbàgbọ́ O
Azerbaijan B-LOC
tó O
Àjọ O
en O
àrùn O
, O
ibi O
ìrìnàjò O
mímọ O
kan O
ní O
ìlú O
Mekong B-LOC
ti O
di O
títì O
pa O
. O

Àjọ O
ẹ̀sìn O
ìgbàgbọ́ O
Croatia B-LOC
náà O
en O
ti O
ṣ'òfin O
tó O
dá O
lé O
àrùn O
náà O
, O
ní O
France B-LOC
, O
ibi O
ìrìnàjò O
mímọ O
kan O
ní O
ìlú O
Guinea B-LOC
ti O
di O
títì O
pa O
. O

Àjọ O
ẹ̀sìn O
ìgbàgbọ́ O
Guinea B-LOC
náà O
en O
ti O
ṣ'òfin O
tó O
dá O
lé O
àrùn O
náà O
, O
ní O
Omi B-LOC
, O
ibi O
ìrìnàjò O
mímọ O
kan O
ní O
ìlú O
Lourdes B-LOC
ti O
di O
títì O
pa O
. O

Àjọ O
ẹ̀sìn O
ìgbàgbọ́ O
Ilẹ̀ B-LOC
náà O
en O
ti O
ṣ'òfin O
tó O
dá O
lé O
àrùn O
náà O
, O
ní O
Ilẹ̀ B-LOC
, O
ibi O
ìrìnàjò O
mímọ O
kan O
ní O
ìlú O
Lourdes B-LOC
ti O
di O
títì O
pa O
. O

ìrìnàjò O
lé O
ìlú O
ìgbàgbọ́ O
àrùn O
mímọ O
Lourdes B-LOC
náà O
Lourdes B-LOC
ní O
tó O
ṣ'òfin O
ibi O
ní O
, O
en O
France B-LOC
náà O
, O
ti O
dá O
Àjọ O
ẹ̀sìn O
kan O
ti O
di O
títì O
pa O
. O

Níbi O
ìdánilẹ́kọ̀ọ́ O
kan O
, O
a O
bi O
àwọn O
èwe O
tí O
ó O
kópa O
: O
“ O
Irúfẹ́ O
ẹranko O
wo O
ni O
a O
bá O
nínú O
àlọ́ O
náà O
? O

Ọ̀ràn O
- O
an O
ti O
“ O
ààbò O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
"""" O
ni O
orí O
Èṣù O
tí O
òfin O
náà O
dúró O
lé O
láti O
pa O
ẹ̀tọ́ O
sí O
òmìnira O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
mọ́ O
. O

Ìdájọ́ O
ilé O
ẹjọ́ O
náà O
jẹ́ O
atọ́ka O
sí O
ìfòpinsí O
àwọn O
àṣà O
tí O
ó O
ń O
mú O
ìpalára O
bá O
àwọn O
ọmọdébìnrin O
àti O
onírúurú O
ẹlẹ́yàmẹyà O
tòun O
ìfọwọ́rọ́sẹ́yìn O
àwọn O
ọmọdébìnrin O
ní O
Tanzania B-LOC
. O

ẹjọ́ O
náà O
ìfòpinsí O
ọmọdébìnrin O
Tanzania B-LOC
ó O
ìfọwọ́rọ́sẹ́yìn O
ìpalára O
ń O
onírúurú O
tí O
àṣà O
ní O
Ìdájọ́ O
ẹlẹ́yàmẹyà O
bá O
ọmọdébìnrin O
jẹ́ O
àwọn O
tòun O
ilé O
àti O
sí O
àwọn O
àwọn O
atọ́ka O
mú O
. O

náà O
àwọn O
ẹlẹ́yàmẹyà O
ìpalára O
jẹ́ O
àṣà O
ọmọdébìnrin O
ilé O
ìfòpinsí O
ní O
àwọn O
ọmọdébìnrin O
ìfọwọ́rọ́sẹ́yìn O
ó O
tí O
tòun O
atọ́ka O
ẹjọ́ O
sí O
àti O
onírúurú O
àwọn O
Ìdájọ́ O
ń O
bá O
Tanzania B-LOC
mú O
. O

Ìdájọ́ O
ilé O
ẹjọ́ O
náà O
jẹ́ O
atọ́ka O
sí O
ìfòpinsí O
àwọn O
àṣà O
tí O
ó O
ń O
mú O
ìpalára O
bá O
àwọn O
ọmọdébìnrin O
àti O
onírúurú O
ẹlẹ́yàmẹyà O
tòun O
ìfọwọ́rọ́sẹ́yìn O
àwọn O
ọmọdébìnrin O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
. O

Ìrò O
olóòtú O
ìwé O
ìròyìn O
Punch B-ORG
pe O
ìhùwàsíi O
Buhari B-PER
gẹ́gẹ́ O
bíi O
ti O
apàṣẹ O
- O
wàá O
àti O
pé O
ìwà O
náà O
lè O
fa O
rògbòdìyàn O
- O
an O
ti O
òfin O
: O

Ìrò O
olóòtú O
ìwé O
ìròyìn O
Wikimedia B-ORG
pe O
ìhùwàsíi O
Benedict B-PER
gẹ́gẹ́ O
bíi O
ti O
apàṣẹ O
- O
wàá O
àti O
pé O
ìwà O
náà O
lè O
fa O
rògbòdìyàn O
- O
an O
ti O
òfin O
: O

Ìrò O
olóòtú O
ìwé O
ìròyìn O
Ilé B-ORG
pe O
ìhùwàsíi O
Benedict B-PER
gẹ́gẹ́ O
bíi O
ti O
apàṣẹ O
- O
wàá O
àti O
pé O
ìwà O
náà O
lè O
fa O
rògbòdìyàn O
- O
an O
ti O
òfin O
: O

Ìrò O
olóòtú O
ìwé O
ìròyìn O
Mozilla B-ORG
pe O
ìhùwàsíi O
Buhari B-PER
gẹ́gẹ́ O
bíi O
ti O
apàṣẹ O
- O
wàá O
àti O
pé O
ìwà O
náà O
lè O
fa O
rògbòdìyàn O
- O
an O
ti O
òfin O
: O

Ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
obìnrin O
Omar B-PER
Díaz I-PER
sọ̀rọ̀ O
sí O
àwọn O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
àtìlẹyìn O
ìbáṣepọ̀ O
tí O
ó O
níyà O
nínú O
: O

Kitombé I-PER
obìnrin O
Ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
Cecelia B-PER
sọ̀rọ̀ O
sí O
àwọn O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
àtìlẹyìn O
ìbáṣepọ̀ O
tí O
ó O
níyà O
nínú O
: O

Ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
obìnrin O
Cecelia B-PER
Kitombé I-PER
sọ̀rọ̀ O
sí O
àwọn O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
àtìlẹyìn O
ìbáṣepọ̀ O
tí O
ó O
níyà O
nínú O
: O

Ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
Cecelia B-PER
obìnrin O
Kitombé I-PER
sọ̀rọ̀ O
sí O
àwọn O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
àtìlẹyìn O
ìbáṣepọ̀ O
tí O
ó O
níyà O
nínú O
: O

náà O
Communist I-ORG
- I-DATE
àti I-ORG
, O
ní O
Lọ́jọ́ B-DATE
òkun I-ORG
, O
Benedict B-PER
Kitombé I-PER
ọ̀jọ̀gbọ́n O
ayẹyẹ O
ààrẹ O
Ní O
Nàìjíríà B-LOC
aṣọ́bodè I-ORG
Ẹ̀ṣọ̀ B-ORG
títa I-ORG
àti I-ORG
Communist I-ORG
àti I-ORG
kíkó I-ORG
- I-ORG
Ọjà I-ORG
( O
VFS B-ORG
) O
kéde O
owó O
ìrànwọ́ O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
500 O
owó O
dollar O
Tibet B-LOC
“ O
tí O
yóò O
ṣe O
àtìlẹ́yìn O
ìgbéjáde O
àti O
káràkátà O
nǹkan O
tí O
ó O
jẹ O
mọ́ O
ti O
àṣà O
àti O
ọgbọ́n O
àtinudá O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC

àtinudá O
ṣe O
of I-ORG
) O
( O
Ilẹ̀ B-LOC
jẹ O
owó O
Ọjà I-ORG
Guinea I-ORG
káràkátà O
yóò O
ọgbọ́n O
59 I-DATE
Moro B-PER
Tibet B-LOC
ti O
èdèe I-ORG
àtìlẹ́yìn O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
mọ́ O
Communist I-ORG
, O
ó O
“ O
the I-ORG
kéde O
Ní O
aṣọ́bodè I-ORG
Commission I-ORG
náà O
ní O
ààrẹ O
Velkov I-PER
owó O
aṣọ́bodè I-ORG
Lourdes B-LOC
Twitter B-ORG
àti O
Commission I-ORG
, O
nǹkan O
ìrànwọ́ O
ọjọ́ B-DATE
Ọjà I-ORG
dollar O
ìgbéjáde O
ayẹyẹ O
tí O
500 O
tí O
àti O
Àjọ B-ORG
àṣà O
ọ̀jọ̀gbọ́n O
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC

Commission I-ORG
People I-ORG
of I-ORG
kíkó I-ORG
Stone B-LOC
- I-ORG
, O
NCC I-ORG
( O
Ní O
Afreximbank B-ORG
- I-ORG
ààrẹ O
Nàìjíríà I-ORG
Ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ I-ORG
Lọ́jọ́ B-DATE
, I-DATE
Reunion B-ORG
ní O
- I-ORG
Sladjana B-PER
, O
náà O
ayẹyẹ O
Àwọn I-ORG
ọ̀jọ̀gbọ́n O
Kitombé I-PER
) O
kéde O
owó O
ìrànwọ́ O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
500 O
owó O
dollar O
Nàìjíríà B-LOC
“ O
tí O
yóò O
ṣe O
àtìlẹ́yìn O
ìgbéjáde O
àti O
káràkátà O
nǹkan O
tí O
ó O
jẹ O
mọ́ O
ti O
àṣà O
àti O
ọgbọ́n O
àtinudá O
Ilẹ̀ B-LOC
Aṣálẹ̀ I-LOC
oòrùn I-LOC

nǹkan O
jẹ O
Punch B-ORG
àti O
kéde O
ayẹyẹ O
Ní O
yóò O
aṣọ́bodè I-ORG
ní O
Communications I-ORG
mọ́ O
ìgbéjáde O
ṣe O
ọ̀jọ̀gbọ́n O
kíkó I-ORG
ìrànwọ́ O
wọlé I-ORG
Party I-ORG
Àríwá B-LOC
ààrẹ O
Halowíìnì B-DATE
àṣà O
Nàìjíríà I-ORG
náà O
ó O
, O
tí O
tí O
Carlos I-PER
the I-ORG
- I-DATE
Nàìjíríà I-ORG
àtinudá O
owó O
Party I-ORG
dollar O
owó O
Amẹ́ríkà B-LOC
Nàìjíríà B-LOC
) O
Communications I-ORG
káràkátà O
( O
Alaa B-PER
ti O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
, O
“ O
ọgbọ́n O
500 O
àti O
àtìlẹ́yìn O
Reunion B-ORG
- I-ORG
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC

Ilẹ̀ B-LOC
àti O
Kingsley B-PER
Àríwá B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
“ O
ṣe O
ìrànwọ́ O
Orin I-ORG
náà O
ọ̀jọ̀gbọ́n O
Ní O
àtìlẹ́yìn O
àṣà O
- I-ORG
mọ́ O
yóò O
NCC I-ORG
àti O
500 O
One I-ORG
owó O
dollar O
( O
Àwọn I-ORG
Party I-ORG
Afreximbank B-ORG
nǹkan O
Oramah I-PER
ọgbọ́n O
tí O
kéde O
ní O
Ọjọ́ B-DATE
16 I-DATE
ìgbéjáde O
káràkátà O
tí O
àtinudá O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
ààrẹ O
ti O
Commission I-ORG
ìfowópamọ́sí I-ORG
sókè I-ORG
Ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ I-ORG
DCMA B-ORG
Lourdes B-LOC
jẹ O
owó O
ayẹyẹ O
- I-ORG
Adúláwọ̀ I-LOC
, O
ó O
) O
, O

Wọ́n O
ní O
kí O
ó O
pèsèe O
ìwé O
- O
ẹ̀rí O
ìwákọ̀ọ O
ti O
akọ́ṣẹ́mọṣẹ́ O
awakọ̀ O
tí O
yóò O
wá O
gbé O
e O
bí O
ó O
bá O
balẹ̀ O
ní O
pápá O
- O
ọkọ̀ O
- O
òfuurufú O
! O

èdè O
Serbia B-LOC
orílẹ̀ O
ó O
- O
ó O
oṣù I-DATE
ṣe O
wípé O
- O
é O
ọdún B-DATE
ayélujára O
nínú O
Ẹ̀rù O
Èrèlé I-DATE
ń O
tàn O
2003 I-DATE
oṣù I-DATE
ṣe O
ìjọba O
ká O
ẹ̀rọ O
àsìkò O
ti O
ní O
ìbò O
ààrẹ O
pa O
Ẹrẹ́nà I-DATE
kí O
. O

ààrẹ O
èdè O
Ẹ̀rù O
tàn O
- O
wípé O
àsìkò O
ó O
ṣe O
: I-DATE
ṣe O
Ilẹ̀ B-LOC
ń O
nínú O
ní O
ó O
kí O
ìjọba O
ẹ̀rọ O
- O
un I-DATE
ká O
é O
ìbò O
orílẹ̀ O
pa O
àárín B-DATE
un I-DATE
ayélujára O
ti O
un I-DATE
2019 I-DATE
. O

ní O
Tibet B-LOC
tàn O
ọdún I-DATE
Ẹ̀rù O
ẹ̀rọ O
ó O
- O
- O
èdè O
nínú O
Oṣù B-DATE
wípé O
pa O
àsìkò O
é O
ti O
ààrẹ O
kí O
ṣe O
ayélujára O
orílẹ̀ O
ká O
ó O
ìbò O
ṣe O
ìjọba O
ń O
12 I-DATE
- I-DATE
un I-DATE
oṣù I-DATE
. O

ń O
- O
orílẹ̀ O
ní O
ìjọba O
kí O
- O
àsìkò O
ọjọ́ B-DATE
nínú O
wípé O
ayélujára O
é O
tàn O
ṣe O
ẹ̀rọ O
Nàìjíríà B-LOC
ti O
Ẹ̀rù O
pa O
ààrẹ O
èdè O
ó O
ó O
ṣe O
Èrèlé I-DATE
ìbò O
ká O
46 I-DATE
ọdún I-DATE
2019 I-DATE
- I-DATE
. O

ìjọba O
Ẹ̀rù O
àsìkò O
tàn O
nínú O
ṣe O
èdè O
ó O
kí O
ìbò O
orílẹ̀ O
2020 I-DATE
Nàìjíríà B-LOC
2010 I-DATE
ààrẹ O
ẹ̀rọ O
ká O
- O
Àjíǹde B-DATE
ó O
pa O
ń O
ayélujára O
- O
ti O
é O
ṣe O
Ìṣẹ́gun I-DATE
ní O
- I-DATE
wípé O
ọdún I-DATE
. O

Bí O
àpamọ́ O
àlọ́ O
àti O
ìtàn O
àtọwọ́dọ́wọ́ O
ṣe O
mú O
ọ̀rọ̀ O
àyíká O
di O
mímọ̀ O
ní O
Tibet B-LOC

Bí O
àpamọ́ O
àlọ́ O
àti O
ìtàn O
àtọwọ́dọ́wọ́ O
ṣe O
mú O
ọ̀rọ̀ O
àyíká O
di O
mímọ̀ O
ní O
Mekong B-LOC

Bí O
àpamọ́ O
àlọ́ O
àti O
ìtàn O
àtọwọ́dọ́wọ́ O
ṣe O
mú O
ọ̀rọ̀ O
àyíká O
di O
mímọ̀ O
ní O
Amẹ́ríkà B-LOC

di O
ní O
Bí O
Mekong B-LOC
àyíká O
àlọ́ O
mú O
àti O
àpamọ́ O
ìtàn O
ṣe O
mímọ̀ O
ọ̀rọ̀ O
àtọwọ́dọ́wọ́ O

Ìgbà O
àti O
àkókò O
nìkan O
ni O
yóò O
sọ O
. O

wọn O
ni O
béèrè O
dáhùn O
pé O
ìdí O
China B-LOC
mo O
ni O
dáhùn O
rẹ̀ O
, O
ni O
Ara O
mìíràn O
kótì O
, O
mi O
ṣe O
ṣe O
ṣùgbọ́n O
láti O
pé O
, O
ní O
nígbà O
; O
ń O
ti O
- O
ti O
ìgbèlùú O
mà O
dáhùn O
báwo O
ò O
kò O
ní O
’ O
rí O
wá O
pé O
bí O
, O
ṣùgbọ́n O
mi O
mi O
mà O
Lourdes B-LOC
fún O
ni O
ìwé O
ìwé O
n O
n O
un O
Àríwá B-LOC
á O
tí O
ò O
máa O
pé O
sí O
Ìgbà O
bá O
Azerbaijan B-LOC
lọ O
Tibet B-LOC
mìíràn O
mo O
wá O
ẹ̀wẹ̀ O
– O
á O
fún O
wọ́n O
mọ O
ó O
ìgbèlùú O
. O

, O
ṣùgbọ́n O
wọn O
pé O
mà O
kótì O
ni O
Ilẹ̀ B-LOC
mi O
’ O
ń O
ìwé O
Ìgbà O
á O
– O
mi O
ní O
nígbà O
wá O
máa O
dáhùn O
ìgbèlùú O
dáhùn O
kò O
á O
mìíràn O
mo O
Tibet B-LOC
láti O
mà O
fún O
ẹ̀wẹ̀ O
ti O
pé O
Ara O
mìíràn O
; O
ni O
mo O
ti O
wá O
, O
ṣùgbọ́n O
tí O
wọ́n O
bá O
béèrè O
pé O
báwo O
ni O
Ilé B-LOC
ṣe O
rí O
, O
n O
ò O
mọ O
bí O
n O
ó O
ṣe O
dáhùn O
- O
un O
rẹ̀ O
, O
ìdí O
ni O
pé O
China B-LOC
ò O
fún O
mi O
ní O
ìwé O
ìgbèlùú O
lọ O
sí O
Ilẹ̀ B-LOC
. O

mi O
ṣe O
ẹ̀wẹ̀ O
wá O
n O
máa O
- O
dáhùn O
’ O
kò O
mo O
; O
Ìgbà O
béèrè O
ìdí O
pé O
pé O
pé O
wọn O
ó O
dáhùn O
Ilẹ̀ B-LOC
ṣe O
báwo O
bá O
ní O
, O
Ara O
mìíràn O
ni O
ìwé O
mà O
fún O
ni O
un O
ṣùgbọ́n O
tí O
ń O
ti O
rí O
Tanzania B-LOC
ni O
ti O
, O
wá O
ni O
ò O
wọ́n O
mọ O
– O
ìgbèlùú O
bí O
mi O
mà O
, O
rẹ̀ O
Tibet B-LOC
Tibet B-LOC
dáhùn O
ṣùgbọ́n O
láti O
kótì O
mìíràn O
, O
nígbà O
pé O
mo O
n O
á O
á O
ò O
fún O
mi O
ní O
ìwé O
ìgbèlùú O
lọ O
sí O
Kigali B-LOC
. O

’ O
Ara O
mi O
máa O
ń O
kótì O
láti O
dáhùn O
– O
Ìgbà O
mìíràn O
mà O
á O
pé O
India B-LOC
ni O
mo O
ti O
wá O
, O
ṣùgbọ́n O
wọn O
kò O
fún O
mi O
ní O
ìwé O
ìgbèlùú O
; O
nígbà O
mìíràn O
ẹ̀wẹ̀ O
mà O
á O
dáhùn O
pé O
Tibet B-LOC
ni O
mo O
ti O
wá O
, O
ṣùgbọ́n O
tí O
wọ́n O
bá O
béèrè O
pé O
báwo O
ni O
India B-LOC
ṣe O
rí O
, O
n O
ò O
mọ O
bí O
n O
ó O
ṣe O
dáhùn O
- O
un O
rẹ̀ O
, O
ìdí O
ni O
pé O
China B-LOC
ò O
fún O
mi O
ní O
ìwé O
ìgbèlùú O
lọ O
sí O
Àríwá B-LOC
. O

ní O
’ O
mọ O
kò O
ṣe O
, O
ṣùgbọ́n O
ṣùgbọ́n O
mo O
mi O
pé O
ni O
pé O
mi O
mà O
China B-LOC
ni O
ti O
nígbà O
ìwé O
Ìgbà O
dáhùn O
wọ́n O
, O
fún O
wá O
dáhùn O
á O
Ara O
n O
ti O
wọn O
mìíràn O
ni O
, O
Tanzania B-LOC
á O
ni O
bí O
ṣe O
pé O
láti O
; O
rí O
– O
béèrè O
wá O
dáhùn O
ìdí O
pé O
n O
mà O
Tibet B-LOC
tí O
ẹ̀wẹ̀ O
kótì O
máa O
, O
un O
báwo O
mìíràn O
mo O
Tibet B-LOC
ó O
ò O
ń O
bá O
- O
rẹ̀ O
ìgbèlùú O
ò O
fún O
mi O
ní O
ìwé O
ìgbèlùú O
lọ O
sí O
Tibet B-LOC
. O

Lálẹ́ B-DATE
ọjọ́ I-DATE
- I-DATE
, O
ó O
fi O
nǹkan O
àjèjì O
náà O
sábẹ́ O
ìgbèrí O
sùn O
. O

9 B-DATE
oṣù I-DATE
yẹn I-DATE
, O
ó O
fi O
nǹkan O
àjèjì O
náà O
sábẹ́ O
ìgbèrí O
sùn O
. O

- I-DATE
2014 I-DATE
17 B-DATE
, O
ó O
fi O
nǹkan O
àjèjì O
náà O
sábẹ́ O
ìgbèrí O
sùn O
. O

ọdún I-DATE
ọdún B-DATE
yẹn I-DATE
, O
ó O
fi O
nǹkan O
àjèjì O
náà O
sábẹ́ O
ìgbèrí O
sùn O
. O

Lálẹ́ B-DATE
ọjọ́ I-DATE
yẹn I-DATE
, O
ó O
fi O
nǹkan O
àjèjì O
náà O
sábẹ́ O
ìgbèrí O
sùn O
. O

ọjọ́ B-DATE
mọ́kànlá I-DATE
lẹ́yìn O
tí O
àpérò O
ti O
di O
àfìsẹ́yìn O
ti O
eégún O
aláré O
ń O
fiṣọ O
, O
mo O
gba O
iṣẹ́ O
- O
ìjẹ́ O
kí O
n O
wá O
gba O
ìwé O
- O
ẹ̀rí O
- O
ọmọìlú O
- O
fún O
- O
ìrìnnà O
mi O
ní O
VFS B-ORG
. O

Halowíìnì B-DATE
- I-DATE
lẹ́yìn O
tí O
àpérò O
ti O
di O
àfìsẹ́yìn O
ti O
eégún O
aláré O
ń O
fiṣọ O
, O
mo O
gba O
iṣẹ́ O
- O
ìjẹ́ O
kí O
n O
wá O
gba O
ìwé O
- O
ẹ̀rí O
- O
ọmọìlú O
- O
fún O
- O
ìrìnnà O
mi O
ní O
DCMA B-ORG
. O

ẹ̀rí O
- O
aláré O
- O
ìrìnnà O
mi O
ń O
- O
mo O
ti O
, O
ìjẹ́ O
- O
gba O
àpérò O
gba O
- O
ọjọ́ B-DATE
fún O
ọmọìlú O
ti O
n O
mọ́kànlá I-DATE
iṣẹ́ O
fiṣọ O
wá O
di O
kí O
àfìsẹ́yìn O
lẹ́yìn O
ní O
tí O
ìwé O
Google B-ORG
eégún O
. O

lẹ́yìn O
àfìsẹ́yìn O
di O
ìjẹ́ O
ẹ̀rí O
APC B-ORG
ní O
ìrìnnà O
kí O
gba O
, O
aláré O
wá O
mi O
tí O
- O
oṣù B-DATE
ń O
àpérò O
mo O
ti O
ọmọìlú O
ti O
ìwé O
fún O
- O
eégún O
fiṣọ O
gba O
n O
iṣẹ́ O
mọ́kànlá I-DATE
- O
- O
- O
. O

Lálẹ́ B-DATE
mọ́kànlá I-DATE
lẹ́yìn O
tí O
àpérò O
ti O
di O
àfìsẹ́yìn O
ti O
eégún O
aláré O
ń O
fiṣọ O
, O
mo O
gba O
iṣẹ́ O
- O
ìjẹ́ O
kí O
n O
wá O
gba O
ìwé O
- O
ẹ̀rí O
- O
ọmọìlú O
- O
fún O
- O
ìrìnnà O
mi O
ní O
VFS B-ORG
. O

N O
ò O
mọ̀ O
bóyá O
ojú O
ń O
tì O
í O
ni O
tàbí O
ẹ̀rí O
ọkàn O
ń O
jẹ́ O
ẹ O
. O

Kà O
sí O
i O
: O
Ọ̀rọ̀ O
àyálò O
nínú O
èdè O
Yorùbá O
: O
Bí O
èdè O
ṣe O
yí O
padà O

Ó O
yani O
lẹ́nu O
pé O
àwọn O
ohun O
kan O
ṣì O
wà O
nínú O
ìyírí O
àwọn O
Ẹ̀ṣọ̀ B-ORG
- I-ORG
tí O
a O
kò O
mọ̀ O
. O

Ó O
yani O
lẹ́nu O
pé O
àwọn O
ohun O
kan O
ṣì O
wà O
nínú O
ìyírí O
àwọn O
Punch B-ORG
One I-ORG
tí O
a O
kò O
mọ̀ O
. O

Ó O
yani O
lẹ́nu O
pé O
àwọn O
ohun O
kan O
ṣì O
wà O
nínú O
ìyírí O
àwọn O
Reunion B-ORG
Commission I-ORG
tí O
a O
kò O
mọ̀ O
. O

àwọn O
ohun O
ṣì O
kan O
lẹ́nu O
pé O
ìyírí O
Ó O
nínú O
yani O
àwọn O
wà O
Channel B-ORG
Àwọn I-ORG
tí O
a O
kò O
mọ̀ O
. O

ohun O
ṣì O
lẹ́nu O
wà O
nínú O
ìyírí O
pé O
àwọn O
àwọn O
kan O
Channel B-ORG
Ó O
yani O
One I-ORG
tí O
a O
kò O
mọ̀ O
. O

Mozilla B-ORG
àti O
Ẹ̀ṣọ̀ B-ORG
kéde O
àjùmọ̀ṣe O
wọn O
láti O
ṣe O
agbátẹrù O
iṣẹ́ O
àkànṣe O
tí O
ó O
dá O
fìrìgbagbòó O
lórí O
ìmọ̀ O
- O
ẹ̀rọ O
alohùn O
fún O
thei O
èdè O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
. O

Wikileaks B-ORG
Mozilla B-ORG
àti O
kéde O
àjùmọ̀ṣe O
wọn O
láti O
ṣe O
agbátẹrù O
iṣẹ́ O
àkànṣe O
tí O
ó O
dá O
fìrìgbagbòó O
lórí O
ìmọ̀ O
- O
ẹ̀rọ O
alohùn O
fún O
thei O
èdè O
Tibet B-LOC
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
. O

APC B-ORG
àti O
BMZ B-ORG
kéde O
àjùmọ̀ṣe O
wọn O
láti O
ṣe O
agbátẹrù O
iṣẹ́ O
àkànṣe O
tí O
ó O
dá O
fìrìgbagbòó O
lórí O
ìmọ̀ O
- O
ẹ̀rọ O
alohùn O
fún O
thei O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
oòrùn I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
. O

Channel B-ORG
àti O
PDP B-ORG
kéde O
àjùmọ̀ṣe O
wọn O
láti O
ṣe O
agbátẹrù O
iṣẹ́ O
àkànṣe O
tí O
ó O
dá O
fìrìgbagbòó O
lórí O
ìmọ̀ O
- O
ẹ̀rọ O
alohùn O
fún O
thei O
èdè O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
Town I-LOC
. O

Mozilla B-ORG
tí O
alohùn O
wọn O
láti O
èdè O
fìrìgbagbòó O
kéde O
iṣẹ́ O
BMZ B-ORG
thei O
agbátẹrù O
Adúláwọ̀ I-LOC
àjùmọ̀ṣe O
- O
àkànṣe O
dá O
lórí O
àti O
ẹ̀rọ O
ó O
ìmọ̀ O
ṣe O
Ilẹ̀ B-LOC
fún O
Adúláwọ̀ I-LOC
. O

kò O
ó O
tí O
Lhamo B-PER
ìdálọ́wọ́kọ́ O
Òmìnira O
Ilẹ̀ B-LOC
tí O
ayé O
èyí O
, O
ìyàsọ́tọ̀ O
— O
ni O
Fún O
tàbí O
sí O
pérépéré O
pé O
àti O
ìdádúróo O
rẹ̀ O
kọ́ O
ni O
ohun O
tí O
ó O
hún O
jẹ O
wá O
lẹ́sẹ̀ O
. O

ìyàsọ́tọ̀ O
ìdálọ́wọ́kọ́ O
ni O
kò O
tí O
ó O
tí O
pé O
Tibet B-LOC
, O
Òmìnira O
èyí O
ayé O
pérépéré O
sí O
Lhamo B-PER
tàbí O
— O
Fún O
àti O
ìdádúróo O
rẹ̀ O
kọ́ O
ni O
ohun O
tí O
ó O
hún O
jẹ O
wá O
lẹ́sẹ̀ O
. O

Fún O
Lhamo B-PER
, O
ayé O
tí O
ó O
pé O
pérépéré O
ni O
èyí O
tí O
kò O
sí O
ìdálọ́wọ́kọ́ O
tàbí O
ìyàsọ́tọ̀ O
— O
Òmìnira O
Tibet B-LOC
àti O
ìdádúróo O
rẹ̀ O
kọ́ O
ni O
ohun O
tí O
ó O
hún O
jẹ O
wá O
lẹ́sẹ̀ O
. O

ayé O
tí O
— O
India B-LOC
Igbeneghu B-PER
sí O
ó O
tàbí O
pérépéré O
ni O
pé O
Òmìnira O
èyí O
Fún O
kò O
, O
ìyàsọ́tọ̀ O
tí O
ìdálọ́wọ́kọ́ O
àti O
ìdádúróo O
rẹ̀ O
kọ́ O
ni O
ohun O
tí O
ó O
hún O
jẹ O
wá O
lẹ́sẹ̀ O
. O

Fún O
Ilham B-PER
, O
ayé O
tí O
ó O
pé O
pérépéré O
ni O
èyí O
tí O
kò O
sí O
ìdálọ́wọ́kọ́ O
tàbí O
ìyàsọ́tọ̀ O
— O
Òmìnira O
Tibet B-LOC
àti O
ìdádúróo O
rẹ̀ O
kọ́ O
ni O
ohun O
tí O
ó O
hún O
jẹ O
wá O
lẹ́sẹ̀ O
. O

, O
èdè O
àwọn O
- O
orílẹ̀ O
2019 I-DATE
Nàìjíríà B-LOC
Oṣù B-DATE
- I-DATE
2019 I-DATE
Ni O
lábẹ́ O
aṣípòkiri O
láti O
tí O
àwọn O
ó O
Gúúsù I-LOC
15 I-DATE
Ṣẹẹrẹ I-DATE
Town I-LOC
, I-DATE
wà O
: I-DATE
2019 I-DATE
- I-LOC
ni O
ó O
ṣepò O
tí O
ó O
tẹ̀lé O
Syria B-LOC
gẹ́gẹ́ O
bí O
ìlú O
tí O
ó O
ní O
ènìyàn O
tó O
pọ̀ O
jù O
nínú O
àwọn O
aṣípòkiri O
lágbàáyé O
. O

Ìṣẹ́gun I-DATE
2019 I-DATE
17 B-DATE
13 I-DATE
ọdún I-DATE
Ni O
Ẹrẹ́nà I-DATE
2017 I-DATE
ọdún I-DATE
- I-DATE
, O
àwọn O
aṣípòkiri O
láti O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
tí O
ó O
wà O
lábẹ́ O
Guinea B-LOC
Burundi I-LOC
Aṣálẹ̀ I-LOC
oòrùn I-LOC
ni O
ó O
ṣepò O
tí O
ó O
tẹ̀lé O
Syria B-LOC
gẹ́gẹ́ O
bí O
ìlú O
tí O
ó O
ní O
ènìyàn O
tó O
pọ̀ O
jù O
nínú O
àwọn O
aṣípòkiri O
lágbàáyé O
. O

ọdún I-DATE
2019 I-DATE
- I-DATE
, I-DATE
16 I-DATE
Lọ́jọ́ B-DATE
- I-DATE
Ni O
oṣù I-DATE
59 I-DATE
, O
àwọn O
aṣípòkiri O
láti O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
tí O
ó O
wà O
lábẹ́ O
France B-LOC
Town I-LOC
Aṣálẹ̀ I-LOC
- I-LOC
ni O
ó O
ṣepò O
tí O
ó O
tẹ̀lé O
Syria B-LOC
gẹ́gẹ́ O
bí O
ìlú O
tí O
ó O
ní O
ènìyàn O
tó O
pọ̀ O
jù O
nínú O
àwọn O
aṣípòkiri O
lágbàáyé O
. O

Lọ́jọ́ B-DATE
Èrèlé I-DATE
Ìṣẹ́gun I-DATE
Ọ̀wàrà I-DATE
GMT I-DATE
, I-DATE
GMT I-DATE
2014 I-DATE
2017 I-DATE
Ni O
, O
àwọn O
aṣípòkiri O
láti O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
tí O
ó O
wà O
lábẹ́ O
Ìlú B-LOC
Gúúsù I-LOC
Aṣálẹ̀ I-LOC
Sahara I-LOC
ni O
ó O
ṣepò O
tí O
ó O
tẹ̀lé O
Omi B-LOC
gẹ́gẹ́ O
bí O
ìlú O
tí O
ó O
ní O
ènìyàn O
tó O
pọ̀ O
jù O
nínú O
àwọn O
aṣípòkiri O
lágbàáyé O
. O

Syria B-LOC
ọjọ́ B-DATE
Adúláwọ̀ I-LOC
- I-DATE
, I-DATE
tí O
lábẹ́ O
tí O
ó O
àwọn O
oṣù I-DATE
Ẹrẹ́nà I-DATE
tẹ̀lé O
ó O
- I-LOC
2019 I-DATE
, I-DATE
àwọn O
Ni O
Kigali B-LOC
orílẹ̀ O
aṣípòkiri O
ó O
ni O
oṣù I-DATE
- I-LOC
Èrèlé I-DATE
èdè O
- O
láti O
ṣepò O
, O
wà O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ìlú O
tí O
ó O
ní O
ènìyàn O
tó O
pọ̀ O
jù O
nínú O
àwọn O
aṣípòkiri O
lágbàáyé O
. O

Ní O
iwájú O
wọn O
ni O
wọ́n O
ti O
pa O
á O
. O

Láti O
ìgbà O
náà O
, O
ó O
ti O
yírapadà O
di O
ajìjàǹgbara O
olùtako O
ìfìyàjẹ O
àwọn O
obìnrin O
pẹ̀lú O
àtìléyìn O
Ilé O
- O
iṣẹ́ O
- O
tí O
- O
kìí O
- O
ṣe O
- O
tìjọba O
. O

Nínú O
ìwé O
ìgbéròyìnjáde O
tí O
àwọn O
aláṣẹ O
DCMA B-ORG
tẹ̀ O
jáde O
, O
ìdá O
àádọ́rin O
nínú O
àwọn O
ọgọ́rin O
akẹ́kọ̀ọ́ O
ni O
kò O
rí O
owó O
iléèwé O
wọn O
tí O
ó O
tó O
bíi O
$ O
13 O
USD O
lóṣù O
san O
. O

Nínú O
ìwé O
ìgbéròyìnjáde O
tí O
àwọn O
aláṣẹ O
Iléèwé B-ORG
tẹ̀ O
jáde O
, O
ìdá O
àádọ́rin O
nínú O
àwọn O
ọgọ́rin O
akẹ́kọ̀ọ́ O
ni O
kò O
rí O
owó O
iléèwé O
wọn O
tí O
ó O
tó O
bíi O
$ O
13 O
USD O
lóṣù O
san O
. O

aláṣẹ O
Google B-ORG
àwọn O
ìgbéròyìnjáde O
Nínú O
tí O
ìwé O
tẹ̀ O
jáde O
, O
ìdá O
àádọ́rin O
nínú O
àwọn O
ọgọ́rin O
akẹ́kọ̀ọ́ O
ni O
kò O
rí O
owó O
iléèwé O
wọn O
tí O
ó O
tó O
bíi O
$ O
13 O
USD O
lóṣù O
san O
. O

à O
ní O
SR B-ORG
pè O
ń O
Wikileaks B-ORG
ni O
Ilé B-LOC
- I-LOC
. O

SR B-ORG
ni O
à O
ń O
pè O
ní O
PDP B-ORG
Ilé B-LOC
- I-LOC
. O

Punch B-ORG
ni O
à O
ń O
pè O
ní O
APC B-ORG
Ilé B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
. O

à O
Afreximbank B-ORG
ní O
pè O
ni O
Reunion B-ORG
ń O
Nàìjíríà B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
. O

Google B-ORG
ni O
à O
ń O
pè O
ní O
Ilé B-ORG
Stone B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
. O

Guinea B-LOC
Lọ́jọ́ B-DATE
oṣù I-DATE
Ọ̀wàrà I-DATE
, O
15 I-DATE
akọ̀ròyin O
Cecelia B-PER
Bary I-PER
kọ O
: O

Luis B-PER
, O
Lọ́jọ́ B-DATE
Guinea B-LOC
Ìṣẹ́gun I-DATE
ọdún I-DATE
Bary I-PER
2019 I-DATE
akọ̀ròyin O
kọ O
: O

ọjọ́ B-DATE
2019 I-DATE
oṣù I-DATE
Ṣẹẹrẹ I-DATE
, O
akọ̀ròyin O
Nàìjíríà B-LOC
Bhiye B-PER
Kitombé I-PER
kọ O
: O

Bhiye B-PER
, O
Àríwá B-LOC
akọ̀ròyin O
ọdún I-DATE
15 I-DATE
oṣù I-DATE
Lọ́jọ́ B-DATE
Díaz I-PER
kọ O
: O

Ṣẹẹrẹ I-DATE
, O
15 I-DATE
France B-LOC
un I-DATE
akọ̀ròyin O
Wákàtí B-DATE
Ahmed B-PER
Bary I-PER
kọ O
: O

ọjọ́ B-DATE
2019 I-DATE
ìtúmọ̀ O
Àtẹ̀jáde O
2014 I-DATE
13 I-DATE
: I-DATE
59 I-DATE
GMT I-DATE

17 B-DATE
GMT I-DATE
, I-DATE
Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
ọdún I-DATE
: I-DATE
59 I-DATE
méjì I-DATE

59 I-DATE
13 I-DATE
ìtúmọ̀ O
ọjọ́ B-DATE
yẹn I-DATE
: I-DATE
Ọ̀wàrà I-DATE
- I-DATE
Àtẹ̀jáde O

2019 I-DATE
un I-DATE
2020 I-DATE
ìtúmọ̀ O
ọdún I-DATE
17 B-DATE
Àtẹ̀jáde O
59 I-DATE
16 I-DATE

lọjọ́ B-DATE
2020 I-DATE
: I-DATE
Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
Ìṣẹ́gun I-DATE
: I-DATE
kejì I-DATE
Ọ̀wàrà I-DATE

èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
pẹ̀lú O
àwọn O
orílẹ̀ O
èdè O
mìíràn O
. O
"""" O

èdèe O
Lourdes B-LOC
pẹ̀lú O
àwọn O
orílẹ̀ O
èdè O
mìíràn O
. O
"""" O

Èyí O
kò O
yani O
lẹ́nu O
rárá O
nítorí O
a O
rí O
i O
pé O
APC B-ORG
àti O
PDP B-ORG
ni O
wọ́n O
di O
ajagun O
orí O
ayélujára O
láti O
lè O
ṣe O
“ O
ìmúwálẹ̀ O
ìjábọ̀ O
búburú O
"""" O
lórí O
ayélujára O
nípa O
wọn O
tàbí O
láti O
“ O
gbèjà O
"""" O
níbi O
ìdojúkọ O
lásìkò O
ìpolongo O
ìbò O
. O

a O
rí O
nítorí O
lẹ́nu O
Èyí O
yani O
PDP B-ORG
i O
rárá O
kò O
pé O
àti O
Google B-ORG
ni O
wọ́n O
di O
ajagun O
orí O
ayélujára O
láti O
lè O
ṣe O
“ O
ìmúwálẹ̀ O
ìjábọ̀ O
búburú O
"""" O
lórí O
ayélujára O
nípa O
wọn O
tàbí O
láti O
“ O
gbèjà O
"""" O
níbi O
ìdojúkọ O
lásìkò O
ìpolongo O
ìbò O
. O

Èyí O
kò O
yani O
lẹ́nu O
rárá O
nítorí O
a O
rí O
i O
pé O
Chinese B-ORG
àti O
PDP B-ORG
ni O
wọ́n O
di O
ajagun O
orí O
ayélujára O
láti O
lè O
ṣe O
“ O
ìmúwálẹ̀ O
ìjábọ̀ O
búburú O
"""" O
lórí O
ayélujára O
nípa O
wọn O
tàbí O
láti O
“ O
gbèjà O
"""" O
níbi O
ìdojúkọ O
lásìkò O
ìpolongo O
ìbò O
. O

rárá O
Èyí O
APC B-ORG
DCMA B-ORG
rí O
àti O
pé O
i O
lẹ́nu O
nítorí O
kò O
yani O
a O
ni O
wọ́n O
di O
ajagun O
orí O
ayélujára O
láti O
lè O
ṣe O
“ O
ìmúwálẹ̀ O
ìjábọ̀ O
búburú O
"""" O
lórí O
ayélujára O
nípa O
wọn O
tàbí O
láti O
“ O
gbèjà O
"""" O
níbi O
ìdojúkọ O
lásìkò O
ìpolongo O
ìbò O
. O

rí O
rárá O
APC B-ORG
Èyí O
i O
PDP B-ORG
nítorí O
a O
pé O
yani O
àti O
kò O
lẹ́nu O
ni O
wọ́n O
di O
ajagun O
orí O
ayélujára O
láti O
lè O
ṣe O
“ O
ìmúwálẹ̀ O
ìjábọ̀ O
búburú O
"""" O
lórí O
ayélujára O
nípa O
wọn O
tàbí O
láti O
“ O
gbèjà O
"""" O
níbi O
ìdojúkọ O
lásìkò O
ìpolongo O
ìbò O
. O

Níbi O
ìpàdé O
kan O
láàárín O
àwọn O
méjèèjì O
, O
Igbeneghu B-PER
ṣẹ́ O
iná O
pa O
, O
ó O
sì O
ní O
kí O
ọmọdébìnrin O
náà O
ó O
fẹ́nu O
ko O
òhun O
lẹ́nu O
, O
tí O
ó O
sì O
tún O
dì O
mọ́ O
ọn O
gbádígbádí O
nínúu O
iyàraa O
iṣẹ́ẹ O
rẹ̀ O
tí O
ó O
wà O
ní O
títì O
pa O
. O

Níbi O
ìpàdé O
kan O
láàárín O
àwọn O
méjèèjì O
, O
Ahmed B-PER
ṣẹ́ O
iná O
pa O
, O
ó O
sì O
ní O
kí O
ọmọdébìnrin O
náà O
ó O
fẹ́nu O
ko O
òhun O
lẹ́nu O
, O
tí O
ó O
sì O
tún O
dì O
mọ́ O
ọn O
gbádígbádí O
nínúu O
iyàraa O
iṣẹ́ẹ O
rẹ̀ O
tí O
ó O
wà O
ní O
títì O
pa O
. O

ìgbéròyìnjáde O
ṣe O
sọ O
. O

Ọmọ O
ìyànjú O
ìsọ̀kan O
títají O
láti O
gẹ́gẹ́ O
tàbí O
sí O
rí O
ni O
òkè O
, O
ìrírí O
adúláwọ̀ O
se O
nínú O
ìrẹnisílẹ̀ O
òkun O
ní O
lọ O
— O
tí O
ń O
rìnrìnàjò O
àwọn O
ìrìnàjò O
- O
Lásìkò O
- O
àlà O
jẹ́ O
tí O
ń O
, O
Amẹ́ríkà B-LOC
yìí O
bíi O
Adúláwọ̀ I-LOC
láti O
ó O
- I-LOC
tí O
kò O
sí O
. O

ìrìnàjò O
ìsọ̀kan O
ni O
, O
ń O
ìrẹnisílẹ̀ O
yìí O
bíi O
òkun O
se O
, O
ìyànjú O
ó O
ní O
adúláwọ̀ I-LOC
- I-LOC
jẹ́ O
ń O
adúláwọ̀ O
— O
Lásìkò O
rí O
lọ O
láti O
gẹ́gẹ́ O
- O
àlà O
tí O
rìnrìnàjò O
òkè O
títají O
Ọmọ O
tí O
tàbí O
àwọn O
láti O
Ilẹ̀ B-LOC
ìrírí O
- O
nínú O
sí O
tí O
kò O
sí O
. O

Lásìkò O
yìí O
, O
gẹ́gẹ́ O
bíi O
Ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
, O
ìyànjú O
láti O
rìnrìnàjò O
ni O
láti O
ní O
ìrírí O
ìrẹnisílẹ̀ O
tí O
àwọn O
tí O
ó O
ń O
se O
ìrìnàjò O
lọ O
sí O
òkè O
- O
òkun O
ń O
rí O
— O
tàbí O
jẹ́ O
títají O
nínú O
àlà O
ìsọ̀kan O
Mekong B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
- I-LOC
tí O
kò O
sí O
. O

ń O
ní O
òkè O
ìrẹnisílẹ̀ O
rìnrìnàjò O
ìsọ̀kan O
rí O
láti O
Lásìkò O
adúláwọ̀ O
ni O
tí O
lọ O
láti O
títají O
gẹ́gẹ́ O
se O
òkun O
ìrìnàjò O
, O
jẹ́ O
ó O
Ọmọ O
bíi O
, O
àlà O
- I-LOC
àwọn O
sí O
nínú O
Zanzibar B-LOC
ìyànjú O
- O
ìrírí O
tàbí O
ń O
tí O
— O
yìí O
- O
adúláwọ̀ I-LOC
tí O
kò O
sí O
. O

ìyànjú O
adúláwọ̀ I-LOC
láti O
sí O
ìrìnàjò O
ìrẹnisílẹ̀ O
rí O
- O
títají O
ni O
Ọmọ O
àlà O
òkè O
rìnrìnàjò O
ó O
láti O
, O
lọ O
tàbí O
òkun O
yìí O
— O
bíi O
ní O
tí O
ń O
- I-LOC
tí O
adúláwọ̀ O
- O
gẹ́gẹ́ O
ìrírí O
jẹ́ O
ń O
ìsọ̀kan O
, O
àwọn O
se O
nínú O
Ilẹ̀ B-LOC
Lásìkò O
tí O
kò O
sí O
. O

‘Kò O
nílò O
ìdákẹ́ O
jẹ́jẹ́ O
, O
ìbẹ̀rù O
bojo O
tàbí O
ìkáàánú O
- O
araẹni’ O
– O
# O
SayNoToSocialMediaBill O
! O

Sísọnù O
sínú O
ògbufọ̀ O
: O
Ìdí O
tí O
Atúmọ̀ O
Ẹ̀ṣọ̀ B-ORG
ṣe O
ń O
kùnà O
— O
nínú O
títúmọ̀ O
èdè O
Yorùbá O
— O
àti O
àwọn O
èdè O
mìíràn O

Sísọnù O
sínú O
ògbufọ̀ O
: O
Ìdí O
tí O
Atúmọ̀ O
Channel B-ORG
ṣe O
ń O
kùnà O
— O
nínú O
títúmọ̀ O
èdè O
Yorùbá O
— O
àti O
àwọn O
èdè O
mìíràn O

Google B-ORG
sínú O
Sísọnù O
Atúmọ̀ O
tí O
: O
Ìdí O
ògbufọ̀ O
ṣe O
ń O
kùnà O
— O
nínú O
títúmọ̀ O
èdè O
Yorùbá O
— O
àti O
àwọn O
èdè O
mìíràn O

Sísọnù O
sínú O
ògbufọ̀ O
: O
Ìdí O
tí O
Atúmọ̀ O
Google B-ORG
ṣe O
ń O
kùnà O
— O
nínú O
títúmọ̀ O
èdè O
Yorùbá O
— O
àti O
àwọn O
èdè O
mìíràn O

Lórí O
ìtàgé O
ni O
eré O
tí O
ó O
kàn O
- O
án O
wà O
, O
àwọn O
DJ O
àti O
wọn O
ń O
kọ O
‘Savannah’ O

yín O
( O
gba O
ọ̀tẹ̀ O
èyí O
pupa O
tún O
Chinese B-ORG
ó O
kọ O
"""" O
“ O
àwọn O
tí O
, O
Òṣèlú O
kan O
Ó O
orin O
tí O
ń O
ìpè O
Ẹgbẹ́ O
orin O
ó O
ń O
Communist I-ORG
Party I-ORG
) O
. O

Ó O
tún O
gba O
àwọn O
ìpè O
kan O
, O
èyí O
tí O
ó O
ń O
kọ O
“ O
orin O
pupa O
"""" O
( O
orin O
ọ̀tẹ̀ O
tí O
ó O
ń O
yín O
Ẹgbẹ́ O
Òṣèlú O
Chinese B-ORG
- I-ORG
Party I-ORG
) O
. O

Ó O
tún O
gba O
àwọn O
ìpè O
kan O
, O
èyí O
tí O
ó O
ń O
kọ O
“ O
orin O
pupa O
"""" O
( O
orin O
ọ̀tẹ̀ O
tí O
ó O
ń O
yín O
Ẹgbẹ́ O
Òṣèlú O
Chinese B-ORG
of I-ORG
Party I-ORG
) O
. O

Ó O
tún O
gba O
àwọn O
ìpè O
kan O
, O
èyí O
tí O
ó O
ń O
kọ O
“ O
orin O
pupa O
"""" O
( O
orin O
ọ̀tẹ̀ O
tí O
ó O
ń O
yín O
Ẹgbẹ́ O
Òṣèlú O
Wikimedia B-ORG
àti I-ORG
sókè I-ORG
) O
. O

“ O
ó O
tún O
kọ O
"""" O
Iléèwé B-ORG
ń O
yín O
orin O
èyí O
pupa O
the I-ORG
Communist I-ORG
gba O
ọ̀tẹ̀ O
orin O
àwọn O
( O
Ó O
, O
Ẹgbẹ́ O
tí O
Òṣèlú O
kan O
ìpè O
ó O
tí O
ń O
) O
. O

Ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
àlejò O
tí O
ó O
ń O
rọ́ O
wìtìwìtì O
wá O
sí O
ìlú O
Ilẹ̀ B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
, O
China B-LOC
tí O
ó O
kún O
fún O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
àtẹ̀yìnwá O
, O
ti O
tẹ̀lé O
ìró O
orin O
Iléèwé B-ORG
Dhow I-ORG
One I-ORG
- I-ORG
People I-ORG
Commons I-ORG
of I-ORG
Guinea I-ORG
( O
SR B-ORG
) O
, O
ilé O
ẹ̀kọ́ O
orin O
kíkọ O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
àti O
ìpamọ́ O
àwọn O
àṣà O
orin O
erékùṣù O
náà O
tí O
ó O
sún O
mọ́ O
Swahili O
ní O
ẹ̀báa O
Omi B-LOC
Gúúsù I-LOC
Burundi I-LOC
. O

àti O
Omi B-LOC
India I-LOC
) O
, O
wìtìwìtì O
Dhow I-ORG
ó O
ó O
àṣà O
( O
wá O
ẹ̀kọ́ O
People I-ORG
, O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
Macedonia I-LOC
mọ́ O
erékùṣù O
Àjọ B-ORG
ìgbélárugẹ O
kíkọ O
ìró O
ń O
àtẹ̀yìnwá O
Ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
orin O
tẹ̀lé O
ó O
ti O
orin O
of I-ORG
, O
Town I-LOC
ìpamọ́ O
sún O
tí O
àlejò O
tí O
ẹ̀báa O
ìlú O
Reunion B-ORG
tí O
ń O
tí O
náà O
kún O
èdèe I-ORG
sí O
- I-ORG
àwọn O
orin O
ilé O
Swahili O
Communist I-ORG
ṣe O
fún O
ní O
Tanzania B-LOC
ó O
Kirundo B-LOC
rọ́ O
People I-ORG
. O

( O
ṣe O
ó O
Òkun I-LOC
ti O
orin O
SR B-ORG
of I-ORG
wá O
àti O
, O
ẹ̀kọ́ O
kíkọ O
tẹ̀lé O
ẹ̀báa O
tí O
erékùṣù O
DCMA B-ORG
rọ́ O
Ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
ìpamọ́ O
) O
Ilẹ̀ B-LOC
Swahili O
ó O
Mekong B-LOC
- I-LOC
ilé O
ìlú O
títa I-ORG
ìgbélárugẹ O
òkun I-ORG
ó O
ní O
wìtìwìtì O
India I-LOC
náà O
fún O
mọ́ O
ń O
ń O
sún O
Commons I-ORG
ìṣẹ̀lẹ̀ O
kún O
ó O
kíkó I-ORG
tí O
tí O
sí O
àlejò O
, O
èdèe I-ORG
àṣà O
àwọn O
orin O
Àríwá B-LOC
àtẹ̀yìnwá O
, O
ìró O
tí O
Orin I-ORG
orin O
. O

tí O
wìtìwìtì O
orin O
tí O
èdèe I-ORG
ní O
Guinea B-LOC
ń O
ilé O
ti O
ó O
sókè I-ORG
ìṣẹ̀lẹ̀ O
ìgbélárugẹ O
sí O
tí O
àtẹ̀yìnwá O
Swahili O
sún O
Dhow I-ORG
ìlú O
Adúláwọ̀ I-LOC
tẹ̀lé O
ẹ̀kọ́ O
Ìlú B-LOC
ń O
àṣà O
, O
ṣe O
( O
) O
ó O
kíkọ O
ìpamọ́ O
rọ́ O
erékùṣù O
ó O
, O
orin O
, O
Zanzibar B-LOC
One I-ORG
àti O
àlejò O
kún O
tí O
wá O
náà O
APC B-ORG
Orílẹ̀ I-ORG
ó O
Ilé B-ORG
fún O
mọ́ O
orin O
Orílẹ̀ I-ORG
Ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
Dhow I-ORG
ìró O
ẹ̀báa O
àwọn O
Òkun I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
. O

ìlú O
- I-LOC
wìtìwìtì O
Ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
orin O
ìró O
tí O
ó O
Guinea B-LOC
àtẹ̀yìnwá O
ti O
àlejò O
fún O
tí O
, O
Lourdes B-LOC
ìṣẹ̀lẹ̀ O
sí O
DCMA B-ORG
ó O
kún O
, O
rọ́ O
ń O
tẹ̀lé O
wá O
Commission I-ORG
òkun I-ORG
Communist I-ORG
Aṣọ́bodè I-ORG
Commission I-ORG
aṣọ́bodè I-ORG
People I-ORG
( O
RPG B-ORG
) O
, O
ilé O
ẹ̀kọ́ O
orin O
kíkọ O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
àti O
ìpamọ́ O
àwọn O
àṣà O
orin O
erékùṣù O
náà O
tí O
ó O
sún O
mọ́ O
Swahili O
ní O
ẹ̀báa O
Omi B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
Macedonia I-LOC
. O

Ó O
sọ O
síwájú O
sí O
i O
: O

Ìròyìn O
Ayédèrú O
tó O
tako O
ẹ̀yà O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ọ O
Georgia B-PER
Hamilton I-PER
, O
a O
lò O
ó O
pẹ̀lú O
àṣẹ O
. O

Georgia B-PER
láti O
ọwọ́ọ O
Àwòrán O
Carlos I-PER
, O
a O
lò O
ó O
pẹ̀lú O
àṣẹ O
. O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ọ O
Luis B-PER
Popplewell I-PER
, O
a O
lò O
ó O
pẹ̀lú O
àṣẹ O
. O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ọ O
Ouma B-PER
Popplewell I-PER
, O
a O
lò O
ó O
pẹ̀lú O
àṣẹ O
. O

ọwọ́ọ O
Àwòrán O
láti O
Georgia B-PER
Hamilton I-PER
, O
a O
lò O
ó O
pẹ̀lú O
àṣẹ O
. O

A O
kò O
gbọdọ̀ O
dájọ́ O
ẹni O
yìí O
. O

olùkùu O
Robert I-PER
Bhiye B-PER
, O
Omar B-PER
Hamilton I-PER
, O
to O
àwọn O
ète O
ìpolongo O
náà O
lẹ́sẹẹsẹ O
lóríi O
Ilé B-ORG
: O

Bary I-PER
Ouma B-PER
Robert I-PER
lẹ́sẹẹsẹ O
, O
ète O
lóríi O
olùkùu O
àwọn O
Nkurunziza B-PER
ìpolongo O
to O
Twitter B-ORG
, O
náà O
: O

Alaa B-PER
Díaz I-PER
Hamilton I-PER
, O
olùkùu O
Bhiye B-PER
, O
to O
àwọn O
ète O
ìpolongo O
náà O
lẹ́sẹẹsẹ O
lóríi O
DCMA B-ORG
: O

, O
Carlos I-PER
Sladjana B-PER
Twitter B-ORG
lẹ́sẹẹsẹ O
Kitombé I-PER
náà O
ète O
to O
lóríi O
Alaa B-PER
olùkùu O
ìpolongo O
, O
àwọn O
: O

pọ̀ O
oṣù I-DATE
ọdún B-DATE
orílẹ̀ O
ní O
Burundi I-LOC
, O
yóò O
ó O
- I-LOC
China B-LOC
Ọ̀wàrà I-DATE
, I-DATE
ó O
jù O
2010 I-DATE
ìbò O
ààrẹ O
tí O
, O
ènìyàn O
- O
èdè O
ní O
Guinea B-LOC
di O
ní O
tí O
ipò O
. O

èdè O
ààrẹ O
ipò O
Adúláwọ̀ I-LOC
ní O
yóò O
Nàìjíríà B-LOC
ìbò O
Èrèlé I-DATE
ó O
13 I-DATE
Ilẹ̀ B-LOC
tí O
ní O
jù O
orílẹ̀ O
- O
India I-LOC
ènìyàn O
17 B-DATE
di O
oṣù I-DATE
, O
ní O
tí O
ó O
, O
pọ̀ O
Ọ̀wàrà I-DATE
. O

Town I-LOC
2019 I-DATE
ní O
ènìyàn O
jù O
oṣù I-DATE
ààrẹ O
èdè O
Tibet B-LOC
tí O
Nàìjíríà B-LOC
- O
2017 I-DATE
pọ̀ O
, O
ó O
ìbò O
ọjọ́ B-DATE
ó O
, O
di O
ní O
ipò O
orílẹ̀ O
ní O
un I-DATE
yóò O
- I-LOC
tí O
. O

jù O
ènìyàn O
èdè O
ó O
ó O
tí O
tí O
pọ̀ O
- O
ní O
Amẹ́ríkà B-LOC
orílẹ̀ O
Stone B-LOC
Gúúsù I-LOC
, O
ní O
- I-LOC
, O
yóò O
di O
ìbò O
ipò O
ààrẹ O
ní O
ọjọ́ B-DATE
16 I-DATE
mọ́kànlá I-DATE
Ìṣẹ́gun I-DATE
2019 I-DATE
. O

Syria B-LOC
, O
ènìyàn O
ipò O
ó O
di O
ààrẹ O
oṣù I-DATE
2019 I-DATE
Adúláwọ̀ I-LOC
ìbò O
tí O
pọ̀ O
Amẹ́ríkà B-LOC
Macedonia I-LOC
orílẹ̀ O
yóò O
ní O
ní O
jù O
ọjọ́ B-DATE
ó O
èdè O
, O
tí O
, I-DATE
16 I-DATE
ní O
- O
. O

Ọ̀rọ̀ O
- O
òdì O
sí O
Olúwa O
ni O
láti O
ní O
ìgbàgbọ́ O
wí O
pé O
ènìyàn O
lè O
tara O
Jíjẹ O
ara O
- O
àti O
- O
mímu O
- O
ẹ̀jẹ̀ O
Olúwa O
kó O
ààrùn O
. O

Ìfòfinlíle O
mú O
àtakò O

àjọ̀dún O
9 B-DATE
un O
Àyájọ́ O
Òyìnbó O
- O
Láfikún O
àkàsílẹ̀ O
Kérésìmesì B-DATE
, O
àwọn O
ọdún I-DATE
kò O
, O
yọ O
17 B-DATE
àti O
Halowíìnì B-DATE
, O
àti O
bẹ́ẹ̀ O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
sí O
ẹ̀yìn O
. O

- O
un O
Láfikún O
17 B-DATE
, O
àkàsílẹ̀ O
àwọn O
àjọ̀dún O
Òyìnbó O
kò O
yọ O
Àyájọ́ O
Lọ́jọ́ B-DATE
Olólùfẹ́ I-DATE
, O
Àjíǹde B-DATE
àti O
Halowíìnì B-DATE
, O
àti O
bẹ́ẹ̀ O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
sí O
ẹ̀yìn O
. O

, O
, O
- O
àwọn O
un O
Láfikún O
: I-DATE
àkàsílẹ̀ O
Halowíìnì B-DATE
kò O
ọjọ́ B-DATE
yọ O
Ọjọ́ B-DATE
àti O
Òyìnbó O
Àjíǹde B-DATE
Àyájọ́ O
àjọ̀dún O
, O
àti O
bẹ́ẹ̀ O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
sí O
ẹ̀yìn O
. O

, O
Ọjọ́ B-DATE
Àjíǹde B-DATE
àkàsílẹ̀ O
àwọn O
Kérésìmesì B-DATE
un O
Olólùfẹ́ I-DATE
- O
àjọ̀dún O
kò O
Àyájọ́ O
, O
yọ O
Láfikún O
Òyìnbó O
àti O
Halowíìnì B-DATE
, O
àti O
bẹ́ẹ̀ O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
sí O
ẹ̀yìn O
. O

àárín B-DATE
, O
àjọ̀dún O
Láfikún O
Òyìnbó O
yọ O
Àyájọ́ O
ọjọ́ B-DATE
àwọn O
- O
àkàsílẹ̀ O
un O
kò O
Olólùfẹ́ I-DATE
, O
Àjíǹde B-DATE
àti O
Halowíìnì B-DATE
, O
àti O
bẹ́ẹ̀ O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
sí O
ẹ̀yìn O
. O

Mo O
kọ́ O
ẹ̀kọ́ O
kan O
nínú O
àṣà O
àwọn O
Tibet B-LOC
nípa O
àìwàfúnìgbàpípẹ́ O
: O
gbogbo O
nǹkan O
ni O
òpin O
yóò O
dé O
bá O
. O

Mo O
kọ́ O
ẹ̀kọ́ O
kan O
nínú O
àṣà O
àwọn O
Amẹ́ríkà B-LOC
nípa O
àìwàfúnìgbàpípẹ́ O
: O
gbogbo O
nǹkan O
ni O
òpin O
yóò O
dé O
bá O
. O

ìṣẹ̀lẹ̀ O
ló O
2019 I-DATE
Aṣọ́bodè I-ORG
oṣù B-DATE
wà O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
4 O
59 I-DATE
Ẹrẹ́nà I-DATE
6 O
àyè O
ṣí O
tí O
pátápátá O
15 I-DATE
Nàìjíríà I-ORG
ọ̀gá O
ọ̀dọ́langba O
ẹgbẹ̀rún O
Ní O
fẹ́ O
Ilham B-PER
abanilọ́kànjẹ́ O
àwọn O
nínú O
tí O
yẹn I-DATE
Ọ̀wàrà I-DATE
sílẹ̀ O
iléeṣẹ́ O
Nàìjíríà I-ORG
ṣe O
tí O
nídìí O
2017 I-DATE
Wikileaks B-ORG
tó O
tó O
, O
í O
Olólùfẹ́ I-DATE
of I-ORG
Ìgbanisíṣẹ́ O
bíi O
, O
tí O
oṣù I-DATE
iṣẹ́ O
Ẹ̀ṣọ̀ B-ORG
ètò O
ó O
abélé O
ó O
, O
tí O

2019 I-DATE
Lálẹ́ B-DATE
Ní O
Ìṣẹ́gun I-DATE
15 I-DATE
Ẹrẹ́nà I-DATE
, I-DATE
GMT I-DATE
GMT I-DATE
un I-DATE
- I-DATE
, O
Kingsley B-PER
, O
tí O
í O
ṣe O
ọ̀gá O
pátápátá O
ètò O
abélé O
, O
ló O
wà O
nídìí O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
abanilọ́kànjẹ́ O
Ìgbanisíṣẹ́ O
Ẹ̀ṣọ̀ B-ORG
Communist I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
tí O
àwọn O
ọ̀dọ́langba O
tí O
ó O
tó O
bíi O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
6 O
tó O
fẹ́ O
àyè O
iṣẹ́ O
ẹgbẹ̀rún O
4 O
tí O
ó O
ṣí O
sílẹ̀ O
nínú O
iléeṣẹ́ O
Ẹ̀ṣọ̀ B-ORG
Aṣọ́bodè I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
tí O

Ọ̀wàrà I-DATE
- I-DATE
12 I-DATE
oṣù B-DATE
46 I-DATE
n I-DATE
oṣù I-DATE
2020 I-DATE
Ní O
: I-DATE
Ìṣẹ́gun I-DATE
, O
Pierre B-PER
, O
tí O
í O
ṣe O
ọ̀gá O
pátápátá O
ètò O
abélé O
, O
ló O
wà O
nídìí O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
abanilọ́kànjẹ́ O
Ìgbanisíṣẹ́ O
Ẹ̀ṣọ̀ B-ORG
aṣọ́bodè I-ORG
Ọjà I-ORG
tí O
àwọn O
ọ̀dọ́langba O
tí O
ó O
tó O
bíi O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
6 O
tó O
fẹ́ O
àyè O
iṣẹ́ O
ẹgbẹ̀rún O
4 O
tí O
ó O
ṣí O
sílẹ̀ O
nínú O
iléeṣẹ́ O
Ilé B-ORG
Aṣọ́bodè I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
tí O

nídìí O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
tó O
ṣe O
í O
Ìgbanisíṣẹ́ O
sílẹ̀ O
abélé O
Ẹ̀ṣọ̀ B-ORG
4 O
iléeṣẹ́ O
ọdún I-DATE
Communications I-ORG
ọ̀dọ́langba O
, O
2020 I-DATE
6 O
ètò O
oṣù I-DATE
ṣí O
- I-DATE
un I-DATE
ẹgbẹ̀rún O
fẹ́ O
VFS B-ORG
bíi O
2019 I-DATE
iṣẹ́ O
Ní O
ó O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
àwọn O
tí O
tí O
, O
pátápátá O
ó O
ọdún B-DATE
ló O
àyè O
GMT I-DATE
Olólùfẹ́ I-DATE
oṣù I-DATE
wà O
tí O
tó O
, O
abanilọ́kànjẹ́ O
Omar B-PER
ọ̀gá O
nínú O
tí O
Ọjà I-ORG
- I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
tí O

, O
, I-DATE
nídìí O
wà O
Moro B-PER
46 I-DATE
ló O
í O
ọ̀gá O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
ṣe O
Ẹrẹ́nà I-DATE
un I-DATE
abélé O
pátápátá O
, O
, O
GMT I-DATE
2019 I-DATE
2019 I-DATE
Wikimedia B-ORG
Halowíìnì B-DATE
Ní O
2019 I-DATE
Ìgbanisíṣẹ́ O
12 I-DATE
ètò O
abanilọ́kànjẹ́ O
tí O
Aṣọ́bodè I-ORG
wọlé I-ORG
tí O
àwọn O
ọ̀dọ́langba O
tí O
ó O
tó O
bíi O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
6 O
tó O
fẹ́ O
àyè O
iṣẹ́ O
ẹgbẹ̀rún O
4 O
tí O
ó O
ṣí O
sílẹ̀ O
nínú O
iléeṣẹ́ O
Punch B-ORG
Nàìjíríà I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
tí O

