mẹ́sàn I-DATE
Igbe I-DATE
Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
: I-DATE
Èrèlé I-DATE
àárín B-DATE
53 I-DATE
: I-DATE

ọdún I-DATE
lẹ́yìn B-DATE
Igbe I-DATE
Àtẹ̀jáde O
2019 I-DATE
ìtúmọ̀ O
18 I-DATE
53 I-DATE
GMT I-DATE

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
Èrèlé I-DATE
2019 I-DATE
18 I-DATE
Igbe I-DATE
ọdún I-DATE
ọjọ́ B-DATE
18 I-DATE

oṣù I-DATE
Kérésìmesì B-DATE
Àtẹ̀jáde O
: I-DATE
oṣù I-DATE
GMT I-DATE
ìtúmọ̀ O
: I-DATE
53 I-DATE

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
ọmọdún B-DATE
10 I-DATE
2020 I-DATE
oṣù I-DATE
2016 I-DATE
oṣù I-DATE
GMT I-DATE

Ẹ̀yin O
aráa O
Guinea B-LOC
, O
ẹ O
mú O
ọkàn O
le O
! O

Ẹ̀yin O
aráa O
Algeria B-LOC
, O
ẹ O
mú O
ọkàn O
le O
! O

ìgbéròyìnjáde O
ṣe O
sọ O
. O

Ní O
ọdún B-DATE
oṣù I-DATE
sẹ́yìn I-DATE
tàbí O
nnkan O
bẹ́ẹ̀ O
ni O
wọ́n O
sọ O
pé O
ìdíje O
náà O
ní O
màgòmágó O
nínú O
— O
pẹ̀lu O
ìlọ́wọ́sí O
àwọn O
alẹ́nulọ́rọ̀ O
tí O
ó O
ni O
ilé O
iṣẹ́ O
ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
, O
afiorin O
- O
tí O
- O
a O
- O
ti O
- O
ká O
- O
sílẹ̀ O
dá O
àwọn O
ènìyàn O
lára O
dá O
àti O
àwọn O
aláṣẹ O
ilé O
iṣẹ́ O
orin O
kíkọ O
tí O
a O
mọ̀ O
sí O
“ O
jàndùkú O
soca O
"""" O
— O
kò O
ì O
yọ́ O
ìgbàgbọ́ O
wípé O
Ìwọ́de O

Ní O
ọdún B-DATE
mẹ́wàá I-DATE
mẹ́sàn I-DATE
tàbí O
nnkan O
bẹ́ẹ̀ O
ni O
wọ́n O
sọ O
pé O
ìdíje O
náà O
ní O
màgòmágó O
nínú O
— O
pẹ̀lu O
ìlọ́wọ́sí O
àwọn O
alẹ́nulọ́rọ̀ O
tí O
ó O
ni O
ilé O
iṣẹ́ O
ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
, O
afiorin O
- O
tí O
- O
a O
- O
ti O
- O
ká O
- O
sílẹ̀ O
dá O
àwọn O
ènìyàn O
lára O
dá O
àti O
àwọn O
aláṣẹ O
ilé O
iṣẹ́ O
orin O
kíkọ O
tí O
a O
mọ̀ O
sí O
“ O
jàndùkú O
soca O
"""" O
— O
kò O
ì O
yọ́ O
ìgbàgbọ́ O
wípé O
Ìwọ́de O

Ní O
ọdún B-DATE
mẹ́fà I-DATE
sẹ́yìn I-DATE
tàbí O
nnkan O
bẹ́ẹ̀ O
ni O
wọ́n O
sọ O
pé O
ìdíje O
náà O
ní O
màgòmágó O
nínú O
— O
pẹ̀lu O
ìlọ́wọ́sí O
àwọn O
alẹ́nulọ́rọ̀ O
tí O
ó O
ni O
ilé O
iṣẹ́ O
ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
, O
afiorin O
- O
tí O
- O
a O
- O
ti O
- O
ká O
- O
sílẹ̀ O
dá O
àwọn O
ènìyàn O
lára O
dá O
àti O
àwọn O
aláṣẹ O
ilé O
iṣẹ́ O
orin O
kíkọ O
tí O
a O
mọ̀ O
sí O
“ O
jàndùkú O
soca O
"""" O
— O
kò O
ì O
yọ́ O
ìgbàgbọ́ O
wípé O
Ìwọ́de O

mẹ́wàá I-DATE
ọdún B-DATE
- I-DATE
Ní O
tàbí O
nnkan O
bẹ́ẹ̀ O
ni O
wọ́n O
sọ O
pé O
ìdíje O
náà O
ní O
màgòmágó O
nínú O
— O
pẹ̀lu O
ìlọ́wọ́sí O
àwọn O
alẹ́nulọ́rọ̀ O
tí O
ó O
ni O
ilé O
iṣẹ́ O
ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
, O
afiorin O
- O
tí O
- O
a O
- O
ti O
- O
ká O
- O
sílẹ̀ O
dá O
àwọn O
ènìyàn O
lára O
dá O
àti O
àwọn O
aláṣẹ O
ilé O
iṣẹ́ O
orin O
kíkọ O
tí O
a O
mọ̀ O
sí O
“ O
jàndùkú O
soca O
"""" O
— O
kò O
ì O
yọ́ O
ìgbàgbọ́ O
wípé O
Ìwọ́de O

Ní O
2018 B-DATE
2019 I-DATE
ún I-DATE
tàbí O
nnkan O
bẹ́ẹ̀ O
ni O
wọ́n O
sọ O
pé O
ìdíje O
náà O
ní O
màgòmágó O
nínú O
— O
pẹ̀lu O
ìlọ́wọ́sí O
àwọn O
alẹ́nulọ́rọ̀ O
tí O
ó O
ni O
ilé O
iṣẹ́ O
ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
, O
afiorin O
- O
tí O
- O
a O
- O
ti O
- O
ká O
- O
sílẹ̀ O
dá O
àwọn O
ènìyàn O
lára O
dá O
àti O
àwọn O
aláṣẹ O
ilé O
iṣẹ́ O
orin O
kíkọ O
tí O
a O
mọ̀ O
sí O
“ O
jàndùkú O
soca O
"""" O
— O
kò O
ì O
yọ́ O
ìgbàgbọ́ O
wípé O
Ìwọ́de O

Àwọn O
òkúta O
tí O
ó O
wà O
ní O
agbègbè O
náà O
, O
bíi O
Ilẹ̀ B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
àti O
Cuba B-LOC
, O
ti O
wà O
ní O
Ìpele O
Kejì O
Ìkéde O
Ìpàwọ̀dà O
: O

Àwọn O
òkúta O
tí O
ó O
wà O
ní O
agbègbè O
náà O
, O
bíi O
China B-LOC
Al I-LOC
àti O
China B-LOC
, O
ti O
wà O
ní O
Ìpele O
Kejì O
Ìkéde O
Ìpàwọ̀dà O
: O

Àwọn O
òkúta O
tí O
ó O
wà O
ní O
agbègbè O
náà O
, O
bíi O
Greater B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
àti O
Cuba B-LOC
, O
ti O
wà O
ní O
Ìpele O
Kejì O
Ìkéde O
Ìpàwọ̀dà O
: O

Àwọn O
òkúta O
tí O
ó O
wà O
ní O
agbègbè O
náà O
, O
bíi O
Kenya B-LOC
Antilles I-LOC
àti O
Cuba B-LOC
, O
ti O
wà O
ní O
Ìpele O
Kejì O
Ìkéde O
Ìpàwọ̀dà O
: O

Àwọn O
òkúta O
tí O
ó O
wà O
ní O
agbègbè O
náà O
, O
bíi O
Greater B-LOC
- I-LOC
àti O
Algeria B-LOC
, O
ti O
wà O
ní O
Ìpele O
Kejì O
Ìkéde O
Ìpàwọ̀dà O
: O

Naz I-PER
Atiku B-PER
[ O
Àwòrán O
Ibùdó O
- O
ìtàkùn O
- O
àgbáyé O
Ilé O
- O
iṣẹ́ O
ìpolongo O
] O
. O

Odùduwà B-PER
Abubakar I-PER
[ O
Àwòrán O
Ibùdó O
- O
ìtàkùn O
- O
àgbáyé O
Ilé O
- O
iṣẹ́ O
ìpolongo O
] O
. O

Jésù B-PER
Abubakar I-PER
[ O
Àwòrán O
Ibùdó O
- O
ìtàkùn O
- O
àgbáyé O
Ilé O
- O
iṣẹ́ O
ìpolongo O
] O
. O

Atiku B-PER
Abubakar I-PER
[ O
Àwòrán O
Ibùdó O
- O
ìtàkùn O
- O
àgbáyé O
Ilé O
- O
iṣẹ́ O
ìpolongo O
] O
. O

A O
sọ O
, O
a O
kọ O
, O
a O
p'èdè O
. O

Wabella I-PER
, I-DATE
2012 I-DATE
- I-DATE
- I-PER
Anmol B-PER
ọdún B-DATE
ṣàlàyé O
àlá O
mẹ́wàá O
tí O
Allah O
yọ O
sí O
òun O
lójú O
àlá O
láti O
gbẹ́ O
ilé O
Ọlọ́run O
fún O
ìgbéyàwó O
sábẹ́ O
ilẹ̀ O
. O

Banatah I-PER
Montana B-PER
Feleke I-PER
un I-DATE
ọdún B-DATE
àti I-DATE
65 I-DATE
ṣàlàyé O
àlá O
mẹ́wàá O
tí O
Allah O
yọ O
sí O
òun O
lójú O
àlá O
láti O
gbẹ́ O
ilé O
Ọlọ́run O
fún O
ìgbéyàwó O
sábẹ́ O
ilẹ̀ O
. O

65 I-DATE
Kingsley B-PER
El I-PER
lọ́dún B-DATE
Reyder I-PER
- I-DATE
2012 I-DATE
ṣàlàyé O
àlá O
mẹ́wàá O
tí O
Allah O
yọ O
sí O
òun O
lójú O
àlá O
láti O
gbẹ́ O
ilé O
Ọlọ́run O
fún O
ìgbéyàwó O
sábẹ́ O
ilẹ̀ O
. O

Reyder I-PER
Banatah I-PER
ọdún B-DATE
Mohammed B-PER
- I-DATE
un I-DATE
2012 I-DATE
ṣàlàyé O
àlá O
mẹ́wàá O
tí O
Allah O
yọ O
sí O
òun O
lójú O
àlá O
láti O
gbẹ́ O
ilé O
Ọlọ́run O
fún O
ìgbéyàwó O
sábẹ́ O
ilẹ̀ O
. O

- I-DATE
Ibrahim I-PER
ọjọ́ B-DATE
Rachel B-PER
Naz I-PER
un I-DATE
- I-DATE
ṣàlàyé O
àlá O
mẹ́wàá O
tí O
Allah O
yọ O
sí O
òun O
lójú O
àlá O
láti O
gbẹ́ O
ilé O
Ọlọ́run O
fún O
ìgbéyàwó O
sábẹ́ O
ilẹ̀ O
. O

ti O
- O
alátagbàa O
Ìṣàmúlò O
ẹ̀rọ O
Abubakar B-PER
kún O
fún O
àwọn O
kòbákùngbé O
ìjábọ̀ O
- O
ọ̀rọ̀ O
àti O
èyí O
tí O
ó O
ń O
pè O
fún O
ìwàa O
jàgídíjàgan O
, O
èyí O
tí O
kò O
ṣẹ̀yìn O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
òkè O
- O
òkun O
tí O
ó O
ń O
gbé O
gbùngbùn O
Wothie B-LOC
. O

Ìṣàmúlò O
ẹ̀rọ O
- O
alátagbàa O
ti O
Lucky B-PER
kún O
fún O
àwọn O
kòbákùngbé O
ìjábọ̀ O
- O
ọ̀rọ̀ O
àti O
èyí O
tí O
ó O
ń O
pè O
fún O
ìwàa O
jàgídíjàgan O
, O
èyí O
tí O
kò O
ṣẹ̀yìn O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
òkè O
- O
òkun O
tí O
ó O
ń O
gbé O
gbùngbùn O
Kenya B-LOC
. O

Ìṣàmúlò O
ẹ̀rọ O
- O
alátagbàa O
ti O
Rachel B-PER
kún O
fún O
àwọn O
kòbákùngbé O
ìjábọ̀ O
- O
ọ̀rọ̀ O
àti O
èyí O
tí O
ó O
ń O
pè O
fún O
ìwàa O
jàgídíjàgan O
, O
èyí O
tí O
kò O
ṣẹ̀yìn O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
òkè O
- O
òkun O
tí O
ó O
ń O
gbé O
gbùngbùn O
China B-LOC
. O

ẹ̀rọ O
alátagbàa O
ti O
- O
David B-PER
Ìṣàmúlò O
kún O
fún O
àwọn O
kòbákùngbé O
ìjábọ̀ O
- O
ọ̀rọ̀ O
àti O
èyí O
tí O
ó O
ń O
pè O
fún O
ìwàa O
jàgídíjàgan O
, O
èyí O
tí O
kò O
ṣẹ̀yìn O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
òkè O
- O
òkun O
tí O
ó O
ń O
gbé O
gbùngbùn O
North B-LOC
. O

Ìṣàmúlò O
ẹ̀rọ O
- O
alátagbàa O
ti O
Odùduwà B-PER
kún O
fún O
àwọn O
kòbákùngbé O
ìjábọ̀ O
- O
ọ̀rọ̀ O
àti O
èyí O
tí O
ó O
ń O
pè O
fún O
ìwàa O
jàgídíjàgan O
, O
èyí O
tí O
kò O
ṣẹ̀yìn O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
òkè O
- O
òkun O
tí O
ó O
ń O
gbé O
gbùngbùn O
China B-LOC
. O

ẹ̀sùn O
ọ̀daràn O
kan O
ẹgbẹ́ O
A O
wọ́n O
tí O
ní O
pè O
fi O
máa O
náà O
8 B-DATE
igbẹ́ O
- I-DATE
tí O
— O
náà O
— O
ń O
í O
olórí O
ẹgbẹ́ O
- O
ẹni O
ìmùlẹ̀ O
ṣe O
26 I-DATE
wá O
síta O
láti O
ṣe O
ìtọrọ O
àforíjì O
. O

lọ́gbọ̀n B-DATE
olórí O
ẹgbẹ́ O
igbẹ́ O
— O
ṣe O
náà O
kan O
- I-DATE
ẹni O
wọ́n O
A O
tí O
— O
ọ̀daràn O
náà O
ẹgbẹ́ O
ní O
ìmùlẹ̀ O
í O
pè O
ń O
ẹ̀sùn O
- O
fi O
máa O
tí O
ọdún I-DATE
wá O
síta O
láti O
ṣe O
ìtọrọ O
àforíjì O
. O

A O
fi O
ẹ̀sùn O
ọ̀daràn O
kan O
ẹgbẹ́ O
náà O
— O
tí O
wọ́n O
máa O
ń O
pè O
ní O
igbẹ́ O
- O
ìmùlẹ̀ O
— O
olórí O
ẹgbẹ́ O
náà O
tí O
í O
ṣe O
ẹni O
lọ́dún B-DATE
, I-DATE
, I-DATE
wá O
síta O
láti O
ṣe O
ìtọrọ O
àforíjì O
. O

A O
fi O
ẹ̀sùn O
ọ̀daràn O
kan O
ẹgbẹ́ O
náà O
— O
tí O
wọ́n O
máa O
ń O
pè O
ní O
igbẹ́ O
- O
ìmùlẹ̀ O
— O
olórí O
ẹgbẹ́ O
náà O
tí O
í O
ṣe O
ẹni O
ọjọ́ B-DATE
Ṣẹẹrẹ I-DATE
ọdún I-DATE
wá O
síta O
láti O
ṣe O
ìtọrọ O
àforíjì O
. O

A O
fi O
ẹ̀sùn O
ọ̀daràn O
kan O
ẹgbẹ́ O
náà O
— O
tí O
wọ́n O
máa O
ń O
pè O
ní O
igbẹ́ O
- O
ìmùlẹ̀ O
— O
olórí O
ẹgbẹ́ O
náà O
tí O
í O
ṣe O
ẹni O
lẹ́yìn B-DATE
- I-DATE
ọdún I-DATE
wá O
síta O
láti O
ṣe O
ìtọrọ O
àforíjì O
. O

Nígbà O
tí O
ó O
délé O
, O
òkùnkùn O
bo O
iyàrá O
birimùbirimù O
. O

Èyí O
kéyìí O
tí O
ò O
báà O
jẹ́ O
, O
òòsà O
ìwé O
ìrìnnà O
ń O
béèrè O
ẹbọ O
sí O
i O
, O
tí O
kọ̀ O
sì O
yé O
é O
gbẹbọ O
. O

Àwòrán O
láti O
iléèwé O
Weibo B-ORG
. O

Àwòrán O
láti O
iléèwé O
DCMA B-ORG
. O

Àwòrán O
iléèwé O
DCMA B-ORG
láti O
. O

iléèwé O
Àwòrán O
láti O
APC B-ORG
. O

Nínú O
túwíìtì O
15 O
, O
akẹ́kọ̀ọ́ O
ìmọ̀ O
ìṣègùn O
Ganase B-PER
Condé I-PER
la O
àwọn O
ènìyàn O
ní O
òye O
nípa O
èrèdíi O
òfin O
tuntun O
náà O
, O
àti O
irú O
ibi O
tí O
ìtako O
tí O
ó O
mú O
ọpọlọ O
dání O
yóò O
ti O
wúlò O
: O
walked O
readers O
through O
possible O
consequences O
of O
the O
new O
act O
, O
and O
characterizes O
a O
situation O
where O
a O
critical O
opposition O
will O
find O
itself O
cornered O
: O

Nínú O
túwíìtì O
15 O
, O
akẹ́kọ̀ọ́ O
ìmọ̀ O
ìṣègùn O
Rachel B-PER
McLellan I-PER
la O
àwọn O
ènìyàn O
ní O
òye O
nípa O
èrèdíi O
òfin O
tuntun O
náà O
, O
àti O
irú O
ibi O
tí O
ìtako O
tí O
ó O
mú O
ọpọlọ O
dání O
yóò O
ti O
wúlò O
: O
walked O
readers O
through O
possible O
consequences O
of O
the O
new O
act O
, O
and O
characterizes O
a O
situation O
where O
a O
critical O
opposition O
will O
find O
itself O
cornered O
: O

Nínú O
túwíìtì O
15 O
, O
akẹ́kọ̀ọ́ O
ìmọ̀ O
ìṣègùn O
Sunaina B-PER
Techane I-PER
la O
àwọn O
ènìyàn O
ní O
òye O
nípa O
èrèdíi O
òfin O
tuntun O
náà O
, O
àti O
irú O
ibi O
tí O
ìtako O
tí O
ó O
mú O
ọpọlọ O
dání O
yóò O
ti O
wúlò O
: O
walked O
readers O
through O
possible O
consequences O
of O
the O
new O
act O
, O
and O
characterizes O
a O
situation O
where O
a O
critical O
opposition O
will O
find O
itself O
cornered O
: O

Nínú O
túwíìtì O
15 O
, O
akẹ́kọ̀ọ́ O
ìmọ̀ O
ìṣègùn O
Mia B-PER
McLellan I-PER
la O
àwọn O
ènìyàn O
ní O
òye O
nípa O
èrèdíi O
òfin O
tuntun O
náà O
, O
àti O
irú O
ibi O
tí O
ìtako O
tí O
ó O
mú O
ọpọlọ O
dání O
yóò O
ti O
wúlò O
: O
walked O
readers O
through O
possible O
consequences O
of O
the O
new O
act O
, O
and O
characterizes O
a O
situation O
where O
a O
critical O
opposition O
will O
find O
itself O
cornered O
: O

Nínú O
túwíìtì O
15 O
, O
akẹ́kọ̀ọ́ O
ìmọ̀ O
ìṣègùn O
Ọbásanjọ́ B-PER
McLellan I-PER
la O
àwọn O
ènìyàn O
ní O
òye O
nípa O
èrèdíi O
òfin O
tuntun O
náà O
, O
àti O
irú O
ibi O
tí O
ìtako O
tí O
ó O
mú O
ọpọlọ O
dání O
yóò O
ti O
wúlò O
: O
walked O
readers O
through O
possible O
consequences O
of O
the O
new O
act O
, O
and O
characterizes O
a O
situation O
where O
a O
critical O
opposition O
will O
find O
itself O
cornered O
: O

Mi O
ò O
leè O
sọ O
ní O
pàtó O
ohun O
tí O
yóò O
jẹ́ O
báyìí O
nítorí O
bí O
mo O
bá O
kédee O
rẹ̀ O
, O
mo O
lè O
máa O
yan O
ìṣẹ̀dá O
ẹ̀dá O
ọmọ O
ènìyàn O
jẹ O
. O

Alpha B-PER
Kimeria I-PER
ti O
pè O
fún O
ìsọ̀rọ̀ O
ní O
tùnbíǹnùbí O
ó O
sì O
fẹ́ O
kí O
ìjókòó O
gẹ́gẹ́ O
bí O
tọmọtìyá O
tí O
yóò O
fi O
pẹ̀lẹ́pùtù O
yanjú O
gbọ́nmi O
- O
síi O
- O
omi O
- O
ò O
- O
tóo O
tí O
ó O
ń O
ṣẹlẹ̀ O
àti O
ọ̀nà O
àbáyọ O
sí O
àwọn O
ìpèníjà O
tí O
ó O
ń O
kojú O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
náà O
. O

Onnoghen B-PER
Condé I-PER
ti O
pè O
fún O
ìsọ̀rọ̀ O
ní O
tùnbíǹnùbí O
ó O
sì O
fẹ́ O
kí O
ìjókòó O
gẹ́gẹ́ O
bí O
tọmọtìyá O
tí O
yóò O
fi O
pẹ̀lẹ́pùtù O
yanjú O
gbọ́nmi O
- O
síi O
- O
omi O
- O
ò O
- O
tóo O
tí O
ó O
ń O
ṣẹlẹ̀ O
àti O
ọ̀nà O
àbáyọ O
sí O
àwọn O
ìpèníjà O
tí O
ó O
ń O
kojú O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
náà O
. O

Bebo B-PER
Condé I-PER
ti O
pè O
fún O
ìsọ̀rọ̀ O
ní O
tùnbíǹnùbí O
ó O
sì O
fẹ́ O
kí O
ìjókòó O
gẹ́gẹ́ O
bí O
tọmọtìyá O
tí O
yóò O
fi O
pẹ̀lẹ́pùtù O
yanjú O
gbọ́nmi O
- O
síi O
- O
omi O
- O
ò O
- O
tóo O
tí O
ó O
ń O
ṣẹlẹ̀ O
àti O
ọ̀nà O
àbáyọ O
sí O
àwọn O
ìpèníjà O
tí O
ó O
ń O
kojú O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
náà O
. O

Kingsley B-PER
Condé I-PER
ti O
pè O
fún O
ìsọ̀rọ̀ O
ní O
tùnbíǹnùbí O
ó O
sì O
fẹ́ O
kí O
ìjókòó O
gẹ́gẹ́ O
bí O
tọmọtìyá O
tí O
yóò O
fi O
pẹ̀lẹ́pùtù O
yanjú O
gbọ́nmi O
- O
síi O
- O
omi O
- O
ò O
- O
tóo O
tí O
ó O
ń O
ṣẹlẹ̀ O
àti O
ọ̀nà O
àbáyọ O
sí O
àwọn O
ìpèníjà O
tí O
ó O
ń O
kojú O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
náà O
. O

Alpha B-PER
Condé I-PER
ti O
pè O
fún O
ìsọ̀rọ̀ O
ní O
tùnbíǹnùbí O
ó O
sì O
fẹ́ O
kí O
ìjókòó O
gẹ́gẹ́ O
bí O
tọmọtìyá O
tí O
yóò O
fi O
pẹ̀lẹ́pùtù O
yanjú O
gbọ́nmi O
- O
síi O
- O
omi O
- O
ò O
- O
tóo O
tí O
ó O
ń O
ṣẹlẹ̀ O
àti O
ọ̀nà O
àbáyọ O
sí O
àwọn O
ìpèníjà O
tí O
ó O
ń O
kojú O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
náà O
. O

Láfikún O
, O
àwọn O
olùgbée O
Sindh B-LOC
, O
tí O
ó O
bá O
súnkẹrẹ O
fàkẹrẹ O
kòdìmú O
lọ́sẹ̀ O
yẹn O
, O
fọ O
àfọ̀tẹ́lẹ̀ O
làásìgbò O
àti O
rọ̀tìrọti O
bí O
àwọn O
tó O
ṣíwọ́ O
iṣẹ́ O
bá O
ń O
darí O
lọ O
sílé O
nírọ̀lẹ́ O
. O

Láfikún O
, O
àwọn O
olùgbée O
Kingston B-LOC
, O
tí O
ó O
bá O
súnkẹrẹ O
fàkẹrẹ O
kòdìmú O
lọ́sẹ̀ O
yẹn O
, O
fọ O
àfọ̀tẹ́lẹ̀ O
làásìgbò O
àti O
rọ̀tìrọti O
bí O
àwọn O
tó O
ṣíwọ́ O
iṣẹ́ O
bá O
ń O
darí O
lọ O
sílé O
nírọ̀lẹ́ O
. O

, O
àwọn O
Kingston B-LOC
Láfikún O
olùgbée O
, O
tí O
ó O
bá O
súnkẹrẹ O
fàkẹrẹ O
kòdìmú O
lọ́sẹ̀ O
yẹn O
, O
fọ O
àfọ̀tẹ́lẹ̀ O
làásìgbò O
àti O
rọ̀tìrọti O
bí O
àwọn O
tó O
ṣíwọ́ O
iṣẹ́ O
bá O
ń O
darí O
lọ O
sílé O
nírọ̀lẹ́ O
. O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ọ O
Ògúntósìn B-PER
Ibrahim I-PER
Kristì I-PER
, O
tí O
a O
gba O
àṣẹ O
láti O
lò O
ó O
ní O
ìbámu O
pẹ̀lú O
àṣẹ O
CC O
BY O
2 O
. O
0 O
. O

Muhammadtaha B-PER
láti O
Àwòrán O
Aliyev I-PER
ọwọ́ọ O
Ma'aji I-PER
, O
tí O
a O
gba O
àṣẹ O
láti O
lò O
ó O
ní O
ìbámu O
pẹ̀lú O
àṣẹ O
CC O
BY O
2 O
. O
0 O
. O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ọ O
Atiku B-PER
Ibrahim I-PER
Ma'aji I-PER
, O
tí O
a O
gba O
àṣẹ O
láti O
lò O
ó O
ní O
ìbámu O
pẹ̀lú O
àṣẹ O
CC O
BY O
2 O
. O
0 O
. O

Àwòrán O
ọwọ́ọ O
da I-PER
láti O
Ibrahim I-PER
Muhammadtaha B-PER
, O
tí O
a O
gba O
àṣẹ O
láti O
lò O
ó O
ní O
ìbámu O
pẹ̀lú O
àṣẹ O
CC O
BY O
2 O
. O
0 O
. O

Àwòrán O
Lhamo B-PER
láti O
ọwọ́ọ O
Ibrahim I-PER
Fattah I-PER
, O
tí O
a O
gba O
àṣẹ O
láti O
lò O
ó O
ní O
ìbámu O
pẹ̀lú O
àṣẹ O
CC O
BY O
2 O
. O
0 O
. O

Síbẹ̀síbẹ̀ O
, O
àtìlẹ́yìn O
kì O
í O
pọ̀ O
jù O
fún O
ìpínkárí O
alífábẹ́ẹ̀tì O
náà O
. O

Vijay B-PER
- I-PER
, O
akọ̀ròyìn O
àti O
olùgbé O
Jharkhand B-LOC
ni O
ó O
gbọ̀rọ̀ O
sílẹ̀ O
lẹ́nu O
àwọn O
tí O
ọ̀rọ́ O
kàn O
. O

Nayab B-PER
Fattah I-PER
, O
akọ̀ròyìn O
àti O
olùgbé O
Jharkhand B-LOC
ni O
ó O
gbọ̀rọ̀ O
sílẹ̀ O
lẹ́nu O
àwọn O
tí O
ọ̀rọ́ O
kàn O
. O

Ilham B-PER
Murty I-PER
, O
akọ̀ròyìn O
àti O
olùgbé O
Jharkhand B-LOC
ni O
ó O
gbọ̀rọ̀ O
sílẹ̀ O
lẹ́nu O
àwọn O
tí O
ọ̀rọ́ O
kàn O
. O

Rachel B-PER
Abd I-PER
, O
akọ̀ròyìn O
àti O
olùgbé O
Ilé B-LOC
ni O
ó O
gbọ̀rọ̀ O
sílẹ̀ O
lẹ́nu O
àwọn O
tí O
ọ̀rọ́ O
kàn O
. O

African B-ORG
máa O
ń O
ṣe O
ìtumọ̀ O
èdè O
Yorùbá O
sí O
èdè O
Gẹ̀ẹ́sì O
nípasẹ̀ O
lílo O
Atúmọ̀ O
Ohùn B-ORG
bí O
ó O
ti O
ṣe O
fàyè O
gbà O
wọ́n O
, O
tí O
àbájáde O
rẹ̀ O
sì O
kù O
díẹ̀ O
káàtó O
nígbàgbogbo O
— O
tí O
àwọn O
ọ̀rọ̀ O
kọ̀ọ̀kan O
sì O
ṣe O
déédéé O
. O

Gẹ̀ẹ́sì O
Atúmọ̀ O
èdè O
ń O
Google B-ORG
èdè O
máa O
lílo O
Twitter B-ORG
ìtumọ̀ O
nípasẹ̀ O
ṣe O
sí O
Yorùbá O
bí O
ó O
ti O
ṣe O
fàyè O
gbà O
wọ́n O
, O
tí O
àbájáde O
rẹ̀ O
sì O
kù O
díẹ̀ O
káàtó O
nígbàgbogbo O
— O
tí O
àwọn O
ọ̀rọ̀ O
kọ̀ọ̀kan O
sì O
ṣe O
déédéé O
. O

Twitter B-ORG
máa O
ń O
ṣe O
ìtumọ̀ O
èdè O
Yorùbá O
sí O
èdè O
Gẹ̀ẹ́sì O
nípasẹ̀ O
lílo O
Atúmọ̀ O
Google B-ORG
bí O
ó O
ti O
ṣe O
fàyè O
gbà O
wọ́n O
, O
tí O
àbájáde O
rẹ̀ O
sì O
kù O
díẹ̀ O
káàtó O
nígbàgbogbo O
— O
tí O
àwọn O
ọ̀rọ̀ O
kọ̀ọ̀kan O
sì O
ṣe O
déédéé O
. O

“ O
A O
mọ O
ẹni O
tí O
ó O
fẹ́ràn O
láti O
máa O
jalè O
níbí O
"""" O
jẹ́ O
gbólóhùn O
kan O
láti O
inú O
eré O
“ O
Ta O
ni O
ó O
ń O
kọrin O
níbẹ̀ O
yẹn O
! O
"""" O

Wọ́n O
mú O
àwọn O
tó O
jẹ́rìí O
pẹ̀lú O
rẹ̀ O
, O
wọ́n O
so O
wọ́n O
, O
wọ́n O
sì O
fi O
ìyà O
oró O
jẹ O
wọ́n O
pẹ̀lú O
rẹ̀ O
. O

Àwọn O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
abanilẹ́rù O
ti O
wáyé O
ní O
Azlatt B-LOC
, O
Sindh B-LOC
Malé I-LOC
, O
Wothie B-LOC
, O
Tunisia B-LOC
, O
Azlatt B-LOC
àti O
nínú O
àfonífojì O
. O

Àwọn O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
abanilẹ́rù O
ti O
wáyé O
ní O
Erékùsù B-LOC
, O
Sony B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
, O
Azerbaijan B-LOC
, O
Nàìjíríà B-LOC
, O
Okara B-LOC
àti O
nínú O
àfonífojì O
. O

ìṣẹ̀lẹ̀ O
Sony B-LOC
, O
ní O
Wothie B-LOC
, O
Angola B-LOC
ti O
Malé I-LOC
abanilẹ́rù O
Àwọn O
wáyé O
, O
Jharkhand B-LOC
, O
ilẹ̀ B-LOC
àti O
nínú O
àfonífojì O
. O

, O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
, O
abanilẹ́rù O
North B-LOC
, O
, O
Jreida B-LOC
wáyé O
ní O
ilẹ̀ B-LOC
Antilles I-LOC
Àwọn O
ti O
Walata B-LOC
Sony B-LOC
àti O
nínú O
àfonífojì O
. O

Àwọn O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
abanilẹ́rù O
ti O
wáyé O
ní O
Azlatt B-LOC
, O
North B-LOC
Sad I-LOC
, O
Wothie B-LOC
, O
Ilé B-LOC
, O
Cairo B-LOC
àti O
nínú O
àfonífojì O
. O

Kò O
sí O
ẹ̀rí O
tí O
ó O
fi O
ẹsẹ̀ O
rinlẹ̀ O
. O

Àtipa O
àwọn O
Ilé O
- O
iṣẹ́ O
Akọ̀ròyìn O
, O
ìyọlẹ́nu O
àwọn O
alátakò O
, O
ìfòfinlíle O
mú O
àwọn O
ìdásílẹ̀ O
tí O
kì O
í O
ṣe O
ti O
ìjọba O
( O
NGOs O
) O
àti O
ìdiwọ́ O
fún O
àwọn O
mìíràn O
láti O
sọ̀rọ̀ O
tàbí O
ṣe O
àfihàn O
ara O
wọn O
ní O
ààyè O
òṣèlú O
. O

agbófinró O
mú O
lára O
àwọn O
tí O
ó O
Ọ̀kan O
Rachel B-PER
Condé I-PER
ti O
fi O
ìgbà O
kan O
rí O
jẹ́ O
akẹ́kọ̀ọ́ O
Natnael B-PER
ní O
Ifásitì O
tí O
ó O
ti O
ń O
ṣe O
iṣẹ́ O
olùkọ́ O
. O

Kibret B-PER
agbófinró O
lára O
tí O
ìgbà O
Fattah I-PER
Ọ̀kan O
àwọn O
ó O
akẹ́kọ̀ọ́ O
kan O
mú O
Sunaina B-PER
ti O
jẹ́ O
fi O
rí O
ní O
Ifásitì O
tí O
ó O
ti O
ń O
ṣe O
iṣẹ́ O
olùkọ́ O
. O

Ọ̀kan O
lára O
àwọn O
agbófinró O
tí O
ó O
mú O
Irina B-PER
Hailu I-PER
ti O
fi O
ìgbà O
kan O
rí O
jẹ́ O
akẹ́kọ̀ọ́ O
Kibret B-PER
ní O
Ifásitì O
tí O
ó O
ti O
ń O
ṣe O
iṣẹ́ O
olùkọ́ O
. O

Ọ̀kan O
lára O
àwọn O
agbófinró O
tí O
ó O
mú O
Nariman B-PER
Kibret I-PER
ti O
fi O
ìgbà O
kan O
rí O
jẹ́ O
akẹ́kọ̀ọ́ O
Kibret B-PER
ní O
Ifásitì O
tí O
ó O
ti O
ń O
ṣe O
iṣẹ́ O
olùkọ́ O
. O

lára O
agbófinró O
ó O
mú O
àwọn O
Atiku B-PER
Kibret I-PER
Ọ̀kan O
tí O
ti O
fi O
ìgbà O
kan O
rí O
jẹ́ O
akẹ́kọ̀ọ́ O
Kibret B-PER
ní O
Ifásitì O
tí O
ó O
ti O
ń O
ṣe O
iṣẹ́ O
olùkọ́ O
. O

àpilẹ̀kọ O
lu O
lórí O
, O
Abubakar B-PER
àtẹ́ O
fún O
Buhari B-PER
pàtàkì O
ìròyìn O
Ọbásanjọ́ B-PER
ó O
, O
jáde O
gbígbé O
tí O
olùrànlọ́wọ́ O
ẹnu O
Ààrẹ O
Garba I-PER
jẹ́ O
bu O
ìwé O
: O

Amanda B-PER
Garba I-PER
, O
tí O
ó O
jẹ́ O
olùrànlọ́wọ́ O
pàtàkì O
fún O
Ààrẹ O
Buhari B-PER
lórí O
gbígbé O
ìròyìn O
jáde O
, O
bu O
ẹnu O
àtẹ́ O
lu O
ìwé O
àpilẹ̀kọ O
Ọbásanjọ́ B-PER
: O

Garba I-PER
Buhari B-PER
, O
tí O
ó O
jẹ́ O
olùrànlọ́wọ́ O
pàtàkì O
fún O
Ààrẹ O
Buhari B-PER
lórí O
gbígbé O
ìròyìn O
jáde O
, O
bu O
ẹnu O
àtẹ́ O
lu O
ìwé O
àpilẹ̀kọ O
Ọbásanjọ́ B-PER
: O

Shehu B-PER
Garba I-PER
, O
tí O
ó O
jẹ́ O
olùrànlọ́wọ́ O
pàtàkì O
fún O
Ààrẹ O
Túndé B-PER
lórí O
gbígbé O
ìròyìn O
jáde O
, O
bu O
ẹnu O
àtẹ́ O
lu O
ìwé O
àpilẹ̀kọ O
Ọbásanjọ́ B-PER
: O

gbígbé O
lórí O
pàtàkì O
Ọbásanjọ́ B-PER
Odùduwà B-PER
àpilẹ̀kọ O
jẹ́ O
fún O
àtẹ́ O
Ààrẹ O
ẹnu O
ó O
jáde O
, O
bu O
lu O
olùrànlọ́wọ́ O
, O
ìròyìn O
Garba I-PER
ìwé O
Buhari B-PER
tí O
: O

tí O
àwọn O
òṣìṣẹ́ O
ibodè O
yóò O
béèrè O
, O
bí O
èsì O
ìbéèrè O
kò O
bá O
tẹ́ O
wọn O
lọ́rùn O
, O
arìnrìn O
- O
àjó O
lè O
bá O
ara O
rẹ̀ O
ní O
ẹnu O
ìloro O
àlọ O
. O

ó O
ìjọba O
Joenia B-PER
sí O
wí O
Aberra I-PER
ọdún B-DATE
àsìkò O
ránṣẹ́ O
àpilẹ̀kọ O
yìí O
bá O
ìwé O
nínú O
Ṣáájú O
i O
ti O
, O
ní O
tí O
kọ O
Muhammadtaha B-PER
17 I-DATE
, O
Ọbásanjọ́ B-PER
fi O
ẹ̀sùn O
kan O
Adéṣínà B-PER
wípé O
ó O
ń O
darí O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Shashamene B-LOC
lọ O
sí O
oko O
ìparun O
pẹ̀lú O
bí O
ó O
ṣe O
fi O
àyè O
gba O
ẹ̀tàn O
, O
ìjẹ́gùdùjẹrà O
, O
ìbápín O
àìgbẹ́kẹ̀lé O
láti O
fa O
aṣọ O
iyì O
àti O

yìí O
Bebo B-PER
, O
Ṣáájú O
àsìkò O
ti O
bá O
ìjọba O
Moro B-PER
Jónátánì I-PER
wí O
nínú O
ìwé O
àpilẹ̀kọ O
tí O
ó O
kọ O
ránṣẹ́ O
sí O
i O
ní O
ọdún B-DATE
mẹ́fà I-DATE
, O
Ọbásanjọ́ B-PER
fi O
ẹ̀sùn O
kan O
Jónátánì B-PER
wípé O
ó O
ń O
darí O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
lọ O
sí O
oko O
ìparun O
pẹ̀lú O
bí O
ó O
ṣe O
fi O
àyè O
gba O
ẹ̀tàn O
, O
ìjẹ́gùdùjẹrà O
, O
ìbápín O
àìgbẹ́kẹ̀lé O
láti O
fa O
aṣọ O
iyì O
àti O

Ṣáájú O
àsìkò O
yìí O
, O
Vijay B-PER
ti O
bá O
ìjọba O
Muhammadtaha B-PER
Lhamo I-PER
wí O
nínú O
ìwé O
àpilẹ̀kọ O
tí O
ó O
kọ O
ránṣẹ́ O
sí O
i O
ní O
2019 B-DATE
2013 I-DATE
, O
Kibret B-PER
fi O
ẹ̀sùn O
kan O
Jónátánì B-PER
wípé O
ó O
ń O
darí O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
lọ O
sí O
oko O
ìparun O
pẹ̀lú O
bí O
ó O
ṣe O
fi O
àyè O
gba O
ẹ̀tàn O
, O
ìjẹ́gùdùjẹrà O
, O
ìbápín O
àìgbẹ́kẹ̀lé O
láti O
fa O
aṣọ O
iyì O
àti O

Mósè B-PER
Jónátánì I-PER
i O
, O
ń O
, O
yìí O
àpilẹ̀kọ O
ní O
ọdún I-DATE
ẹ̀sùn O
darí O
ọdún B-DATE
ó O
àsìkò O
kọ O
sí O
ti O
wípé O
ìwé O
bá O
wí O
tí O
Natnael B-PER
Adéṣínà B-PER
orílẹ̀ O
nínú O
Nàìjíríà B-LOC
Ṣáájú O
ó O
ránṣẹ́ O
Nariman B-PER
ìjọba O
fi O
- O
èdè O
kan O
lọ O
sí O
oko O
ìparun O
pẹ̀lú O
bí O
ó O
ṣe O
fi O
àyè O
gba O
ẹ̀tàn O
, O
ìjẹ́gùdùjẹrà O
, O
ìbápín O
àìgbẹ́kẹ̀lé O
láti O
fa O
aṣọ O
iyì O
àti O

i O
kọ O
wí O
Nadra B-PER
nínú O
yìí O
, O
ránṣẹ́ O
ìwé O
àsìkò O
ti O
Ṣáájú O
àpilẹ̀kọ O
ní O
ọdún B-DATE
tí O
sí O
ìjọba O
ó O
Ọbásanjọ́ B-PER
bá O
Ayẹni I-PER
Ọ̀wàrà I-DATE
, O
Ọbásanjọ́ B-PER
fi O
ẹ̀sùn O
kan O
Mia B-PER
wípé O
ó O
ń O
darí O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
lọ O
sí O
oko O
ìparun O
pẹ̀lú O
bí O
ó O
ṣe O
fi O
àyè O
gba O
ẹ̀tàn O
, O
ìjẹ́gùdùjẹrà O
, O
ìbápín O
àìgbẹ́kẹ̀lé O
láti O
fa O
aṣọ O
iyì O
àti O

Fún O
àwọn O
tí O
ó O
ń O
wá O
àṣìṣe O
, O
síbẹ̀ O
, O
kò O
sí O
ohun O
tí O
ó O
ní O
iyè O
nínú O
nípa O
òfin O
tuntun O
náà O
. O

Ẹ̀yin O
Ọmọ O
Ìgbìmọ̀ O
Ọlọ́lá O
, O
a O
ti O
ń O
rí O
ẹyẹ O
òwìwí O
kan O
nínú O
Ilé O
yìí O
láti O
òwúrọ̀ O
àmọ́ O
nínú O
ìgbàgbọ́ O
ìbílẹ̀ O
Dodoma B-LOC
, O
òwìwí O
tí O
a O
bá O
rí O
ní O
ojú O
- O
ọjọ́ O
kò O
ní O
ohunkóhun O
ń O
ṣe O
fún O
ẹnikẹ́ni O
. O

ti O
mọ̀ O
ṣe O
kí O
bí O
ṣàfihàn O
ó O
— O
a O
Azerbaijan B-LOC
D'banj B-PER
kò O
dandan O
tó O
Gẹ́gẹ́ O
ara O
pé O
rẹ̀ O
bí O
pọn O
kòì O
tí O
ì O
dìbò O
tí O
kò O
sí O
kọ́mí O
- O
n O
- O
kọ́họ O
lẹ́yìn O
ọjọ́ B-DATE
37 I-DATE
tí O
ó O
ti O
gba O
òmìnira O
— O
kíni O
ó O
mú O
u O
ṣe O
èyí O
? O

kò O
ṣe O
ọdún B-DATE
pọn O
- O
bí O
kọ́họ O
— O
a O
tí O
kòì O
n O
rẹ̀ O
bí O
lẹ́yìn O
ó O
pé O
kọ́mí O
tí O
Gẹ́gẹ́ O
ì O
Goodluck B-PER
- O
ti O
dandan O
tó O
ṣàfihàn O
sí O
dìbò O
mọ̀ O
Azerbaijan B-LOC
kí O
ara O
kò O
37 I-DATE
tí O
ó O
ti O
gba O
òmìnira O
— O
kíni O
ó O
mú O
u O
ṣe O
èyí O
? O

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
ọdún B-DATE
, I-DATE
2019 I-DATE
un I-DATE
: I-DATE
16 I-DATE
GMT I-DATE

Àtẹ̀jáde O
Èbìbí I-DATE
ìtúmọ̀ O
ọdún B-DATE
0 I-DATE
Igbe I-DATE
1999 I-DATE
Ọ̀wẹwẹ̀ I-DATE
GMT I-DATE

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
ọdún B-DATE
ọdún I-DATE
15 I-DATE
GMT I-DATE
oṣù I-DATE
Ọ̀pẹ I-DATE
2019 I-DATE

ìtúmọ̀ O
23 I-DATE
un I-DATE
oṣù B-DATE
Èbìbí I-DATE
Àtẹ̀jáde O
ọdún I-DATE
: I-DATE
GMT I-DATE

ìtúmọ̀ O
2006 B-DATE
ọdún I-DATE
Àtẹ̀jáde O
Èbìbí I-DATE
: I-DATE
: I-DATE
Igbe I-DATE
GMT I-DATE

Ní O
iwájú O
wọn O
ni O
wọ́n O
ti O
pa O
á O
. O

Kí O
a O
ṣe O
àjọyọ̀ O
àbí O
kí O
á O
máà O
ṣe O
é O
, O
ìbéèrè O
ni O
ìyẹn O
. O

ìtúmọ̀ O
- I-DATE
Ṣẹẹrẹ I-DATE
Àtẹ̀jáde O
2019 I-DATE
oṣù I-DATE
10 B-DATE
2019 I-DATE
GMT I-DATE

ìtúmọ̀ O
9 B-DATE
oṣù I-DATE
Àtẹ̀jáde O
: I-DATE
10 I-DATE
: I-DATE
, I-DATE
GMT I-DATE

ìtúmọ̀ O
un I-DATE
Àtẹ̀jáde O
10 B-DATE
2020 I-DATE
10 I-DATE
àti I-DATE
33 I-DATE
Ṣẹẹrẹ I-DATE

ọdún B-DATE
Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
2019 I-DATE
43 I-DATE
oṣù I-DATE
, I-DATE
oṣù I-DATE
GMT I-DATE

oṣù I-DATE
ìtúmọ̀ O
oṣù B-DATE
Àtẹ̀jáde O
Ọ̀wẹwẹ̀ I-DATE
10 I-DATE
ọdún I-DATE
GMT I-DATE
in I-DATE

Nígbà O
mìíràn O
, O
àwọn O
èsùn O
náà O
àti O
ìjìyà O
ẹṣé O
máa O
wá O
láti O
ọ̀dọ̀ O
mọ̀lébíi O
wọn O
. O

ÀWÒRÁN O
: O
David B-PER
Yan I-PER
( O
CC O
BY O
2 O
. O
0 O
) O

ÀWÒRÁN O
: O
Anmol B-PER
Mofty I-PER
( O
CC O
BY O
2 O
. O
0 O
) O

David B-PER
ÀWÒRÁN O
: O
Yan I-PER
( O
CC O
BY O
2 O
. O
0 O
) O

ÀWÒRÁN O
: O
David B-PER
Lichtenstein I-PER
( O
CC O
BY O
2 O
. O
0 O
) O

Ní O
ọ̀rọ̀ọ O
Prem B-PER
Chand I-PER
: O

Ní O
ọ̀rọ̀ọ O
Prem B-PER
Mofty I-PER
: O

ọ̀rọ̀ọ O
Prem B-PER
Ní O
Chand I-PER
: O

Prem B-PER
Ní O
ọ̀rọ̀ọ O
Chand I-PER
: O

Láti O
èèyàn O
ogúnléndé O
aláìníbùgbé O
sí O
olórí O
ìgbìmọ̀ O
akẹ́kọ̀ọ́ O

ẹ̀tọ́ọ O
wọn O
. O

àárín B-DATE
: I-DATE
ìtúmọ̀ O
GMT I-DATE
oṣù I-DATE
Àtẹ̀jáde O
10 I-DATE
33 I-DATE
2014 I-DATE

2019 I-DATE
15 I-DATE
ọjọ́ B-DATE
: I-DATE
ìtúmọ̀ O
Àtẹ̀jáde O
Èbìbí I-DATE
Èbìbí I-DATE
ọdún I-DATE

oṣù I-DATE
ìtúmọ̀ O
59 I-DATE
lọ́gbọ̀n B-DATE
Àtẹ̀jáde O
2012 I-DATE
2019 I-DATE
Èrèlé I-DATE
GMT I-DATE

2018 I-DATE
: I-DATE
Àtẹ̀jáde O
ọdún B-DATE
10 I-DATE
oṣù I-DATE
ìtúmọ̀ O
59 I-DATE
oṣù I-DATE

ọdún B-DATE
ìtúmọ̀ O
Àtẹ̀jáde O
, I-DATE
18 I-DATE
, I-DATE
: I-DATE
18 I-DATE
GMT I-DATE

nípa O
ọjà O
pẹ̀lú O
àkórí O
Ẹrù O
Jamaica B-LOC
di O
títà O
lórí O
ayélujára O

Ẹrù O
ọjà O
pẹ̀lú O
àkórí O
nípa O
Sony B-LOC
di O
títà O
lórí O
ayélujára O

Ẹrù O
ọjà O
pẹ̀lú O
àkórí O
nípa O
Jamaica B-LOC
di O
títà O
lórí O
ayélujára O

Ẹrù O
ọjà O
pẹ̀lú O
àkórí O
nípa O
Ethiopia B-LOC
di O
títà O
lórí O
ayélujára O

Ẹrù O
ọjà O
pẹ̀lú O
àkórí O
nípa O
Greater B-LOC
di O
títà O
lórí O
ayélujára O

Joenia B-PER
un I-DATE
rẹ̀ O
Aliyev I-PER
ilée O
, O
jẹ́ O
wọ́n O
ẹni O
El I-PER
Naz I-PER
òkú O
Lhamo I-PER
ọdún I-DATE
tí O
Aliyev I-PER
un I-DATE
tí O
agbẹjọ́rò O
ó O
Nígbà O
ní O
kan I-DATE
bá O
oṣù B-DATE
- I-DATE
ọjọ́ B-DATE
nínú O
ọdún I-DATE
2018 I-DATE
, O
ọkọ O
rẹ̀ O
jẹ́wọ́ O
ọ̀ràn O
náà O
, O
ó O
sì O
di O
èrò O
àhámọ̀ O
ẹ̀ka O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
ìwádìí O
ìwà O
ọ̀daràn O
ti O
Angola B-LOC
tí O
a O
mọ̀ O
sí O
SIC O
. O

ìwà O
, O
ń O
ọkọ O
jẹ́wọ́ O
ó O
ẹ̀ka O
tí O
tí O
ó O
òkú O
wọ́n O
lọ́dún B-DATE
di O
ẹni O
, O
, O
ṣe O
2018 I-DATE
Rana I-PER
El I-PER
oṣù I-DATE
28 I-DATE
nínú O
ọ̀daràn O
sì O
Surri I-PER
ọ̀ràn O
agbẹjọ́rò O
jẹ́ O
Ọ̀pẹ I-DATE
Kibret I-PER
ìwádìí O
rẹ̀ O
ti O
náà O
bá O
ilée O
rẹ̀ O
Nígbà O
ọjọ́ B-DATE
tí O
ní O
Neema B-PER
oṣù I-DATE
àhámọ̀ O
èrò O
- I-PER
2018 I-DATE
Russia B-LOC
- I-DATE
ó O
tí O
a O
mọ̀ O
sí O
SIC O
. O

Khan I-PER
wọ́n O
oṣù I-DATE
nínú O
Èrèlé I-DATE
- I-PER
ilée O
65 I-DATE
- I-PER
tí O
ọjọ́ B-DATE
òkú O
jẹ́ O
Nígbà O
bá O
2019 I-DATE
tí O
Ibrahim I-PER
da I-PER
26 I-DATE
ẹni O
, O
rẹ̀ O
ọjọ́ B-DATE
- I-DATE
ó O
Muhammadtaha B-PER
agbẹjọ́rò O
ní O
2018 I-DATE
, O
ọkọ O
rẹ̀ O
jẹ́wọ́ O
ọ̀ràn O
náà O
, O
ó O
sì O
di O
èrò O
àhámọ̀ O
ẹ̀ka O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
ìwádìí O
ìwà O
ọ̀daràn O
ti O
Angola B-LOC
tí O
a O
mọ̀ O
sí O
SIC O
. O

nínú O
tí O
- I-PER
Ọ̀pẹ I-DATE
oṣù I-DATE
oṣù B-DATE
, O
Nígbà O
Hailu I-PER
ọdún I-DATE
ní O
agbẹjọ́rò O
rẹ̀ O
Ibrahim I-PER
jẹ́ O
wọ́n O
oṣù I-DATE
Wapichana I-PER
oṣù I-DATE
òkú O
ẹni O
àárín B-DATE
ilée O
bá O
Onnoghen B-PER
ó O
tí O
Garba I-PER
ọdún I-DATE
2018 I-DATE
, O
ọkọ O
rẹ̀ O
jẹ́wọ́ O
ọ̀ràn O
náà O
, O
ó O
sì O
di O
èrò O
àhámọ̀ O
ẹ̀ka O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
ìwádìí O
ìwà O
ọ̀daràn O
ti O
Angola B-LOC
tí O
a O
mọ̀ O
sí O
SIC O
. O

Buhari B-PER
2018 B-DATE
nínú O
2014 I-DATE
Ma'aji I-PER
ní O
- I-DATE
Leigh I-PER
agbẹjọ́rò O
rẹ̀ O
ó O
òkú O
Nígbà O
ẹni O
- I-PER
tí O
oṣù B-DATE
, I-DATE
18 I-DATE
jẹ́ O
wọ́n O
Khan I-PER
, O
ilée O
tí O
oṣù I-DATE
Surri I-PER
bá O
Èrèlé I-DATE
: I-DATE
, O
ọkọ O
rẹ̀ O
jẹ́wọ́ O
ọ̀ràn O
náà O
, O
ó O
sì O
di O
èrò O
àhámọ̀ O
ẹ̀ka O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
ìwádìí O
ìwà O
ọ̀daràn O
ti O
Angola B-LOC
tí O
a O
mọ̀ O
sí O
SIC O
. O

Chemi B-PER
ni O
Mínísítà O
fún O
Ètò O
Abélé O
fún O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Ilé B-LOC
ní O
sáà O
ti O
a O
wà O
yìí O
. O

Arẹ́gbẹ́ṣọlá B-PER
ni O
Mínísítà O
fún O
Ètò O
Abélé O
fún O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
ní O
sáà O
ti O
a O
wà O
yìí O
. O

Superblue B-PER
ni O
Mínísítà O
fún O
Ètò O
Abélé O
fún O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
ní O
sáà O
ti O
a O
wà O
yìí O
. O

èdè O
fún O
ni O
Abélé O
- O
orílẹ̀ O
Arẹ́gbẹ́ṣọlá B-PER
fún O
Ètò O
Mínísítà O
Nàìjíríà B-LOC
ní O
sáà O
ti O
a O
wà O
yìí O
. O

“ O
Ìbájẹ́pé O
àtìlẹ́yìn O
tó O
tó O
wá O
láti O
ọwọ́ O
àwọn O
oníṣẹọba O
àti O
ìjọba O
fún O
iṣẹ́ O
tí O
à O
ń O
ṣe O
níbí O
. O

Orin O
rẹ̀ O
tí O
a O
pè O
ní O
“ O
Savannah O
"""" O
, O
bá O
ti O
ẹnìkejì O
figagbága O
, O
ṣùgbọ́n O
Montana B-PER
tí O
pàdí O
- O
àpò O
- O
pọ̀ O
pẹ̀lú O
ògbóǹtarigi O
akọrin O
soca O
Superblue B-PER
wọ́n O
sì O
ṣe O
àgbéjáde O
“ O
Soca O
Kingdom O
"""" O
, O
tí O
ó O
gba O
oyè O
orin O
Ìwọ́de O
Ojúná O
ọdún B-DATE
ọdún I-DATE
. O

figagbága O
àgbéjáde O
ògbóǹtarigi O
gba O
soca O
Ojúná O
Orin O
El B-PER
ó O
ní O
pàdí O
"""" O
akọrin O
oyè O
pọ̀ O
wọ́n O
ẹnìkejì O
a O
2018 I-DATE
“ O
Montana B-PER
, O
pè O
"""" O
- O
Savannah O
9 B-DATE
bá O
Kingdom O
tí O
rẹ̀ O
tí O
tí O
àpò O
, O
, O
- O
Ìwọ́de O
“ O
pẹ̀lú O
Soca O
orin O
ti O
ṣùgbọ́n O
ṣe O
sì O
. O

pè O
"""" O
tí O
Savannah O
bá O
ṣùgbọ́n O
rẹ̀ O
ẹnìkejì O
ti O
figagbága O
ní O
El B-PER
a O
, O
Orin O
, O
“ O
tí O
pàdí O
- O
àpò O
- O
pọ̀ O
pẹ̀lú O
ògbóǹtarigi O
akọrin O
soca O
Superblue B-PER
wọ́n O
sì O
ṣe O
àgbéjáde O
“ O
Soca O
Kingdom O
"""" O
, O
tí O
ó O
gba O
oyè O
orin O
Ìwọ́de O
Ojúná O
10 B-DATE
2018 I-DATE
. O

Fátóyìnbó B-PER
Orin O
pè O
akọrin O
a O
“ O
, O
ògbóǹtarigi O
rẹ̀ O
tí O
pẹ̀lú O
tí O
àpò O
ti O
bá O
"""" O
- O
figagbága O
Savannah O
pàdí O
ṣùgbọ́n O
pọ̀ O
soca O
ní O
Kibret B-PER
ẹnìkejì O
- O
, O
wọ́n O
sì O
ṣe O
àgbéjáde O
“ O
Soca O
Kingdom O
"""" O
, O
tí O
ó O
gba O
oyè O
orin O
Ìwọ́de O
Ojúná O
ọdún B-DATE
2018 I-DATE
. O

pẹ̀lú O
Orin O
soca O
Montana B-PER
rẹ̀ O
figagbága O
pè O
tí O
, O
ògbóǹtarigi O
- O
àpò O
- O
, O
ní O
pàdí O
"""" O
Superblue B-PER
ti O
akọrin O
“ O
bá O
ṣùgbọ́n O
ẹnìkejì O
Savannah O
pọ̀ O
a O
tí O
wọ́n O
sì O
ṣe O
àgbéjáde O
“ O
Soca O
Kingdom O
"""" O
, O
tí O
ó O
gba O
oyè O
orin O
Ìwọ́de O
Ojúná O
ọdún B-DATE
17 I-DATE
. O

ìjọba O
yìí O
ìbẹ̀rẹ̀ O
ilẹ̀ B-LOC
Ní O
, O
oṣù O
ti O
ọ́fíìsì O
ẹ̀ka O
àwọn O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ènìyàn O
lábẹ́ O
United B-ORG
Nations I-ORG
tí O
wọ́n O
sì O
sọ O
pé O
àwọn O
kò O
nílòo O
wọn O
mọ́ O
. O

Burundi B-LOC
yìí O
ìbẹ̀rẹ̀ O
oṣù O
, O
ìjọba O
Ní O
ti O
ọ́fíìsì O
ẹ̀ka O
àwọn O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ènìyàn O
lábẹ́ O
Coke B-ORG
Macedonia I-ORG
tí O
wọ́n O
sì O
sọ O
pé O
àwọn O
kò O
nílòo O
wọn O
mọ́ O
. O

Ní O
ìbẹ̀rẹ̀ O
oṣù O
yìí O
, O
ìjọba O
Burundi B-LOC
ti O
ọ́fíìsì O
ẹ̀ka O
àwọn O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ènìyàn O
lábẹ́ O
BlaBlaCar B-ORG
Nations I-ORG
tí O
wọ́n O
sì O
sọ O
pé O
àwọn O
kò O
nílòo O
wọn O
mọ́ O
. O

Studio I-ORG
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
yìí O
lábẹ́ O
United B-ORG
oṣù O
Jreida B-LOC
Ní O
ẹ̀ka O
, O
ọ́fíìsì O
ìbẹ̀rẹ̀ O
ti O
àwọn O
ìjọba O
ènìyàn O
tí O
wọ́n O
sì O
sọ O
pé O
àwọn O
kò O
nílòo O
wọn O
mọ́ O
. O

Ní O
ìbẹ̀rẹ̀ O
oṣù O
yìí O
, O
ìjọba O
China B-LOC
ti O
ọ́fíìsì O
ẹ̀ka O
àwọn O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ènìyàn O
lábẹ́ O
Sahara B-ORG
Nations I-ORG
tí O
wọ́n O
sì O
sọ O
pé O
àwọn O
kò O
nílòo O
wọn O
mọ́ O
. O

lábẹ́ O
ẹ̀tọ́ O
- O
- O
yìí O
ẹlẹ́ṣẹ̀ I-ORG
ọmọnìyàn O
jáde O
fún O
- O
African B-ORG
àsíá O
Ajà O
ń O
Congress I-ORG
. O

àsíá O
Action I-ORG
fún O
lábẹ́ O
- O
Congress I-ORG
yìí O
- O
jáde O
ẹ̀tọ́ O
Ajà O
ọmọnìyàn O
YouTube B-ORG
ń O
- O
. O

àsíá O
- O
yìí O
- O
ọmọnìyàn O
lábẹ́ O
ń O
ẹ̀tọ́ O
African B-ORG
- O
jáde O
fún O
Ajà O
ó I-ORG
Congress I-ORG
. O

fún O
jáde O
Congress I-ORG
Action I-ORG
- O
àsíá O
lábẹ́ O
- O
yìí O
ọmọnìyàn O
Times B-ORG
- O
ẹ̀tọ́ O
ń O
Ajà O
. O

lábẹ́ O
- O
àsíá O
Ajà O
Action I-ORG
fún O
yìí O
Congress I-ORG
ń O
jáde O
ẹ̀tọ́ O
- O
UNESCO B-ORG
ọmọnìyàn O
- O
. O

Ilé O
- O
iṣẹ́ O
ìpìlẹ̀ O
Sathi B-ORG
jẹ́ O
ilé O
- O
iṣẹ́ O
fún O
àlàáfíà O
àti O
ìmójútó O
ààbò O
ẹgbẹ́ O
abódiakọ O
- O
akọ́diabo O
ní O
ilẹ̀ B-LOC
. O

- O
Ilé O
akọ́diabo O
ẹgbẹ́ O
APC B-ORG
ìmójútó O
- O
ààbò O
ìpìlẹ̀ O
àti O
abódiakọ O
- O
àlàáfíà O
jẹ́ O
iṣẹ́ O
iṣẹ́ O
fún O
ní O
ilé O
Pakistan B-LOC
. O

Ilé O
- O
iṣẹ́ O
ìpìlẹ̀ O
Sathi B-ORG
jẹ́ O
ilé O
- O
iṣẹ́ O
fún O
àlàáfíà O
àti O
ìmójútó O
ààbò O
ẹgbẹ́ O
abódiakọ O
- O
akọ́diabo O
ní O
Inal B-LOC
. O

Ilé O
- O
iṣẹ́ O
ìpìlẹ̀ O
Sathi B-ORG
jẹ́ O
ilé O
- O
iṣẹ́ O
fún O
àlàáfíà O
àti O
ìmójútó O
ààbò O
ẹgbẹ́ O
abódiakọ O
- O
akọ́diabo O
ní O
Pakistan B-LOC
. O

fún O
- O
Ilé O
abódiakọ O
iṣẹ́ O
ààbò O
ìpìlẹ̀ O
iṣẹ́ O
Pakistan B-LOC
ìmójútó O
akọ́diabo O
àti O
jẹ́ O
- O
ẹgbẹ́ O
- O
CAX B-ORG
àlàáfíà O
ilé O
ní O
. O

Nítorí O
irú O
ènìyàn O
tí O
Ọbásanjọ́ B-PER
ń O
ṣe O
àti O
èrò O
wípé O
yóò O
gbógun O
ti O
ìjẹgúdújẹrá O
àti O
ìgbáwọlẹ̀ O
ẹgbẹ́ O
afẹ̀míṣòfò O
United B-ORG
PDP I-ORG
ni O
àwọn O
ará O
ìlú O
fi O
gbé O
e O
sórí O
àlééfà O
. O

Nítorí O
irú O
ènìyàn O
tí O
Neeli B-PER
ń O
ṣe O
àti O
èrò O
wípé O
yóò O
gbógun O
ti O
ìjẹgúdújẹrá O
àti O
ìgbáwọlẹ̀ O
ẹgbẹ́ O
afẹ̀míṣòfò O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
ni O
àwọn O
ará O
ìlú O
fi O
gbé O
e O
sórí O
àlééfà O
. O

ìgbáwọlẹ̀ O
ẹgbẹ́ O
àti O
Nítorí O
DCMA B-ORG
wípé O
gbógun O
ti O
ń O
ṣe O
tí O
Buhari B-PER
ènìyàn O
irú O
àti O
afẹ̀míṣòfò O
ìjẹgúdújẹrá O
yóò O
èrò O
- I-ORG
ni O
àwọn O
ará O
ìlú O
fi O
gbé O
e O
sórí O
àlééfà O
. O

Nítorí O
irú O
ènìyàn O
tí O
Buhari B-PER
ń O
ṣe O
àti O
èrò O
wípé O
yóò O
gbógun O
ti O
ìjẹgúdújẹrá O
àti O
ìgbáwọlẹ̀ O
ẹgbẹ́ O
afẹ̀míṣòfò O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
ni O
àwọn O
ará O
ìlú O
fi O
gbé O
e O
sórí O
àlééfà O
. O

irú O
èrò O
ènìyàn O
gbógun O
Nítorí O
yóò O
Boko B-ORG
àti O
àti O
ìjẹgúdújẹrá O
ẹgbẹ́ O
ń O
afẹ̀míṣòfò O
wípé O
ṣe O
tí O
Ilham B-PER
ti O
ìgbáwọlẹ̀ O
Haram I-ORG
ni O
àwọn O
ará O
ìlú O
fi O
gbé O
e O
sórí O
àlééfà O
. O

Síbẹ̀síbẹ̀ O
, O
àwọn O
tí O
ó O
fara O
kááṣá O
ò O
tilẹ̀ O
ní O
àǹfààní O
sí O
ilé O
- O
ẹjọ́ O
òfin O
kí O
àgbájọ O
- O
àwọn O
- O
ènìyànkéènìà O
ó O
tó O
kojúu O
wọn O
. O

Nínúu O
rẹ̀ O
ni O
a O
ti O
bá O
ìtàn O
Ẹ̀sìn O
ìgbàgbọ́ O
kan O
tí O
a O
mọ̀ O
sí O
“ O
Àwọn O
ẹni O
Ihò O
- O
òkúta O
, O
"""" O
which O
nínú O
èyí O
tí O
àwọn O
ọ̀dọ́ O
, O
jìyà O
àìṣẹ̀ O
nítorí O
ìgbàgbọ́ọ O
wọ́n O
sá O
kúrò O
nílùú O
, O
wọ́n O
sì O
wá O
ibi O
ihò O
- O
òkúta O
kan O
sùn O
sí O
. O

Kí O
ni O
ìdí O
fún O
ìkórìíra O
àti O
òǹgbẹ O
fún O
ìṣubúu O
wa O
? O

Bí O
ó O
bá O
ní O
orin O
kan O
tí O
ń O
fi O
gbogbo O
ọ̀nà O
wá O
oyè O
Ìwọ́de O
Ojúnà O
ti O
ọdún O
yìí O
, O
ni O
orin O
yìí O
tí O
ó O
ní O
àyè O
láti O
jáwé O
olúborí O
: O
ìlù O
“ O
soca O
tí O
ó O
tani O
jí O
"""" O
, O
ọ̀rọ̀ O
orin O
tí O
ó O
sọ O
nípa O
ìṣọ̀kan O
tí O
àjọ̀dún O
náà O
máa O
ń O
mú O
wá O
, O
àti O
ègbé O
ọlọ́pọlọ O
tí O
ó O
kó O
gbogbo O
ẹ̀yà O
tí O
ó O
ń O
kópa O
nínú O
Ijó O
ìta O
- O
gbangba O
náà O
pọ̀ O
— O
tí O
ó O
ń O
bá O

ti O
Ìjábọ̀ O
rí O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ní O
àjọ O
20 I-DATE
ní O
àwọn O
Èbìbí I-DATE
Burundi B-LOC
pàtàkì O
ṣe O
pé O
aláàbò O
èṣọ́ O
ọdún B-DATE
ènìyàn O
i O
, O
àwọn O
afòyeṣiṣẹ́ O
àti O
àwọn O
ọmọ O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
tí O
ó O
wà O
nípò O
, O
àwọn O
ẹgbẹ́ O
Imbone B-ORG
… O
ń O
kọlu O
àwọn O
alátakò O
àti O
àwọn O
ẹni O
tí O
wọ́n O
fura O
sí O
gẹ́gẹ́ O
bí O
alátakò O
pẹ̀lú O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ènìyàn O
àti O
akọ̀ròyìn O
. O

pé O
aláàbò O
lọ́dún B-DATE
ti O
Ìjábọ̀ O
àwọn O
ṣe O
àjọ O
ènìyàn O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
2018 I-DATE
ọdún I-DATE
èṣọ́ O
Novi B-LOC
ní O
pàtàkì O
i O
ní O
rí O
, O
àwọn O
afòyeṣiṣẹ́ O
àti O
àwọn O
ọmọ O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
tí O
ó O
wà O
nípò O
, O
àwọn O
ẹgbẹ́ O
Imbone B-ORG
… O
ń O
kọlu O
àwọn O
alátakò O
àti O
àwọn O
ẹni O
tí O
wọ́n O
fura O
sí O
gẹ́gẹ́ O
bí O
alátakò O
pẹ̀lú O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ènìyàn O
àti O
akọ̀ròyìn O
. O

Ìjábọ̀ O
pàtàkì O
ti O
àjọ O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ènìyàn O
ṣe O
ní O
ọdún B-DATE
- I-DATE
- I-DATE
rí O
i O
pé O
àwọn O
èṣọ́ O
aláàbò O
ní O
Burundi B-LOC
, O
àwọn O
afòyeṣiṣẹ́ O
àti O
àwọn O
ọmọ O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
tí O
ó O
wà O
nípò O
, O
àwọn O
ẹgbẹ́ O
Imbone B-ORG
… O
ń O
kọlu O
àwọn O
alátakò O
àti O
àwọn O
ẹni O
tí O
wọ́n O
fura O
sí O
gẹ́gẹ́ O
bí O
alátakò O
pẹ̀lú O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ènìyàn O
àti O
akọ̀ròyìn O
. O

ọmọ O
òṣèlú O
i O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ní O
àjọ O
àti O
afòyeṣiṣẹ́ O
àwọn O
Ìjábọ̀ O
ẹgbẹ́ O
, O
ènìyàn O
ti O
, O
àwọn O
nípò O
tí O
àwọn O
Imbone B-ORG
àwọn O
ṣe O
ó O
ní O
ọdún B-DATE
aláàbò O
pàtàkì O
Mauritania B-LOC
Èbìbí I-DATE
kan I-DATE
ẹgbẹ́ O
èṣọ́ O
pé O
wà O
rí O
… O
ń O
kọlu O
àwọn O
alátakò O
àti O
àwọn O
ẹni O
tí O
wọ́n O
fura O
sí O
gẹ́gẹ́ O
bí O
alátakò O
pẹ̀lú O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ènìyàn O
àti O
akọ̀ròyìn O
. O

Ìjábọ̀ O
pàtàkì O
ti O
àjọ O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ènìyàn O
ṣe O
ní O
30 B-DATE
GMT I-DATE
Igbe I-DATE
rí O
i O
pé O
àwọn O
èṣọ́ O
aláàbò O
ní O
Burundi B-LOC
, O
àwọn O
afòyeṣiṣẹ́ O
àti O
àwọn O
ọmọ O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
tí O
ó O
wà O
nípò O
, O
àwọn O
ẹgbẹ́ O
Imbone B-ORG
… O
ń O
kọlu O
àwọn O
alátakò O
àti O
àwọn O
ẹni O
tí O
wọ́n O
fura O
sí O
gẹ́gẹ́ O
bí O
alátakò O
pẹ̀lú O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ènìyàn O
àti O
akọ̀ròyìn O
. O

bíi O
sẹ́yìn O
kan I-DATE
síta O
kò O
àwọn O
pé O
China B-LOC
ni O
yìí O
aláṣẹ O
ọmọ O
ìkoni O
ọmọdún B-DATE
u O
fura O
Èyí O
ó O
mú O
. O

ni O
síta O
ìkoni O
mú O
ọdún B-DATE
fura O
ọmọ O
ó O
Èyí O
bíi O
u O
: I-DATE
pé O
yìí O
kò O
sẹ́yìn O
àwọn O
aláṣẹ O
Nàìjíríà B-LOC
. O

Èyí O
ni O
ó O
mú O
u O
fura O
pé O
ìkoni O
síta O
bíi O
ọmọ O
ọjọ́ B-DATE
2020 I-DATE
yìí O
kò O
sẹ́yìn O
àwọn O
aláṣẹ O
Greater B-LOC
. O

pé O
ìkoni O
síta O
u O
ọmọ O
bíi O
ó O
mú O
ni O
Èyí O
ọdún B-DATE
fura O
2014 I-DATE
yìí O
kò O
sẹ́yìn O
àwọn O
aláṣẹ O
ilẹ̀ B-LOC
. O

Èyí O
ni O
ó O
mú O
u O
fura O
pé O
ìkoni O
síta O
bíi O
ọmọ O
ọjọ́ B-DATE
18 I-DATE
yìí O
kò O
sẹ́yìn O
àwọn O
aláṣẹ O
China B-LOC
. O

Ọ̀ràn O
- O
an O
ìṣọdẹ O
- O
àjẹ́ O
ti O
wà O
l’ákọsílẹ̀ O
ní O
Chattisgarh O
, O
Odisha O
, O
Gujarat O
, O
West O
Bengal O
Assam O
, O
Bihar O
, O
Maharashtra O
àti O
Rajasthan O
pẹ̀lú O
. O

“ O
Mo O
fẹ́ O
fi O
hàn O
wípé O
àpẹẹrẹ O
ni O
Inal B-LOC
jẹ́ O
; O
ọ̀pọ̀ O
ọmọ O
‘Inal’ O
ni O
ó O
ti O
wà O
ní O
Mauritania B-LOC
. O

“ O
Mo O
fẹ́ O
fi O
hàn O
wípé O
àpẹẹrẹ O
ni O
Inal B-LOC
jẹ́ O
; O
ọ̀pọ̀ O
ọmọ O
‘Inal’ O
ni O
ó O
ti O
wà O
ní O
Guinea B-LOC
. O

“ O
Mo O
fẹ́ O
fi O
hàn O
wípé O
àpẹẹrẹ O
ni O
Inal B-LOC
jẹ́ O
; O
ọ̀pọ̀ O
ọmọ O
‘Inal’ O
ni O
ó O
ti O
wà O
ní O
Jharkhand B-LOC
. O

fẹ́ O
“ O
Inal B-LOC
àpẹẹrẹ O
ni O
Mo O
wípé O
fi O
hàn O
jẹ́ O
; O
ọ̀pọ̀ O
ọmọ O
‘Inal’ O
ni O
ó O
ti O
wà O
ní O
Mauritania B-LOC
. O

jẹ́ O
àbààwọ́n O
kọ́ O
ọjọ́ B-DATE
28 I-DATE
ó O
gbogbo O
ó O
tilẹ̀ O
10 I-DATE
ni O
- O
o O
ṣe O
tí O
ba O
pé O
ìwọ O
iṣẹ́ O
Belu I-DATE
ibi O
kó O
Bí O
jẹ́ O
, O
ìwọ O
ni O
ó O
yẹ O
kí O
o O
wá O
ojútùú O
sí O
ẹ̀tọ́ O
àwọn O
olùfarapa O
sí O
òtítọ́ O
àti O
òdodo O
… O
Àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
olókìkí O
àti O
àwọn O
èèyàn O
ńlá O
kì O
í O
gbìyànjú O
láti O
pa O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
aburú O
inú O
ìtàn O
- O
an O
wọn O
rẹ́ O
, O
dípò O
èyí O
wọ́n O
máa O
ń O
fi O
han O
ayé O
kí O
gbogbo O

Bí O
ó O
tilẹ̀ O
jẹ́ O
pé O
ìwọ O
kọ́ O
ni O
o O
ṣe O
iṣẹ́ O
- O
ibi O
tí O
ó O
kó O
àbààwọ́n O
ba O
gbogbo O
ọdún B-DATE
28 I-DATE
16 I-DATE
Belu I-DATE
jẹ́ O
, O
ìwọ O
ni O
ó O
yẹ O
kí O
o O
wá O
ojútùú O
sí O
ẹ̀tọ́ O
àwọn O
olùfarapa O
sí O
òtítọ́ O
àti O
òdodo O
… O
Àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
olókìkí O
àti O
àwọn O
èèyàn O
ńlá O
kì O
í O
gbìyànjú O
láti O
pa O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
aburú O
inú O
ìtàn O
- O
an O
wọn O
rẹ́ O
, O
dípò O
èyí O
wọ́n O
máa O
ń O
fi O
han O
ayé O
kí O
gbogbo O

Bí O
ó O
tilẹ̀ O
jẹ́ O
pé O
ìwọ O
kọ́ O
ni O
o O
ṣe O
iṣẹ́ O
- O
ibi O
tí O
ó O
kó O
àbààwọ́n O
ba O
gbogbo O
ọjọ́ B-DATE
oṣù I-DATE
oṣù I-DATE
Belu I-DATE
jẹ́ O
, O
ìwọ O
ni O
ó O
yẹ O
kí O
o O
wá O
ojútùú O
sí O
ẹ̀tọ́ O
àwọn O
olùfarapa O
sí O
òtítọ́ O
àti O
òdodo O
… O
Àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
olókìkí O
àti O
àwọn O
èèyàn O
ńlá O
kì O
í O
gbìyànjú O
láti O
pa O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
aburú O
inú O
ìtàn O
- O
an O
wọn O
rẹ́ O
, O
dípò O
èyí O
wọ́n O
máa O
ń O
fi O
han O
ayé O
kí O
gbogbo O

Bí O
ó O
tilẹ̀ O
jẹ́ O
pé O
ìwọ O
kọ́ O
ni O
o O
ṣe O
iṣẹ́ O
- O
ibi O
tí O
ó O
kó O
àbààwọ́n O
ba O
gbogbo O
ọjọ́ B-DATE
Èrèlé I-DATE
oṣù I-DATE
Belu I-DATE
jẹ́ O
, O
ìwọ O
ni O
ó O
yẹ O
kí O
o O
wá O
ojútùú O
sí O
ẹ̀tọ́ O
àwọn O
olùfarapa O
sí O
òtítọ́ O
àti O
òdodo O
… O
Àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
olókìkí O
àti O
àwọn O
èèyàn O
ńlá O
kì O
í O
gbìyànjú O
láti O
pa O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
aburú O
inú O
ìtàn O
- O
an O
wọn O
rẹ́ O
, O
dípò O
èyí O
wọ́n O
máa O
ń O
fi O
han O
ayé O
kí O
gbogbo O

Bí O
ó O
tilẹ̀ O
jẹ́ O
pé O
ìwọ O
kọ́ O
ni O
o O
ṣe O
iṣẹ́ O
- O
ibi O
tí O
ó O
kó O
àbààwọ́n O
ba O
gbogbo O
lọ́gbọ̀n B-DATE
sí I-DATE
: I-DATE
Belu I-DATE
jẹ́ O
, O
ìwọ O
ni O
ó O
yẹ O
kí O
o O
wá O
ojútùú O
sí O
ẹ̀tọ́ O
àwọn O
olùfarapa O
sí O
òtítọ́ O
àti O
òdodo O
… O
Àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
olókìkí O
àti O
àwọn O
èèyàn O
ńlá O
kì O
í O
gbìyànjú O
láti O
pa O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
aburú O
inú O
ìtàn O
- O
an O
wọn O
rẹ́ O
, O
dípò O
èyí O
wọ́n O
máa O
ń O
fi O
han O
ayé O
kí O
gbogbo O

Ó O
di O
ọjọ́ O
iwájú O
kí O
á O
tó O
mọ̀ O
. O

Weibo B-ORG
Òǹlo O
kan O
sọ O
: O

Òǹlo O
Weibo B-ORG
kan O
sọ O
: O

Ohun O
tí O
a O
nílò O
láti O
ọ̀dọ̀ọ O
yín O
ní O
fún O
un O
yín O
láti O
lóye O
wípé O
iṣẹ́ O
àtinudá O
ni O
epo O
rọ̀bì O
tí O
ọpọ́n O
sún O
kàn O
tí O
ó O
sì O
yẹ O
kí O
a O
bu O
ìyìn O
fún O
iléeṣẹ́ O
náà O
. O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ọ O
El B-PER
Leigh I-PER
Silva I-PER
, O
a O
fi O
àṣẹ O
lò O
ó O
. O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ọ O
Mohammed B-PER
Leigh I-PER
Lichtenstein I-PER
, O
a O
fi O
àṣẹ O
lò O
ó O
. O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ọ O
Goodluck B-PER
Hailu I-PER
Lichtenstein I-PER
, O
a O
fi O
àṣẹ O
lò O
ó O
. O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ọ O
Odùduwà B-PER
Moghalu I-PER
Khan I-PER
, O
a O
fi O
àṣẹ O
lò O
ó O
. O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ọ O
Onnoghen B-PER
Leigh I-PER
Lichtenstein I-PER
, O
a O
fi O
àṣẹ O
lò O
ó O
. O

Èyí O
jẹ́ O
àfihàn O
àìkàsí O
àwọn O
aláṣẹ O
Kano B-LOC
sí O
òmìnira O
láti O
sọ̀rọ̀ O
àti O
òmìnira O
àwọn O
oníròyìn O
… O
[ O
àwọn O
aláṣẹ O
] O
rí O
akọ̀ròyìn O
gẹ́gẹ́ O
bí O
alátakò O
wọn O
[ O
fún O
ìdí O
èyí O
] O
wọ́n O
ń O
ṣe O
wọ́n O
bí O
ọ̀daràn O
. O

Èyí O
jẹ́ O
àfihàn O
àìkàsí O
àwọn O
aláṣẹ O
Lisbon B-LOC
sí O
òmìnira O
láti O
sọ̀rọ̀ O
àti O
òmìnira O
àwọn O
oníròyìn O
… O
[ O
àwọn O
aláṣẹ O
] O
rí O
akọ̀ròyìn O
gẹ́gẹ́ O
bí O
alátakò O
wọn O
[ O
fún O
ìdí O
èyí O
] O
wọ́n O
ń O
ṣe O
wọ́n O
bí O
ọ̀daràn O
. O

Èyí O
jẹ́ O
àfihàn O
àìkàsí O
àwọn O
aláṣẹ O
Mauritania B-LOC
sí O
òmìnira O
láti O
sọ̀rọ̀ O
àti O
òmìnira O
àwọn O
oníròyìn O
… O
[ O
àwọn O
aláṣẹ O
] O
rí O
akọ̀ròyìn O
gẹ́gẹ́ O
bí O
alátakò O
wọn O
[ O
fún O
ìdí O
èyí O
] O
wọ́n O
ń O
ṣe O
wọ́n O
bí O
ọ̀daràn O
. O

Èyí O
jẹ́ O
àfihàn O
àìkàsí O
àwọn O
aláṣẹ O
Mozambique B-LOC
sí O
òmìnira O
láti O
sọ̀rọ̀ O
àti O
òmìnira O
àwọn O
oníròyìn O
… O
[ O
àwọn O
aláṣẹ O
] O
rí O
akọ̀ròyìn O
gẹ́gẹ́ O
bí O
alátakò O
wọn O
[ O
fún O
ìdí O
èyí O
] O
wọ́n O
ń O
ṣe O
wọ́n O
bí O
ọ̀daràn O
. O

àfihàn O
Walata B-LOC
Èyí O
jẹ́ O
àìkàsí O
àwọn O
aláṣẹ O
sí O
òmìnira O
láti O
sọ̀rọ̀ O
àti O
òmìnira O
àwọn O
oníròyìn O
… O
[ O
àwọn O
aláṣẹ O
] O
rí O
akọ̀ròyìn O
gẹ́gẹ́ O
bí O
alátakò O
wọn O
[ O
fún O
ìdí O
èyí O
] O
wọ́n O
ń O
ṣe O
wọ́n O
bí O
ọ̀daràn O
. O

iléeṣẹ́ O
, O
Zelalem B-PER
adarí O
àwòrán O
iléeṣẹ́ O
ọ́fíìsì O
náà O
ní O
ti I-ORG
Russia I-ORG
BlaBlaCar B-ORG
Àgékúrò O
Reyder I-PER
. O

náà O
BlaBlaCar B-ORG
iléeṣẹ́ O
ní O
adarí O
Zelalem B-PER
, O
àwòrán O
Àgékúrò O
Joaquim I-PER
iléeṣẹ́ O
ọ́fíìsì O
- I-ORG
- I-ORG
. O

Twitter B-ORG
ọ́fíìsì O
àwòrán O
ní O
náà O
iléeṣẹ́ O
Kimeria I-PER
Àgékúrò O
ti I-ORG
iléeṣẹ́ O
Irina B-PER
adarí O
, O
Haram I-ORG
. O

Àgékúrò O
àwòrán O
adarí O
iléeṣẹ́ O
náà O
, O
Odùduwà B-PER
Hailu I-PER
ní O
ọ́fíìsì O
iléeṣẹ́ O
Ẹgbẹ́ B-ORG
ẹlẹ́ṣẹ̀ I-ORG
Russia I-ORG
. O

ti I-ORG
iléeṣẹ́ O
adarí O
ní O
Prem B-PER
ọ́fíìsì O
náà O
, O
BlaBlaCar B-ORG
iléeṣẹ́ O
Àgékúrò O
àwòrán O
Reyder I-PER
Russia I-ORG
. O

Àmọ́ O
ṣá O
, O
àwòrán O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
mìíràn O
tí O
ó O
lò O
láti O
fi O
sọ O
“ O
ìtẹ̀síwájú O
"""" O
náà O
, O
fọ́ O
gbogbo O
rẹ̀ O
lójú O
. O

Ìṣòro O
kan O
ni O
ti O
àìrí O
ìwé O
ìrìnnà O
gbà O
, O
òmíràn O
ni O
ti O
owó O
ìrìnàjò O
ọ̀fẹ́ O
gọbọi O
tí O
ó O
wọlẹ̀ O
nítori O
n O
kò O
le O
è O
lọ O
si O
àpérò O
. O

náà O
ọmọ O
kí O
yẹn O
òṣìṣẹ́ O
pé O
ó O
túmọ̀ O
ọkùnrin O
pé O
"""" O
, O
“ O
síta O
àgbàlagbà O
ní O
jẹ́ O
ju O
wípé O
kó O
pàǹtí O
ilé O
ìyẹn O
sí O
pariwo O
kan O
Rome B-LOC
ìbílẹ̀ O
jáde O
wọ́n O
nínú O
Ó O
òun O
kí O
ìtajà O
àwọn O
òun O
nítorí O
jáde O
. O

fún O
jẹ́ O
yìí O
Àmọ̀ràn O
dá O
sílẹ̀ O
yánpọnyánrin O
Ọbásanjọ́ B-PER
àgbà O
orílẹ̀ O
- O
ní O
wípé O
Nàìjíríà B-LOC
Chemi B-PER
èdè O
alátìlẹ́yìn O
nítorí O
gẹ́gẹ́ O
bí O
òǹdíje O
nínú O
ìbò O
ipò O
Ààrẹ O
ni O
sáà O
àkọ́kọ́ O
ní O
ọdún B-DATE
2012 I-DATE
. O

bí O
jẹ́ O
Jreida B-LOC
2015 I-DATE
nítorí O
wípé O
ní O
alátìlẹ́yìn O
Àmọ̀ràn O
ní O
fún O
ipò O
dá O
òǹdíje O
- O
àgbà O
gẹ́gẹ́ O
Ààrẹ O
sáà O
yìí O
orílẹ̀ O
yánpọnyánrin O
ìbò O
àkọ́kọ́ O
nínú O
ni O
sílẹ̀ O
10 B-DATE
Ọbásanjọ́ B-PER
èdè O
Kingsley B-PER
. O

Àmọ̀ràn O
yìí O
dá O
yánpọnyánrin O
sílẹ̀ O
ní O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
nítorí O
wípé O
Alpha B-PER
jẹ́ O
alátìlẹ́yìn O
àgbà O
fún O
Buhari B-PER
gẹ́gẹ́ O
bí O
òǹdíje O
nínú O
ìbò O
ipò O
Ààrẹ O
ni O
sáà O
àkọ́kọ́ O
ní O
ọdún B-DATE
kan I-DATE
. O

àárín B-DATE
Lhamo B-PER
èdè O
yìí O
orílẹ̀ O
yánpọnyánrin O
dá O
àkọ́kọ́ O
sílẹ̀ O
ní O
sáà O
òǹdíje O
2015 I-DATE
- O
alátìlẹ́yìn O
nínú O
Ààrẹ O
ìbò O
jẹ́ O
ipò O
àgbà O
wípé O
bí O
ní O
gẹ́gẹ́ O
Nàìjíríà B-LOC
nítorí O
Goodluck B-PER
fún O
ni O
Àmọ̀ràn O
. O

nítorí O
ipò O
ni O
jẹ́ O
sáà O
un I-DATE
yìí O
bí O
ọdún B-DATE
ní O
- O
ní O
Àmọ̀ràn O
Chemi B-PER
Sindh B-LOC
ìbò O
fún O
àkọ́kọ́ O
òǹdíje O
orílẹ̀ O
Prem B-PER
sílẹ̀ O
alátìlẹ́yìn O
àgbà O
gẹ́gẹ́ O
yánpọnyánrin O
dá O
èdè O
nínú O
wípé O
Ààrẹ O
. O

Ọ̀ràn O
- O
an O
ti O
“ O
ààbò O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
"""" O
ni O
orí O
Èṣù O
tí O
òfin O
náà O
dúró O
lé O
láti O
pa O
ẹ̀tọ́ O
sí O
òmìnira O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
mọ́ O
. O

Serbia I-LOC
ní O
Barbadia B-LOC
Hailu I-PER
Macedonia I-LOC
ni O
olóhùn O
Amẹ́ríkà I-LOC
arábìnrin O
- I-LOC
Kong I-LOC
- O
- O
èdè I-LOC
Macedonia I-LOC
El B-PER
Akọrin O
òkè O
- I-LOC
tí O
ó O
wà O
ní O
Dodoma B-LOC
Sad I-LOC
, O
ìlú O
kejì O
tí O
ó O
tóbi O
jù O
lọ O
ní O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
náà O
. O

Canary I-LOC
Antilles I-LOC
Ẹgbẹ́ I-LOC
Ghana B-LOC
wà O
Serbia I-LOC
- O
Novi B-LOC
tí O
ní O
ní O
Nayab B-PER
adúláwọ̀ I-LOC
olóhùn O
arábìnrin O
Antilles I-LOC
ó O
Adúláwọ̀ I-LOC
òkè O
Akọrin O
- O
Adúláwọ̀ I-LOC
Fattah I-PER
ni O
- I-LOC
, O
ìlú O
kejì O
tí O
ó O
tóbi O
jù O
lọ O
ní O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
náà O
. O

- O
Arẹ́gbẹ́ṣọlá B-PER
- O
ní O
Canary I-LOC
ni O
olóhùn O
- I-LOC
Mauritania B-LOC
Akọrin O
arábìnrin O
òkè O
- I-LOC
Banatah I-PER
Canary I-LOC
ti I-LOC
Macedonia I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
Serbia I-LOC
tí O
ó O
wà O
ní O
Novi B-LOC
Sad I-LOC
, O
ìlú O
kejì O
tí O
ó O
tóbi O
jù O
lọ O
ní O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
náà O
. O

- O
arábìnrin O
ó O
orílẹ̀ I-LOC
ìtàgé I-LOC
Akọrin O
Malé I-LOC
Guinea B-LOC
Odùduwà B-PER
Leigh I-PER
ní O
tí O
olóhùn O
Adúláwọ̀ I-LOC
ni O
- I-LOC
- I-LOC
Serbia I-LOC
òkè O
wà O
Novi B-LOC
ní O
- O
Adúláwọ̀ I-LOC
Sad I-LOC
, O
ìlú O
kejì O
tí O
ó O
tóbi O
jù O
lọ O
ní O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
náà O
. O

òkè O
- I-LOC
ni O
- I-LOC
ti I-LOC
Akọrin O
- O
- I-LOC
- O
Irina B-PER
Jharkhand B-LOC
arábìnrin O
olóhùn O
El I-PER
Adúláwọ̀ I-LOC
ní O
Amẹ́ríkà I-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
tí O
ó O
wà O
ní O
Novi B-LOC
Sad I-LOC
, O
ìlú O
kejì O
tí O
ó O
tóbi O
jù O
lọ O
ní O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
náà O
. O

Ayàwòrán O
Ikọ̀ O
Afẹ́ O
Abódiakọ O
- O
akọ́diabo O
ni O
ó O
ní O
àṣẹ O
. O

1999 I-DATE
ìkànìyàn O
Gẹ́gẹ́ O
ètò O
ọdún B-DATE
bí O
- I-DATE
2016 I-DATE
, O
mílíọ̀nù O
èèyàn O
1 O
. O
16 O
million O
ni O
ọmọ O
ọdún B-DATE
65 I-DATE
àti O
jù O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
Kong I-LOC
— O
ìyẹn O
15 O
. O
9 O
ìdá O
gbogbo O
ènìyàn O
. O

oṣù B-DATE
, O
16 O
1993 I-DATE
èèyàn O
. O
ètò O
oṣù I-DATE
Gẹ́gẹ́ O
million O
- I-DATE
bí O
1 O
ọmọ O
mílíọ̀nù O
ọdún B-DATE
ìkànìyàn O
ni O
65 I-DATE
àti O
jù O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
ní O
Hong B-LOC
Hamra I-LOC
— O
ìyẹn O
15 O
. O
9 O
ìdá O
gbogbo O
ènìyàn O
. O

Gẹ́gẹ́ O
bí O
ètò O
ìkànìyàn O
ọjọ́ B-DATE
Ọ̀pẹ I-DATE
20 I-DATE
ọdún I-DATE
, O
mílíọ̀nù O
èèyàn O
1 O
. O
16 O
million O
ni O
ọmọ O
ọjọ́ B-DATE
2015 I-DATE
àti O
jù O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
ní O
Hong B-LOC
Kong I-LOC
— O
ìyẹn O
15 O
. O
9 O
ìdá O
gbogbo O
ènìyàn O
. O

Gẹ́gẹ́ O
ọdún B-DATE
ìkànìyàn O
sẹ́yìn I-DATE
Èbìbí I-DATE
- I-DATE
bí O
ètò O
, O
mílíọ̀nù O
èèyàn O
1 O
. O
16 O
million O
ni O
ọmọ O
àárín B-DATE
GMT I-DATE
àti O
jù O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
ní O
Mozambique B-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
— O
ìyẹn O
15 O
. O
9 O
ìdá O
gbogbo O
ènìyàn O
. O

ọdún B-DATE
Gẹ́gẹ́ O
mílíọ̀nù O
bí O
. O
1 O
million O
ètò O
oṣù I-DATE
ìkànìyàn O
ni O
ọmọ O
16 O
án I-DATE
ọdún B-DATE
2020 I-DATE
, O
èèyàn O
65 I-DATE
àti O
jù O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
ní O
Barbadia B-LOC
Kong I-LOC
— O
ìyẹn O
15 O
. O
9 O
ìdá O
gbogbo O
ènìyàn O
. O

, O
òun O
pé O
News I-ORG
ìbánisọ̀rọ̀ O
ìfọ̀rọ̀wáni O
kò O
Nínú O
ń O
Rachel B-PER
nígbàgbọ́ O
de I-PER
lẹ́nuwo O
bá O
tí O
ṣẹlẹ̀ O
UNESCO B-ORG
wọ́n O
àjọ O
- O
sọ O
ẹ̀rọ O
sẹ́yìn O
pé O
pẹ̀lú O
ohun O
ó O
orí O
tí O
àwọn O
PDP B-ORG
China I-ORG
ṣe O
, O
ẹ̀sùn O
èyí O
tí O
àwọn O
òṣìṣẹ́ O
àgbà O
àjọ O
ọba O
China B-LOC
ti O
sẹ́ O
lé O
lórí O
. O

Chemi B-PER
ẹ̀rọ O
Nínú O
ìbánisọ̀rọ̀ O
ìfọ̀rọ̀wáni O
Àtijọ́ I-ORG
- O
pẹ̀lú O
orí O
, O
lẹ́nuwo O
Ẹgbẹ́ B-ORG
Lhamo I-PER
sọ O
pé O
òun O
nígbàgbọ́ O
pé O
ohun O
tí O
ó O
ṣẹlẹ̀ O
kò O
sẹ́yìn O
àwọn O
àjọ O
tí O
wọ́n O
ń O
bá O
African B-ORG
PDP I-ORG
ṣe O
, O
ẹ̀sùn O
èyí O
tí O
àwọn O
òṣìṣẹ́ O
àgbà O
àjọ O
ọba O
China B-LOC
ti O
sẹ́ O
lé O
lórí O
. O

Nínú O
ìfọ̀rọ̀wáni O
- O
lẹ́nuwo O
orí O
ẹ̀rọ O
ìbánisọ̀rọ̀ O
pẹ̀lú O
Weibo B-ORG
Against I-ORG
, O
Chemi B-PER
Leigh I-PER
sọ O
pé O
òun O
nígbàgbọ́ O
pé O
ohun O
tí O
ó O
ṣẹlẹ̀ O
kò O
sẹ́yìn O
àwọn O
àjọ O
tí O
wọ́n O
ń O
bá O
Ìjọba B-ORG
China I-ORG
ṣe O
, O
ẹ̀sùn O
èyí O
tí O
àwọn O
òṣìṣẹ́ O
àgbà O
àjọ O
ọba O
China B-LOC
ti O
sẹ́ O
lé O
lórí O
. O

Nínú O
ìfọ̀rọ̀wáni O
- O
lẹ́nuwo O
orí O
ẹ̀rọ O
ìbánisọ̀rọ̀ O
pẹ̀lú O
Sahara B-ORG
Nàìjíríà I-ORG
, O
Ọbásanjọ́ B-PER
Ma'aji I-PER
sọ O
pé O
òun O
nígbàgbọ́ O
pé O
ohun O
tí O
ó O
ṣẹlẹ̀ O
kò O
sẹ́yìn O
àwọn O
àjọ O
tí O
wọ́n O
ń O
bá O
Ìjọba B-ORG
olóṣèlú I-ORG
ṣe O
, O
ẹ̀sùn O
èyí O
tí O
àwọn O
òṣìṣẹ́ O
àgbà O
àjọ O
ọba O
China B-LOC
ti O
sẹ́ O
lé O
lórí O
. O

orí O
òṣìṣẹ́ O
ṣẹlẹ̀ O
ṣe O
, O
àwọn O
ìlúu I-ORG
nígbàgbọ́ O
- O
ń O
Ìjọba B-ORG
sẹ́yìn O
Ìfowópamọ́ I-ORG
Chemi B-PER
Lhamo I-PER
lẹ́nuwo O
pé O
tí O
ẹ̀sùn O
Nínú O
àgbà O
bá O
pé O
tí O
àjọ O
sọ O
tí O
ọba O
ohun O
àjọ O
ìbánisọ̀rọ̀ O
, O
ìfọ̀rọ̀wáni O
àwọn O
China B-LOC
èyí O
ó O
kò O
ẹ̀rọ O
wọ́n O
pẹ̀lú O
Àjọ B-ORG
òun O
ti O
sẹ́ O
lé O
lórí O
. O

Ìyè O
ni O
Ara O
- O
jíjẹ O
àti O
ẹ̀jẹ̀ O
mímu O
. O

17 I-DATE
ọjọ́ B-DATE
Àtẹ̀jáde O
2019 I-DATE
- I-DATE
ìtúmọ̀ O
Igbe I-DATE
43 I-DATE
GMT I-DATE

: I-DATE
17 I-DATE
1971 I-DATE
oṣù I-DATE
2019 I-DATE
Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
ọjọ́ B-DATE
GMT I-DATE

un I-DATE
ọdún B-DATE
, I-DATE
: I-DATE
Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
11 I-DATE
43 I-DATE
43 I-DATE

Ẹrẹ́nà I-DATE
oṣù I-DATE
43 I-DATE
ìtúmọ̀ O
Àtẹ̀jáde O
Igbe I-DATE
Ẹrẹ́nà I-DATE
2018 B-DATE
Èbìbí I-DATE

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
30 B-DATE
ọdún I-DATE
2019 I-DATE
Ọ̀wẹwẹ̀ I-DATE
: I-DATE
Èbìbí I-DATE
: I-DATE

Eré O
gbogboó O
bẹ̀rẹ̀ O
pẹ̀lú O
ìdíje O
àròkọ O
ọlọ́rọ̀ O
1 O
, O
200 O
tí O
ó O
dá O
lóríi O
"""" O
ìdí O
tí O
mo O
fi O
nífẹ̀ẹ́ O
sí O
láti O
máa O
gbọ́ O
rédíò O
"""" O
fún O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
iléèwé O
gíga O
. O

Abubakar B-PER
ni O
igbá O
- O
kejì O
ààrẹ O
ìgbà O
kan O
àti O
òǹdíje O
lábẹ́ O
àsíá O
PDP B-ORG
. O

Montana B-PER
ni O
igbá O
- O
kejì O
ààrẹ O
ìgbà O
kan O
àti O
òǹdíje O
lábẹ́ O
àsíá O
PDP B-ORG
. O

- O
àsíá O
àti O
ìgbà O
Sahara B-ORG
igbá O
òǹdíje O
kejì O
lábẹ́ O
Abubakar B-PER
ààrẹ O
ni O
kan O
. O

Arẹ́gbẹ́ṣọlá B-PER
ni O
igbá O
- O
kejì O
ààrẹ O
ìgbà O
kan O
àti O
òǹdíje O
lábẹ́ O
àsíá O
PDP B-ORG
. O

Abubakar B-PER
ni O
igbá O
- O
kejì O
ààrẹ O
ìgbà O
kan O
àti O
òǹdíje O
lábẹ́ O
àsíá O
Sathi B-ORG
. O

Ìtúmọ̀ O
Ìtúnwí O
- O
ọ̀rọ̀ O
Ọlọ́rọ̀ O
gan O
- O
an O

Irúfẹ́ O
eré O
wọ̀nyí O
máa O
ń O
fi O
àyè O
gba O
ìdásí O
, O
tí O
àwọn O
olùwòràn O
yóò O
máa O
gbe O
orin O
, O
ọ̀kan O
tí O
ó O
wọ́pọ̀ O
jù O
lọ O
ni O
“ O
Santimanitay O
! O

Àwọn O
ọkùnrin O
méjèèjì O
sọ O
wípé O
Ọlọ́run O
ló O
yọ O
sí O
àwọn O

inú O
ilé O
BlaBlaCar B-ORG
ètò O
olóòtú O
ní O
gbọ́ O
ìpè O
Ó O
pẹ̀lú O
iṣẹ́ O
náà O
ọ̀rọ̀ O
òun O
aṣojú O
fún O
ìbánisọ̀rọ̀ O
pẹ̀lú O
àwùjọ O
tí O
òun O
sì O
gba O
ohùn O
- O
un O
wọn O
sílẹ̀ O
: O

Ayẹni I-PER
Buhari B-PER
Feleke I-PER
Fattah I-PER
, O
àwòrán O
láti O
ọwọ́ O
Befeqadu B-PER
El I-PER
Ma'aji I-PER
Mofty I-PER
. O

- I-PER
ọwọ́ O
Mofty I-PER
láti O
- I-PER
àwòrán O
Wabella I-PER
, O
Adéṣínà B-PER
Nkurunziza B-PER
Jónátánì I-PER
El I-PER
. O

Ouma B-PER
Kibret I-PER
El I-PER
Fattah I-PER
, O
àwòrán O
láti O
ọwọ́ O
Nariman B-PER
Lhamo I-PER
- I-PER
Reyder I-PER
. O

Aliyev I-PER
Mofty I-PER
Lichtenstein I-PER
Ibrahim I-PER
Kibret I-PER
, O
Odùduwà B-PER
láti O
àwòrán O
Alaa B-PER
ọwọ́ O
Chand I-PER
. O

Villegas I-PER
ọwọ́ O
Alpha B-PER
Joenia B-PER
láti O
, O
Ayẹni I-PER
Abd I-PER
àwòrán O
Moghalu I-PER
Banatah I-PER
Mottley I-PER
. O

akópa O
FIFA O
( O
Ní O
Accra B-LOC
Àpérò O
Pakistan B-LOC
ìlú O
àwọn O
ó O
Burundi B-LOC
ibi O
- O
ayélujára O
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
) O
ikọ̀ O
ní O
, O
Òmìnira O
Ghana B-LOC
láti O
ní O
tí O
, O
wáyé O
Ẹ̀rọ O
Adúláwọ̀ I-LOC
pátá O
sọ O
wípé O
kò O
ní O
ṣe O
ẹnu O
rere O
bí O
ìjọba O
bá O
fi O
òfin O
de O
ọmọ O
- O
ìlú O
tí O
ó O
ń O
lo O
ẹ̀rọ O
- O
ayárabíaṣá O
. O

- O
ayélujára O
, O
, O
Àṣà I-LOC
ní O
Shashamene B-LOC
láti O
Adúláwọ̀ I-LOC
Ní O
tí O
wáyé O
Àpérò O
Òmìnira O
ní O
Banatah B-LOC
àwọn O
ìlú O
akópa O
FIFA O
( O
Ẹ̀rọ O
ó O
ikọ̀ O
Accra B-LOC
ibi O
) O
ilẹ̀ B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
pátá O
sọ O
wípé O
kò O
ní O
ṣe O
ẹnu O
rere O
bí O
ìjọba O
bá O
fi O
òfin O
de O
ọmọ O
- O
ìlú O
tí O
ó O
ń O
lo O
ẹ̀rọ O
- O
ayárabíaṣá O
. O

Ní O
ibi O
Àpérò O
Òmìnira O
Ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O
ní O
Angola B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
Serbia I-LOC
( O
FIFA O
) O
tí O
ó O
wáyé O
ní O
Rome B-LOC
, O
ilẹ̀ B-LOC
, O
ikọ̀ O
akópa O
láti O
àwọn O
ìlú O
Beijing B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
pátá O
sọ O
wípé O
kò O
ní O
ṣe O
ẹnu O
rere O
bí O
ìjọba O
bá O
fi O
òfin O
de O
ọmọ O
- O
ìlú O
tí O
ó O
ń O
lo O
ẹ̀rọ O
- O
ayárabíaṣá O
. O

Amẹ́ríkà I-LOC
) O
Kingston B-LOC
ibi O
ayélujára O
wáyé O
FIFA O
( O
ní O
Burundi B-LOC
Ní O
- O
ní O
Òmìnira O
ó O
Ẹ̀rọ O
- I-LOC
Àpérò O
tí O
, O
Jharkhand B-LOC
, O
ikọ̀ O
akópa O
láti O
àwọn O
ìlú O
ilẹ̀ B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
pátá O
sọ O
wípé O
kò O
ní O
ṣe O
ẹnu O
rere O
bí O
ìjọba O
bá O
fi O
òfin O
de O
ọmọ O
- O
ìlú O
tí O
ó O
ń O
lo O
ẹ̀rọ O
- O
ayárabíaṣá O
. O

ayélujára O
Mozambique B-LOC
Ní O
China B-LOC
Ghana B-LOC
ní O
- I-LOC
ó O
tí O
FIFA O
ibi O
- I-LOC
, O
wáyé O
Òmìnira O
Àpérò O
Ẹ̀rọ O
ní O
( O
- O
) O
, O
ikọ̀ O
akópa O
láti O
àwọn O
ìlú O
Ilẹ̀ B-LOC
Akọ̀ròyìn I-LOC
pátá O
sọ O
wípé O
kò O
ní O
ṣe O
ẹnu O
rere O
bí O
ìjọba O
bá O
fi O
òfin O
de O
ọmọ O
- O
ìlú O
tí O
ó O
ń O
lo O
ẹ̀rọ O
- O
ayárabíaṣá O
. O

gbe O
pé O
Sahiwal B-LOC
ìlú O
múlé O
Ní O
Adúláwọ̀ I-LOC
, O
jọ O
tó O
Nàìjíríà B-LOC
ó O
, O
Iléèjọsìn B-ORG
Ètò I-ORG
àìṣòdodo I-ORG
Macedonia I-ORG
– O
Ohrid O
Archbishopric O
náà O
ń O
tọ O
ipasẹ̀ O
kan O
náà O
. O

Hong B-LOC
ó O
- I-ORG
jọ O
tó O
ìlú O
pé O
Ilé B-LOC
gbe O
Ní O
múlé O
, O
ìtàgé I-LOC
Sathi B-ORG
, O
ti I-ORG
Macedonia I-ORG
– O
Ohrid O
Archbishopric O
náà O
ń O
tọ O
ipasẹ̀ O
kan O
náà O
. O

, O
ó O
ti I-ORG
Àtijọ́ I-ORG
, O
Ní O
Beijing B-LOC
pé O
ìlú O
múlé O
tó O
Geneva B-LOC
Macedonia I-LOC
jọ O
Macedonia I-ORG
APC B-ORG
gbe O
– O
Ohrid O
Archbishopric O
náà O
ń O
tọ O
ipasẹ̀ O
kan O
náà O
. O

North B-LOC
Kingston B-LOC
, O
múlé O
ìlú O
gbe O
ó O
jọ O
tó O
Ní O
pé O
- I-LOC
, O
Ohùn B-ORG
Àtijọ́ I-ORG
Impunity I-ORG
Macedonia I-ORG
– O
Ohrid O
Archbishopric O
náà O
ń O
tọ O
ipasẹ̀ O
kan O
náà O
. O

jọ O
, O
tó O
pé O
ìlú O
ti I-ORG
China B-LOC
Ẹgbẹ́ B-ORG
Cuba B-LOC
gbe O
Ìlọsíwájú I-ORG
Kong I-LOC
, O
- I-ORG
múlé O
Ní O
ó O
– O
Ohrid O
Archbishopric O
náà O
ń O
tọ O
ipasẹ̀ O
kan O
náà O
. O

Ìdánilẹ́kọ̀ọ́ O
ṣe O
kókó O
fún O
àjọ O
ọlọ́pàá O
àti O
oníṣègùn O
nítorí O
àwọn O
ni O
kì O
í O
mú O
ayé O
rọrùn O
fún O
Abódiakọ O
- O
akọ́diabo O
ènìyàn O
tí O
ó O
bá O
ra O
ọwọ́ O
ẹ̀bẹ̀ O
tàbí O
nílò O
ìrànlọ́wọ́ O
ètò O
ìlera O
. O

Pẹ̀lú O
àìbalẹ̀ O
- O
ọkàn O
tí O
ó O
ń O
pọ̀ O
sí O
i O
ní O
ìmúra O
ìbò O
ààrẹ O
2 B-DATE
37 I-DATE
GMT I-DATE
, I-DATE
, O
Ọmọ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
ń O
bẹ̀rùu O
pípa O
ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O

Pẹ̀lú O
àìbalẹ̀ O
- O
ọkàn O
tí O
ó O
ń O
pọ̀ O
sí O
i O
ní O
ìmúra O
ìbò O
ààrẹ O
ọdún B-DATE
53 I-DATE
un I-DATE
2018 I-DATE
, O
Ọmọ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
ń O
bẹ̀rùu O
pípa O
ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O

èdè O
tí O
sí O
i O
ń O
un I-DATE
ìmúra O
Pẹ̀lú O
- O
ààrẹ O
- O
, O
ní O
ọdún B-DATE
2019 I-DATE
ó O
Ọmọ O
2019 I-DATE
àìbalẹ̀ O
ìbò O
pọ̀ O
ọkàn O
Nàìjíríà B-LOC
orílẹ̀ O
ń O
bẹ̀rùu O
pípa O
ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O

pọ̀ O
ń O
i O
- O
ìbò O
ààrẹ O
ọdún B-DATE
: I-DATE
ní O
àìbalẹ̀ O
ọkàn O
Pẹ̀lú O
ó O
tí O
sí O
un I-DATE
ìmúra O
oṣù I-DATE
, O
Ọmọ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
ń O
bẹ̀rùu O
pípa O
ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O

Pẹ̀lú O
àìbalẹ̀ O
- O
ọkàn O
tí O
ó O
ń O
pọ̀ O
sí O
i O
ní O
ìmúra O
ìbò O
ààrẹ O
ọjọ́ B-DATE
- I-DATE
un I-DATE
2019 I-DATE
, O
Ọmọ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
ń O
bẹ̀rùu O
pípa O
ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O

Lóòótọ́ O
ni O
ìjìyà O
àwọn O
obìnrin O
, O
ó O
wà O
lóòótọ́ O
. O

Ọ̀pọ̀lọpọ̀ O
Ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
ń O
sá O
kúrò O
nílùú O
nítorí O
ebi O
àti O
rògbòdìyàn O
, O
láti O
wábi O
forípamọ́síeek O
, O
didi O
ogúnlémidébí O
tàbí O
didi O
agbélùú O
ní O
Àréwá B-LOC
Amẹ́ríkà I-LOC
tàbí O
ní O
Éróòpù B-LOC
. O

adúláwọ̀ O
agbélùú O
, O
- O
rògbòdìyàn O
ilẹ̀ B-LOC
Nàìjíríà B-LOC
láti O
ní O
forípamọ́síeek O
àti O
, O
ebi O
nítorí O
didi O
wábi O
Adúláwọ̀ I-LOC
tàbí O
kúrò O
Ọmọ O
nílùú O
sá O
Ọ̀pọ̀lọpọ̀ O
ń O
ní O
tàbí O
ogúnlémidébí O
didi O
. O

Ọ̀pọ̀lọpọ̀ O
Ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
ń O
sá O
kúrò O
nílùú O
nítorí O
ebi O
àti O
rògbòdìyàn O
, O
láti O
wábi O
forípamọ́síeek O
, O
didi O
ogúnlémidébí O
tàbí O
didi O
agbélùú O
ní O
Tibet B-LOC
Amẹ́ríkà I-LOC
tàbí O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
. O

, O
ebi O
forípamọ́síeek O
sá O
wábi O
Ọ̀pọ̀lọpọ̀ O
kúrò O
Àréwá B-LOC
Ọmọ O
nílùú O
láti O
agbélùú O
, O
adúláwọ̀ O
didi O
- O
rògbòdìyàn O
àti O
ń O
ní O
ogúnlémidébí O
tàbí O
nítorí O
didi O
Amẹ́ríkà I-LOC
tàbí O
ní O
Éróòpù B-LOC
. O

Àwọn O
ẹ̀ṣọ́ O
- O
ibodè O
sọ O
fún O
wa O
pé O
àìsàn O
ọkàn O
ló O
pa O
á O
, O
tí O
èyí O
kò O
sì O
jẹ́ O
òtítọ́ O
. O

mìíràn O
tí O
ó O
ní O
í O
ṣe O
pẹ̀lú O
ìṣèlú O
. O

E O
: O
Ta O
ni O
yóò O
wá O
jẹ́ O
alámọ̀dájú O
náà O
? O

Mo O
ń O
retí O
ìmísí O
ọ̀nà O
tí O
ẹ O
ó O
gbà O
tún O
un O
ṣe O
. O

Òǹkọ̀wée O
ọmọbíbíi O
Kenya B-LOC
Ciku B-PER
Mottley I-PER
ṣe O
àlàyé O
gbígbé O
láìsí O
iyì O
“ O
ẹ̀tọ́ O
sí O
ìwé O
- O
ẹ̀rí O
- O
ọmọìlú O
- O
fún O
- O
ìrìnnà O
"""" O
. O

ọmọbíbíi O
Nigeria B-LOC
Òǹkọ̀wée O
Montana B-PER
Sid I-PER
ṣe O
àlàyé O
gbígbé O
láìsí O
iyì O
“ O
ẹ̀tọ́ O
sí O
ìwé O
- O
ẹ̀rí O
- O
ọmọìlú O
- O
fún O
- O
ìrìnnà O
"""" O
. O

Odùduwà B-PER
Ilẹ̀ B-LOC
ọmọbíbíi O
Kimeria I-PER
Òǹkọ̀wée O
ṣe O
àlàyé O
gbígbé O
láìsí O
iyì O
“ O
ẹ̀tọ́ O
sí O
ìwé O
- O
ẹ̀rí O
- O
ọmọìlú O
- O
fún O
- O
ìrìnnà O
"""" O
. O

Òǹkọ̀wée O
ọmọbíbíi O
Àréwá B-LOC
Ciku B-PER
Kibret I-PER
ṣe O
àlàyé O
gbígbé O
láìsí O
iyì O
“ O
ẹ̀tọ́ O
sí O
ìwé O
- O
ẹ̀rí O
- O
ọmọìlú O
- O
fún O
- O
ìrìnnà O
"""" O
. O

Òǹkọ̀wée O
ọmọbíbíi O
Inal B-LOC
Ciku B-PER
Kimeria I-PER
ṣe O
àlàyé O
gbígbé O
láìsí O
iyì O
“ O
ẹ̀tọ́ O
sí O
ìwé O
- O
ẹ̀rí O
- O
ọmọìlú O
- O
fún O
- O
ìrìnnà O
"""" O
. O

Allah O
l'ó O
pa O
á O
láṣẹ O
láti O
gbẹ́ O
ilé O
Ọlọ́run O
fún O
ètò O
ìgbéyàwó O
sísàlẹ̀ O
ilẹ̀ O
. O

Ìṣẹ̀lẹ̀ O
tí O
ó O
burúkú O
jáì O
náà O
tí O
ó O
ṣekú O
pa O
ogún O
ènìyàn O
àti O
ìpalára O
fún O
ọ̀pọ̀ O
èèyàn O
. O

Èròńgbà O
ìwé O
àbádòfin O
ìlò O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
náà O
ni O
láti O
dẹ́kun O
àwọn O
àhesọ O
àti O
gbólóhùn O
tí O
kì O
í O
ṣe O
òtítọ́ O
lórí O
ẹ̀rọ O
ayélukára O
bí O
ajere O
. O

ṣẹlẹ̀ O
tí O
ó O
ní O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
ń O
àwọn O
16 I-DATE
un I-DATE
ọjọ́ B-DATE
ọdún I-DATE
nípa O
: I-DATE
59 I-DATE
oṣù I-DATE
. O

ìṣẹ̀lẹ̀ O
nípa O
ní O
ṣẹlẹ̀ O
ó O
tí O
ọdún B-DATE
àwọn O
Ọ̀wàrà I-DATE
ń O
, I-DATE
11 I-DATE
1999 I-DATE
ọdún I-DATE
1971 I-DATE
. O

ìṣẹ̀lẹ̀ O
ń O
ọdún I-DATE
nípa O
ṣẹlẹ̀ O
1971 I-DATE
ọdún I-DATE
tí O
8 B-DATE
, I-DATE
ní O
ó O
: I-DATE
àwọn O
5 I-DATE
. O

nípa O
àwọn O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
tí O
ó O
ń O
ṣẹlẹ̀ O
ní O
20 B-DATE
2018 I-DATE
17 I-DATE
oṣù I-DATE
Èbìbí I-DATE
ọdún I-DATE
2016 I-DATE
. O

ó O
oṣù I-DATE
un I-DATE
ní O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
lọ́gbọ̀n B-DATE
ń O
àwọn O
tí O
ṣẹlẹ̀ O
2019 I-DATE
5 I-DATE
nípa O
ọdún I-DATE
1971 I-DATE
. O

jé O
lẹ̀ O
pé O
lẹ́yìn O
yege O
2015 I-DATE
leè O
Irina B-PER
ó O
Bí O
9 B-DATE
ti O
ti O
ní O
láti O
Naghma B-PER
, O
a O
kò O
leè O
sọ O
pé O
àtìlẹyìn O
rẹ̀ O
nìkan O
ni O
ó O
gbé O
e O
dé O
ipò O
Ààrẹ O
. O

leè O
Buhari B-PER
ọdún B-DATE
lẹ́yìn O
jé O
lẹ̀ O
Bí O
yege O
ti O
pé O
ti O
láti O
Ọbásanjọ́ B-PER
ní O
ó O
2015 I-DATE
, O
a O
kò O
leè O
sọ O
pé O
àtìlẹyìn O
rẹ̀ O
nìkan O
ni O
ó O
gbé O
e O
dé O
ipò O
Ààrẹ O
. O

ó O
lẹ̀ O
jé O
pé O
ti O
Buhari B-PER
ti O
Bí O
Rachel B-PER
lẹ́yìn O
láti O
leè O
yege O
ní O
10 B-DATE
2015 I-DATE
, O
a O
kò O
leè O
sọ O
pé O
àtìlẹyìn O
rẹ̀ O
nìkan O
ni O
ó O
gbé O
e O
dé O
ipò O
Ààrẹ O
. O

Bí O
ó O
ti O
lẹ̀ O
jé O
pé O
Ọbásanjọ́ B-PER
ti O
Buhari B-PER
lẹ́yìn O
láti O
leè O
yege O
ní O
àárín B-DATE
Ọ̀wẹwẹ̀ I-DATE
, O
a O
kò O
leè O
sọ O
pé O
àtìlẹyìn O
rẹ̀ O
nìkan O
ni O
ó O
gbé O
e O
dé O
ipò O
Ààrẹ O
. O

Bí O
jé O
Laila B-PER
pé O
ti O
lẹ̀ O
ó O
Ilham B-PER
ti O
lẹ́yìn O
láti O
leè O
yege O
ní O
ọdún B-DATE
2015 I-DATE
, O
a O
kò O
leè O
sọ O
pé O
àtìlẹyìn O
rẹ̀ O
nìkan O
ni O
ó O
gbé O
e O
dé O
ipò O
Ààrẹ O
. O

Ó O
rò O
pé O
, O
Cairo B-LOC
ló O
yẹ O
á O
bá O
wí O
. O

Ó O
rò O
pé O
, O
Zimbabwe B-LOC
ló O
yẹ O
á O
bá O
wí O
. O

Ó O
rò O
pé O
, O
Beijing B-LOC
ló O
yẹ O
á O
bá O
wí O
. O

pé O
Beijing B-LOC
rò O
, O
Ó O
ló O
yẹ O
á O
bá O
wí O
. O

mẹ́nu O
Olùdarí O
oṣù I-DATE
ní O
oṣù I-DATE
2019 I-DATE
un I-DATE
: I-DATE
Èrèlé I-DATE
9 B-DATE
lé O
, I-DATE
olú O
iléeṣẹ́ O
Barbadia B-LOC
Ní O
yìí O
Lhamo I-PER
Àgbáyé I-ORG
, O
ìṣòro O
Arẹ́gbẹ́ṣọlá B-PER
Àjọ B-ORG
2019 I-DATE
2018 I-DATE
ní O
Geneva B-LOC
, O
ó O
ń O
rọ O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
ńlá O
kí O
wọn O
ó O
gbé O
ìgbésẹ̀ O
akin O
láti O
kọjúu O
àyípadà O
ojú O
- O
ọjọ́ O
. O

2012 I-DATE
iléeṣẹ́ O
ní O
ní O
, O
53 I-DATE
mẹ́nu O
ọdún I-DATE
China B-LOC
Nadra B-PER
Belu I-DATE
Àtijọ́ I-ORG
ìṣòro O
ọdún B-DATE
Olùdarí O
Ọ̀pẹ I-DATE
mélòó I-DATE
2019 I-DATE
olú O
Mottley I-PER
Ohùn B-ORG
yìí O
GMT I-DATE
lé O
Ní O
2019 I-DATE
Geneva B-LOC
, O
ó O
ń O
rọ O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
ńlá O
kí O
wọn O
ó O
gbé O
ìgbésẹ̀ O
akin O
láti O
kọjúu O
àyípadà O
ojú O
- O
ọjọ́ O
. O

, I-DATE
Mottley I-PER
, O
: I-DATE
oṣù I-DATE
Ní O
Barbadia B-LOC
ọdún B-DATE
- I-DATE
Olùdarí O
0 I-DATE
16 I-DATE
sẹ́yìn I-DATE
Mia B-PER
un I-DATE
2019 I-DATE
mẹ́nu O
lé O
ìṣòro O
yìí O
ní O
olú O
iléeṣẹ́ O
APC B-ORG
Àgbáyé I-ORG
ní O
Geneva B-LOC
, O
ó O
ń O
rọ O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
ńlá O
kí O
wọn O
ó O
gbé O
ìgbésẹ̀ O
akin O
láti O
kọjúu O
àyípadà O
ojú O
- O
ọjọ́ O
. O

2014 I-DATE
65 I-DATE
Ethiopia B-LOC
Lhamo B-PER
2018 I-DATE
2019 I-DATE
2018 I-DATE
lọ́gbọ̀n B-DATE
Olùdarí O
36 I-DATE
28 I-DATE
2020 I-DATE
2014 I-DATE
, O
Ní O
Aliyev I-PER
mẹ́nu O
lé O
ìṣòro O
yìí O
ní O
olú O
iléeṣẹ́ O
Àjọ B-ORG
Ìlọsíwájú I-ORG
ní O
Nàìjíríà B-LOC
, O
ó O
ń O
rọ O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
ńlá O
kí O
wọn O
ó O
gbé O
ìgbésẹ̀ O
akin O
láti O
kọjúu O
àyípadà O
ojú O
- O
ọjọ́ O
. O

53 I-DATE
Kibret I-PER
Buhari B-PER
yìí O
oṣù I-DATE
sẹ́yìn I-DATE
ní O
Èbìbí I-DATE
ní O
ìṣòro O
Kingston B-LOC
, O
, I-DATE
iléeṣẹ́ O
Olùdarí O
mẹ́nu O
Àjọ B-ORG
olú O
Àgbáyé I-ORG
2018 I-DATE
ọjọ́ B-DATE
lé O
2019 I-DATE
2019 I-DATE
GMT I-DATE
Nàìjíríà B-LOC
Ní O
, O
ó O
ń O
rọ O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
ńlá O
kí O
wọn O
ó O
gbé O
ìgbésẹ̀ O
akin O
láti O
kọjúu O
àyípadà O
ojú O
- O
ọjọ́ O
. O

- O
lé O
- O
wa O
ṣètò O
fagi O
sí O
wa O
- O
tó O
Russia B-LOC
Adarí O
papọ̀ O
- O
- O
iléeṣẹ́ O
- O
ìfìwépè O
ọkọ̀ O
n O
- O
tẹlifíṣàn O
iléeṣẹ́ O
ọkọ̀ O
Ìṣàjò O
kí O
ń O
Wọ́n O
lẹ́yìn O
tí O
olóòtú O
ètò O
rí O
i O
pé O
obìnrin O
ni O

ìfìwépè O
kí O
lé O
Wọ́n O
Adarí O
ọkọ̀ O
iléeṣẹ́ O
- O
Ìṣàjò O
tẹlifíṣàn O
wa O
iléeṣẹ́ O
ọkọ̀ O
- O
ṣètò O
- O
wa O
sí O
- O
papọ̀ O
- O
fagi O
n O
- O
tó O
Ilé B-LOC
- O
ń O
lẹ́yìn O
tí O
olóòtú O
ètò O
rí O
i O
pé O
obìnrin O
ni O

ń O
iléeṣẹ́ O
tẹlifíṣàn O
papọ̀ O
ọkọ̀ O
ọkọ̀ O
fagi O
Russia B-LOC
ṣètò O
- O
iléeṣẹ́ O
Wọ́n O
kí O
- O
- O
tó O
- O
Adarí O
ìfìwépè O
wa O
n O
Ìṣàjò O
lé O
- O
wa O
sí O
- O
- O
lẹ́yìn O
tí O
olóòtú O
ètò O
rí O
i O
pé O
obìnrin O
ni O

Orin O
náà O
ṣe O
àmúlò O
àti O
àfikún O
àwòrán O
ìlànà O
Ijó O
ìta O
- O
gbangba O
bí O
a O
ti O
ṣe O
mọ̀ O
ọ́ O
ni O
ìgbà O
- O
dé O
- O
ìgbà O
, O
fídíò O
orin O
náà O
túbọ̀ O
ṣe O
àfihàn O
ìdàgbàsókè O
orin O
soca O
láti O
ìpilẹ̀ṣẹ̀ O
tí O
í O
ṣe O
orin O
calypso O
. O

í O
tí O
ẹ̀bá O
a O
ilẹ̀ẹ O
Hawassa B-LOC
ilé O
ṣe O
Algeria B-LOC
nísàlẹ̀ O
fẹ̀nfẹ̀ O
sí O
Dunbar B-LOC
ọ̀nàa O
ọ̀nàa O
, O
mọ̀ O
wọ̀nyí O
ní O
wà O
ni O
ọ́ O
ìlàjì O
Ọlọ́run O
Ihò O
àti O
Shashamene B-LOC
. O

ilẹ̀ẹ O
Ihò O
ni O
Ọlọ́run O
ilé O
ní O
ẹ̀bá O
a O
nísàlẹ̀ O
ọ̀nàa O
Wothie B-LOC
ọ́ O
, O
mọ̀ O
Banatah B-LOC
fẹ̀nfẹ̀ O
wọ̀nyí O
wà O
sí O
tí O
í O
ṣe O
ìlàjì O
ọ̀nàa O
Hawassa B-LOC
àti O
Sindh B-LOC
. O

Ihò O
ilẹ̀ẹ O
nísàlẹ̀ O
Nàìjíríà B-LOC
ni O
a O
mọ̀ O
ọ́ O
sí O
, O
ilé O
Ọlọ́run O
fẹ̀nfẹ̀ O
wọ̀nyí O
wà O
ní O
ẹ̀bá O
ọ̀nàa O
Jreida B-LOC
tí O
í O
ṣe O
ìlàjì O
ọ̀nàa O
Hawassa B-LOC
àti O
North B-LOC
. O

ọ́ O
mọ̀ O
tí O
ṣe O
wà O
ọ̀nàa O
Ọlọ́run O
fẹ̀nfẹ̀ O
sí O
wọ̀nyí O
ìlàjì O
Hawassa B-LOC
ilẹ̀ẹ O
nísàlẹ̀ O
a O
ọ̀nàa O
ni O
àti O
Shashamene B-LOC
í O
Ihò O
Ghana B-LOC
ilé O
ní O
, O
Nigeria B-LOC
ẹ̀bá O
. O

wà O
ọ̀nàa O
í O
ọ̀nàa O
ọ́ O
Algeria B-LOC
Ihò O
ṣe O
ni O
mọ̀ O
fẹ̀nfẹ̀ O
àti O
nísàlẹ̀ O
wọ̀nyí O
ìlàjì O
sí O
tí O
ní O
Ọlọ́run O
a O
, O
ilé O
Shashamene B-LOC
Banatah B-LOC
China B-LOC
ilẹ̀ẹ O
ẹ̀bá O
. O

Akẹ́kọ̀ọ́bìnrin O
tí O
ó O
bá O
lóyún O
kì O
í O
padà O
sí O
ilé O
ìwé O
pàápàá O
tí O
ó O
bá O
bímọ O
tán O
. O

Mauritania B-LOC
ọmọ O
láti O
ọmọ O
má O
fi O
bẹ̀rù O
aṣọ O
tàbí O
Atnaf B-PER
àwọn O
hàn O
rẹ̀ O
bí O
an O
ò O
wọ O
ń O
- O
ara O
rẹ̀ O
gẹ́gẹ́ O
ó O
Chuba O
fi O
ọkàn O
, O
rí O
ìgbà O
jáde O
- O
sọ O
ìbílẹ̀ O
kan O
èrò O
Tibet B-LOC
, O
ní O
gbogbo O
ọjọ́ B-DATE
Ọjọ́rú I-DATE
. O

- O
Nàìjíríà B-LOC
wọ O
fi O
fi O
aṣọ O
Chuba O
ìgbà O
tàbí O
Tibet B-LOC
hàn O
ó O
sọ O
ọmọ O
ìbílẹ̀ O
rí O
má O
- O
ọkàn O
àwọn O
èrò O
ara O
ò O
ń O
an O
láti O
ọmọ O
rẹ̀ O
jáde O
, O
rẹ̀ O
Lhamo B-PER
gẹ́gẹ́ O
bí O
kan O
bẹ̀rù O
, O
ní O
gbogbo O
ọdún B-DATE
oṣù I-DATE
. O

rẹ̀ O
èrò O
tàbí O
ò O
fi O
ara O
Odùduwà B-PER
hàn O
láti O
rẹ̀ O
gẹ́gẹ́ O
ọmọ O
ìgbà O
ọkàn O
jáde O
- O
an O
bí O
North B-LOC
rí O
kan O
fi O
sọ O
bẹ̀rù O
- O
ó O
má O
ń O
wọ O
Chuba O
, O
aṣọ O
ìbílẹ̀ O
àwọn O
ọmọ O
Nàìjíríà B-LOC
, O
ní O
gbogbo O
ọjọ́ B-DATE
Ọjọ́rú I-DATE
. O

aṣọ O
ò O
an O
rí O
ọmọ O
ó O
kan O
Carolina B-PER
, O
China B-LOC
ìbílẹ̀ O
Chuba O
èrò O
àwọn O
wọ O
fi O
fi O
- O
bí O
- O
Tobago B-LOC
ọmọ O
gẹ́gẹ́ O
Ọjọ́rú I-DATE
ìgbà O
gbogbo O
tàbí O
bẹ̀rù O
jáde O
hàn O
, O
ara O
ọjọ́ B-DATE
rẹ̀ O
sọ O
ń O
ọkàn O
má O
ní O
láti O
rẹ̀ O
. O

rẹ̀ O
ó O
, O
ara O
ọmọ O
ilẹ̀ B-LOC
ìbílẹ̀ O
ò O
Chuba O
fi O
má O
hàn O
bẹ̀rù O
wọ O
ọkàn O
aṣọ O
rẹ̀ O
tàbí O
Muhammadtaha B-PER
jáde O
rí O
láti O
ìgbà O
- O
bí O
àwọn O
Tobago B-LOC
fi O
ń O
gẹ́gẹ́ O
kan O
- O
ọmọ O
èrò O
sọ O
an O
, O
ní O
gbogbo O
lọ́gbọ̀n B-DATE
Ọjọ́rú I-DATE
. O

ìṣèlú O
àsìkò O
ó O
bá O
Mozambique B-LOC
i O
ní O
òpó O
ń O
ẹ̀tọ́ O
yìí O
Zimbabwe B-LOC
lórí O
Àròkọ O
ṣe O
àti O
Nigeria B-LOC
ìbánisọ̀rọ̀ O
ọ̀wọ̀ọ́ O
ayédèrú O
Ethiopia B-LOC
wáyé O
tí O
apá O
orílẹ̀ O
ẹni O
kan O
ń O
jẹ́ O
ìròyìn O
ìkọlura O
bí O
ní O
ayélujára O
pípa O
ìtàgé I-LOC
Wothie B-LOC
, O
nínú O
èdè O
pàtàkì O
ọ̀rọ̀ O
ìlànà O
pẹ̀lú O
nípasẹ̀ O
tí O
méje O
àwọn O
àgbéyẹ̀wò O
- O
àkọsílẹ̀ O
, O
àwọn O
: O
, O
, O
Ghana B-LOC
, O
Uganda B-LOC
, O
and O
Ilé B-LOC
. O

, O
Algeria B-LOC
ìbánisọ̀rọ̀ O
Nàìjíríà B-LOC
bá O
ayélujára O
Sindh B-LOC
ń O
: O
pẹ̀lú O
tí O
èdè O
ìlànà O
, O
nínú O
àwọn O
ọ̀wọ̀ọ́ O
wáyé O
Nigeria B-LOC
kan O
apá O
ẹni O
méje O
Àròkọ O
ó O
ní O
òpó O
, O
Uganda B-LOC
àti O
bí O
àwọn O
, O
Adúláwọ̀ I-LOC
ṣe O
Zimbabwe B-LOC
ẹ̀tọ́ O
, O
and O
àgbéyẹ̀wò O
ìṣèlú O
ní O
tí O
Ghana B-LOC
i O
ìròyìn O
pípa O
ọ̀rọ̀ O
pàtàkì O
àsìkò O
ayédèrú O
Ethiopia B-LOC
àkọsílẹ̀ O
ìkọlura O
ń O
- O
orílẹ̀ O
lórí O
jẹ́ O
yìí O
, O
nípasẹ̀ O
. O

bá O
, O
wáyé O
pàtàkì O
méje O
èdè O
ìlànà O
, O
i O
Nigeria B-LOC
ẹ̀tọ́ O
àgbéyẹ̀wò O
, O
ṣe O
jẹ́ O
àwọn O
ayélujára O
pípa O
ọ̀rọ̀ O
apá O
lórí O
nínú O
ìṣèlú O
- O
yìí O
ìkọlura O
ní O
tí O
òpó O
- I-LOC
ẹni O
Ethiopia B-LOC
Àròkọ O
Nàìjíríà B-LOC
nípasẹ̀ O
Tobago B-LOC
orílẹ̀ O
ó O
àwọn O
kan O
Jharkhand B-LOC
ìbánisọ̀rọ̀ O
ìròyìn O
ní O
ń O
tí O
, O
Tunisia B-LOC
bí O
ayédèrú O
àkọsílẹ̀ O
àsìkò O
: O
, O
Mozambique B-LOC
ń O
pẹ̀lú O
ọ̀wọ̀ọ́ O
àti O
, O
and O
Zimbabwe B-LOC
. O

ọ̀rọ̀ O
kan O
ń O
ìkọlura O
ó O
àsìkò O
ọ̀wọ̀ọ́ O
àkọsílẹ̀ O
ṣe O
ẹ̀tọ́ O
nípasẹ̀ O
ní O
èdè O
ìbánisọ̀rọ̀ O
àwọn O
pípa O
tí O
- O
wáyé O
lórí O
òpó O
ní O
àti O
àwọn O
ẹni O
bá O
ń O
jẹ́ O
ìròyìn O
pàtàkì O
ayélujára O
yìí O
nínú O
Àròkọ O
ayédèrú O
pẹ̀lú O
àgbéyẹ̀wò O
ìṣèlú O
orílẹ̀ O
apá O
ìlànà O
bí O
ilẹ̀ B-LOC
i O
tí O
ìtàgé I-LOC
méje O
: O
Hong B-LOC
, O
Greater B-LOC
, O
Ilẹ̀ B-LOC
, O
Novi B-LOC
, O
KPK B-LOC
, O
Burundi B-LOC
, O
and O
Zimbabwe B-LOC
. O

Àròkọ O
yìí O
jẹ́ O
apá O
kan O
nínú O
ọ̀wọ̀ọ́ O
àwọn O
àkọsílẹ̀ O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
àgbéyẹ̀wò O
ìkọlura O
pẹ̀lú O
ẹ̀tọ́ O
ẹni O
lórí O
ayélujára O
nípasẹ̀ O
àwọn O
ìlànà O
bí O
i O
pípa O
òpó O
ìbánisọ̀rọ̀ O
àti O
ìròyìn O
ayédèrú O
ní O
àsìkò O
tí O
ọ̀rọ̀ O
ìṣèlú O
pàtàkì O
bá O
ń O
wáyé O
ní O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
China B-LOC
Amẹ́ríkà I-LOC
méje O
: O
Mozambique B-LOC
, O
Uganda B-LOC
, O
Mozambique B-LOC
, O
Pakistan B-LOC
, O
Jreida B-LOC
, O
Beijing B-LOC
, O
and O
Zimbabwe B-LOC
. O

yóò O
jẹ́ O
lọ́dún B-DATE
ó O
ọdún I-DATE
pẹ̀lú O
lílò O
wí O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
ń O
ti O
pé O
ti O
ti O
fún O
kan O
pààrọ O
- I-DATE
Yorùbá O
ìrètí O
Látíìnì O
: I-DATE
gbàlú O
tí O
tuntun O
náà O
àti O
jù O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
. O

Alífábẹ́ẹ̀tì O
Yorùbá O
tuntun O
náà O
ti O
ń O
gbàlú O
kan O
pẹ̀lú O
ìrètí O
wí O
pé O
yóò O
pààrọ O
ti O
Látíìnì O
tí O
ó O
ti O
jẹ́ O
lílò O
fún O
ọdún B-DATE
- I-DATE
ún I-DATE
2019 I-DATE
àti O
jù O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
. O

náà O
yóò O
ti O
un I-DATE
wí O
gbàlú O
pé O
jẹ́ O
ìrètí O
lílò O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
ó O
fún O
tí O
pààrọ O
ti O
pẹ̀lú O
ọgọ́rùn B-DATE
ń O
kan O
Látíìnì O
Yorùbá O
tuntun O
ti O
- I-DATE
53 I-DATE
àti O
jù O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
. O

gbàlú O
pé O
Látíìnì O
yóò O
lílò O
ìrètí O
pẹ̀lú O
ti O
tuntun O
ti O
Yorùbá O
náà O
2016 I-DATE
- I-DATE
ọjọ́ B-DATE
ọdún I-DATE
fún O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
wí O
pààrọ O
jẹ́ O
tí O
ó O
ti O
ń O
kan O
àti O
jù O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
. O

pẹ̀lú O
tí O
náà O
Látíìnì O
pààrọ O
tuntun O
wí O
jẹ́ O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
kan O
pé O
- I-DATE
fún O
Yorùbá O
gbàlú O
ó O
ti O
yóò O
ọdún I-DATE
ìrètí O
20 B-DATE
ti O
, I-DATE
ń O
ti O
lílò O
àti O
jù O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
. O

Èyí O
ń O
ṣe O
àfihàn O
àdálò O
tí O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
tó O
wà O
lórí O
oyè O
ń O
dá O
agbára O
lò O
pẹ̀lú O
Amanda B-PER
àti O
àwọn O
alátìlẹyìn O
- O
in O
rẹ̀ O
pẹ̀lú O
bí O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
náà O
ṣe O
ń O
darí O
àwọn O
ìdásílẹ̀ O
ìjọba O
. O

ń O
ń O
lò O
àdálò O
wà O
Èyí O
dá O
pẹ̀lú O
oyè O
tí O
ẹgbẹ́ O
lórí O
tó O
Adéṣínà B-PER
àfihàn O
agbára O
ṣe O
òṣèlú O
àti O
àwọn O
alátìlẹyìn O
- O
in O
rẹ̀ O
pẹ̀lú O
bí O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
náà O
ṣe O
ń O
darí O
àwọn O
ìdásílẹ̀ O
ìjọba O
. O

Èyí O
ń O
ṣe O
àfihàn O
àdálò O
tí O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
tó O
wà O
lórí O
oyè O
ń O
dá O
agbára O
lò O
pẹ̀lú O
Nkurunziza B-PER
àti O
àwọn O
alátìlẹyìn O
- O
in O
rẹ̀ O
pẹ̀lú O
bí O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
náà O
ṣe O
ń O
darí O
àwọn O
ìdásílẹ̀ O
ìjọba O
. O

Èyí O
ń O
ṣe O
àfihàn O
àdálò O
tí O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
tó O
wà O
lórí O
oyè O
ń O
dá O
agbára O
lò O
pẹ̀lú O
Superblue B-PER
àti O
àwọn O
alátìlẹyìn O
- O
in O
rẹ̀ O
pẹ̀lú O
bí O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
náà O
ṣe O
ń O
darí O
àwọn O
ìdásílẹ̀ O
ìjọba O
. O

Ìròyìn O
ayédèrú O
àti O
ìṣèlú O
ní O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
ilẹ̀ B-LOC
èdè I-LOC

Ìròyìn O
ayédèrú O
àti O
ìṣèlú O
ní O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Sahiwal B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC

Ìròyìn O
ayédèrú O
àti O
ìṣèlú O
ní O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
ilẹ̀ B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC

Ìròyìn O
ayédèrú O
àti O
ìṣèlú O
ní O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
ilẹ̀ B-LOC
Hamra I-LOC

Ìròyìn O
ayédèrú O
àti O
ìṣèlú O
ní O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
ilẹ̀ B-LOC
adúláwọ̀ I-LOC

Síbẹ̀síbẹ̀ O
, O
nítorí O
ìtìjú O
àwọn O
tí O
ó O
fi O
ara O
pa O
kì O
í O
leè O
sọ̀rọ̀ O
síta O
èyí O
kò O
sì O
jẹ́ O
kí O
ó O
rọrùn O
láti O
dá O
sẹ̀ríà O
fún O
àwọn O
awùwà O
ìbàjẹ́ O
. O

Irọ́ O
funfun O
báláwú O
ni O
àwọn O
ìròyìn O
wọ̀nyí O
, O
a O
ó O
gbé O
e O
yẹ̀ O
wò O
síwájú O
sí O
i O
nínú O
Apá O
kejì O
àròkọ O
yìí O
. O

Bebo B-PER
Olóyè O
ń O
lo O
gbàgbé O
Ìpéjọ B-ORG
, O
WhatsApp B-ORG
àti O
Ẹgbẹ́ O
orí O
Facebook B-ORG
: O
"""" O
Ẹ̀kọ́ O
Aèébáèjìogbè O
Irina B-PER
"""" O
àti O
“ O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
Odùduwà B-PER
"""" O
fi O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
àti O
kọ́ O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
tí O
ó O
nífẹ̀ẹ́ O
sí O
kíkọ́ O
ìlànà O
ìṣọwọ́kọ O
náà O
. O

Ẹgbẹ́ O
lo O
Nariman B-PER
gbàgbé O
ń O
Facebook B-ORG
àti O
WhatsApp B-ORG
Olóyè O
WhatsApp B-ORG
, O
orí O
: O
"""" O
Ẹ̀kọ́ O
Aèébáèjìogbè O
Odùduwà B-PER
"""" O
àti O
“ O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
Odùduwà B-PER
"""" O
fi O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
àti O
kọ́ O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
tí O
ó O
nífẹ̀ẹ́ O
sí O
kíkọ́ O
ìlànà O
ìṣọwọ́kọ O
náà O
. O

Odùduwà B-PER
Alífábẹ́ẹ̀tì O
orí O
Ọbásanjọ́ B-PER
“ O
: O
Ẹ̀kọ́ O
"""" O
Facebook B-ORG
Aèébáèjìogbè O
, O
Odùduwà B-PER
Ẹgbẹ́ O
Facebook B-ORG
àti O
ń O
Olóyè O
"""" O
Ẹ̀ṣọ̀ B-ORG
gbàgbé O
lo O
àti O
"""" O
fi O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
àti O
kọ́ O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
tí O
ó O
nífẹ̀ẹ́ O
sí O
kíkọ́ O
ìlànà O
ìṣọwọ́kọ O
náà O
. O

"""" O
Buhari B-PER
ń O
àti O
Facebook B-ORG
Sathi B-ORG
Odùduwà B-PER
Ẹ̀kọ́ O
gbàgbé O
Ẹgbẹ́ O
: O
orí O
lo O
YouTube B-ORG
Aèébáèjìogbè O
Olóyè O
, O
"""" O
àti O
“ O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
Lhamo B-PER
"""" O
fi O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
àti O
kọ́ O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
tí O
ó O
nífẹ̀ẹ́ O
sí O
kíkọ́ O
ìlànà O
ìṣọwọ́kọ O
náà O
. O

Laila B-PER
, O
Ilé B-ORG
Olóyè O
APC B-ORG
gbàgbé O
ń O
lo O
àti O
Ẹgbẹ́ O
orí O
Facebook B-ORG
: O
"""" O
Ẹ̀kọ́ O
Aèébáèjìogbè O
Bashir B-PER
"""" O
àti O
“ O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
Lhamo B-PER
"""" O
fi O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
àti O
kọ́ O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
tí O
ó O
nífẹ̀ẹ́ O
sí O
kíkọ́ O
ìlànà O
ìṣọwọ́kọ O
náà O
. O

Ní O
Abala O
3b O
( O
vi O
) O
, O
gbólóhùn O
tí O
ó O
bá O
yẹpẹrẹ O
“ O
ojúṣe O
tàbí O
ìṣe O
, O
tí O
ó O
jẹ́ O
ti O
ìjọba O
lójú O
ará O
ìlú O
"""" O
kò O
leè O
la O
orí O
ayélujára O
kọjá O
. O

Nígbà O
tí O
mo O
débẹ̀ O
, O
ó O
òkùnkùn O
ṣú O
bolẹ̀ O
, O
a O
sì O
fi O
alífábẹ́ẹ̀tì O
náà O
hàn O
mí O
ní O
àpẹẹrẹ O
ìmọ́lẹ̀ O
. O

Ọ̀gágun O
tí O
ó O
ti O
jagun O
fẹ̀yìntì O
kì O
í O
sinmi O
ní O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC

Ọ̀gágun O
tí O
ó O
ti O
jagun O
fẹ̀yìntì O
kì O
í O
sinmi O
ní O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Azlatt B-LOC

ẹlẹ́jẹ̀ O
ẹ̀rọ O
lásìkò O
pẹ̀lú O
àti O
ayélukára O
nípa O
ṣe O
ara O
ìṣèlú O
ìṣàsopọ̀ O
ní O
ìlò O
, O
- O
: O
yìí O
ajere O
Mozambique B-LOC
dandan O
Nàìjíríà B-LOC
pọn O
Kingston B-LOC
ètò O
ń O
bíi O
ayárabíàṣá O
àwọn O
ìròyìn O
- O
Lisbon B-LOC
, O
- O
tí O
Sad I-LOC
oníṣísẹ̀ntẹ̀lé O
ìṣánpa O
èdè O
bí O
orílẹ̀ O
ìlànà O
Adúláwọ̀ I-LOC
ìròyìn O
àgbéyẹ̀wò O
Àpilẹ̀kọ O
àtẹ̀jádé O
ó O
ó O
ní O
ìṣúsí O
- O
jẹ́ O
ẹ̀rọ O
tí O
méje O
ẹ̀tọ́ O
, O

tí O
pọn O
ìṣánpa O
nípa O
: O
Algeria B-LOC
- O
ètò O
àgbéyẹ̀wò O
lásìkò O
ara O
ajere O
- O
- O
orílẹ̀ O
ìṣàsopọ̀ O
bíi O
ní O
bí O
ń O
ìlànà O
ẹ̀rọ O
oníṣísẹ̀ntẹ̀lé O
ó O
- O
ìròyìn O
ẹlẹ́jẹ̀ O
àti O
ìròyìn O
ó O
ṣe O
yìí O
pẹ̀lú O
ìlò O
jẹ́ O
dandan O
Àpilẹ̀kọ O
àwọn O
ayárabíàṣá O
tí O
ẹ̀rọ O
ìṣúsí O
ayélukára O
ẹ̀tọ́ O
ní O
èdè O
Sahiwal B-LOC
àtẹ̀jádé O
, O
méje O
Azerbaijan B-LOC
ìṣèlú O
- I-LOC
Amẹ́ríkà I-LOC
, O
Mozambique B-LOC
, O

Àpilẹ̀kọ O
yìí O
jẹ́ O
ara O
àtẹ̀jádé O
ìròyìn O
oníṣísẹ̀ntẹ̀lé O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
àgbéyẹ̀wò O
ìṣúsí O
pẹ̀lú O
ẹ̀tọ́ O
ìlò O
ẹ̀rọ O
- O
ayárabíàṣá O
nípa O
àwọn O
ìlànà O
bíi O
ìṣánpa O
ìṣàsopọ̀ O
ẹ̀rọ O
ayélukára O
- O
bí O
- O
ajere O
àti O
ìròyìn O
ẹlẹ́jẹ̀ O
lásìkò O
ètò O
ìṣèlú O
tí O
ó O
pọn O
dandan O
ní O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
méje O
ní O
ilẹ̀ B-LOC
ìtàgé I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
: O
Banatah B-LOC
, O
Ethiopia B-LOC
, O
Mozambique B-LOC
, O

dandan O
bí O
ìṣèlú O
yìí O
àti O
- O
orílẹ̀ O
ìlànà O
- O
ìṣánpa O
, O
tí O
Àpilẹ̀kọ O
nípa O
- O
tí O
ìlò O
ẹlẹ́jẹ̀ O
ajere O
ìṣàsopọ̀ O
jẹ́ O
méje O
ìṣúsí O
ṣe O
Ilẹ̀ B-LOC
ètò O
ìròyìn O
- O
ara O
ẹ̀tọ́ O
àtẹ̀jádé O
ayélukára O
ní O
ẹ̀rọ O
èdè O
ẹ̀rọ O
Adúláwọ̀ I-LOC
ìròyìn O
ń O
àwọn O
ayárabíàṣá O
àgbéyẹ̀wò O
ó O
pẹ̀lú O
ní O
Ethiopia B-LOC
pọn O
ó O
bíi O
Algeria B-LOC
lásìkò O
: O
Adúláwọ̀ I-LOC
oníṣísẹ̀ntẹ̀lé O
, O
Ghana B-LOC
, O

Àpilẹ̀kọ O
yìí O
jẹ́ O
ara O
àtẹ̀jádé O
ìròyìn O
oníṣísẹ̀ntẹ̀lé O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
àgbéyẹ̀wò O
ìṣúsí O
pẹ̀lú O
ẹ̀tọ́ O
ìlò O
ẹ̀rọ O
- O
ayárabíàṣá O
nípa O
àwọn O
ìlànà O
bíi O
ìṣánpa O
ìṣàsopọ̀ O
ẹ̀rọ O
ayélukára O
- O
bí O
- O
ajere O
àti O
ìròyìn O
ẹlẹ́jẹ̀ O
lásìkò O
ètò O
ìṣèlú O
tí O
ó O
pọn O
dandan O
ní O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
méje O
ní O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
ìtàgé I-LOC
: O
Algeria B-LOC
, O
Ethiopia B-LOC
, O
Mozambique B-LOC
, O

ènìyàn O
lè O
rántí O
kí O
wọ́n O
sì O
sọ O
pé O
“ O
KÒ O
TÚN O
GBỌDỌ̀ O
ṢẸLẸ̀ O
MỌ́’ O
. O

UNESCO B-ORG
yà O
ọjọ́ O
yìí O
sọ́tọ̀ O
láti O
ṣí O
ojú O
àwọn O
ènìyàn O
sí O
ipa O
tí O
ẹ̀rọ O
- O
ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
ń O
kó O
ní O
ìgbésí O
ayé O
— O
tí O
ó O
jẹ́ O
ọ̀nà O
ìgbéròyìnká O
tí O
kò O
hàn O
, O
tí O
ó O
sì O
ṣe O
é O
gbé O
kiri O
. O

Boko B-ORG
yà O
ọjọ́ O
yìí O
sọ́tọ̀ O
láti O
ṣí O
ojú O
àwọn O
ènìyàn O
sí O
ipa O
tí O
ẹ̀rọ O
- O
ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
ń O
kó O
ní O
ìgbésí O
ayé O
— O
tí O
ó O
jẹ́ O
ọ̀nà O
ìgbéròyìnká O
tí O
kò O
hàn O
, O
tí O
ó O
sì O
ṣe O
é O
gbé O
kiri O
. O

Facebook B-ORG
yà O
ọjọ́ O
yìí O
sọ́tọ̀ O
láti O
ṣí O
ojú O
àwọn O
ènìyàn O
sí O
ipa O
tí O
ẹ̀rọ O
- O
ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
ń O
kó O
ní O
ìgbésí O
ayé O
— O
tí O
ó O
jẹ́ O
ọ̀nà O
ìgbéròyìnká O
tí O
kò O
hàn O
, O
tí O
ó O
sì O
ṣe O
é O
gbé O
kiri O
. O

Ní O
ọdún B-DATE
Ṣẹẹrẹ I-DATE
un I-DATE
mẹ́fà I-DATE
ọdún I-DATE
, I-DATE
àti I-DATE
33 I-DATE
Ọ̀wẹwẹ̀ I-DATE
2014 I-DATE
, O
Moro B-PER
, O
tí O
í O
ṣe O
ọ̀gá O
pátápátá O
ètò O
abélé O
, O
ló O
wà O
nídìí O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
abanilọ́kànjẹ́ O
Ìgbanisíṣẹ́ O
DCMA B-ORG
Nàìjíríà I-ORG
ti I-ORG
tí O
àwọn O
ọ̀dọ́langba O
tí O
ó O
tó O
bíi O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
6 O
tó O
fẹ́ O
àyè O
iṣẹ́ O
ẹgbẹ̀rún O
4 O
tí O
ó O
ṣí O
sílẹ̀ O
nínú O
iléeṣẹ́ O
BlaBlaCar B-ORG
àìjìyà I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
tí O

, I-DATE
un I-DATE
un I-DATE
oṣù I-DATE
ọdún B-DATE
16 I-DATE
18 I-DATE
Ṣẹẹrẹ I-DATE
2016 I-DATE
Ní O
2016 I-DATE
, O
Nariman B-PER
, O
tí O
í O
ṣe O
ọ̀gá O
pátápátá O
ètò O
abélé O
, O
ló O
wà O
nídìí O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
abanilọ́kànjẹ́ O
Ìgbanisíṣẹ́ O
Boko B-ORG
aṣọ́bodè I-ORG
Àgbáyé I-ORG
tí O
àwọn O
ọ̀dọ́langba O
tí O
ó O
tó O
bíi O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
6 O
tó O
fẹ́ O
àyè O
iṣẹ́ O
ẹgbẹ̀rún O
4 O
tí O
ó O
ṣí O
sílẹ̀ O
nínú O
iléeṣẹ́ O
Weibo B-ORG
Aṣọ́bodè I-ORG
Against I-ORG
tí O

sẹ́yìn I-DATE
abanilọ́kànjẹ́ O
16 I-DATE
1999 I-DATE
tí O
6 O
ọdún B-DATE
Ciku B-PER
ṣe O
ọ̀dọ́langba O
ó O
2019 I-DATE
Nàìjíríà I-ORG
ètò O
36 I-DATE
ṣí O
ti I-ORG
iṣẹ́ O
, O
nídìí O
Ìgbanisíṣẹ́ O
bíi O
, O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
wà O
í O
4 O
ẹgbẹ̀rún O
tí O
GMT I-DATE
GMT I-DATE
tó O
sílẹ̀ O
tí O
abélé O
tí O
ọ̀gá O
ló O
Ọ̀pẹ I-DATE
Ẹ̀ṣọ̀ B-ORG
Sathi B-ORG
àyè O
Ní O
nínú O
ọdún I-DATE
iléeṣẹ́ O
pátápátá O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
fẹ́ O
ó O
tó O
àwọn O
, O
Aṣọ́bodè I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
tí O

abélé O
ṣe O
2018 B-DATE
ètò O
10 I-DATE
tí O
tí O
Ní O
Nàìjíríà I-ORG
Ìgbanisíṣẹ́ O
àyè O
wà O
tí O
6 O
iléeṣẹ́ O
tó O
nínú O
4 O
pátápátá O
í O
un I-DATE
, O
2019 I-DATE
tí O
ó O
abanilọ́kànjẹ́ O
Nàìjíríà I-ORG
ó O
3 I-DATE
àwọn O
, O
- I-DATE
Injustice I-ORG
: I-DATE
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
ló O
, O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
ọ̀dọ́langba O
tó O
APC B-ORG
fẹ́ O
sílẹ̀ O
DCMA B-ORG
un I-DATE
ọ̀gá O
aṣọ́bodè I-ORG
iṣẹ́ O
bíi O
1999 I-DATE
Atiku B-PER
un I-DATE
ẹgbẹ̀rún O
ṣí O
nídìí O
tí O

oṣù I-DATE
Ọbásanjọ́ B-PER
fẹ́ O
, O
Sahara B-ORG
ó O
sílẹ̀ O
tó O
iléeṣẹ́ O
, O
tó O
Èbìbí I-DATE
í O
, O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
- I-DATE
ló O
tí O
bíi O
Nàìjíríà I-ORG
Ìgbanisíṣẹ́ O
Ní O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
: I-DATE
tí O
ètò O
2015 I-DATE
ẹgbẹ̀rún O
PDP B-ORG
àyè O
6 O
ṣe O
Ìfowópamọ́ I-ORG
abélé O
tí O
nídìí O
Ẹrẹ́nà I-DATE
ọ̀gá O
abanilọ́kànjẹ́ O
2006 B-DATE
wà O
àwọn O
tí O
4 O
0 I-DATE
ṣí O
, I-DATE
pátápátá O
ọ̀dọ́langba O
iṣẹ́ O
nínú O
Ọjọ́rú I-DATE
ó O
Aṣọ́bodè I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
tí O

Àwọn O
ajìjàngbara O
sọ O
wípé O
ìgbàgbọ́ O
- O
asán O
tí O
ó O
rinlẹ̀ O
ní O
ìgbèríko O
ni O
ó O
ń O
fa O
ìwà O
pálapalà O
náà O
. O

Irọ́ O
tí O
ó O
ti O
ara O
ẹlẹ́yàmẹyà O
sú O
yọ O
lórí O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
lásìkò O
ìbò O

Rédíò O
tí O
ó O
ń O
mú O
ìsọdọ̀kan O
àti O
ìgbéga O
wáyé O

Àwa O
náà O
ní O
láti O
di O
aṣíwájú O
fún O
ara O
wa O
… O

Fún O
ọdún B-DATE
10 I-DATE
tí O
ó O
ré O
kọjá O
lọ O
, O
Fátóyìnbó B-PER
aródẹ́dẹ́ O
ti O
rí O
ìfẹ̀sùnkàn O
ìfipábánilòpọ̀ O
ọ̀kan O
- O
ò O
- O
jọ̀kan O
. O

Fún O
ọdún B-DATE
mẹ́fà I-DATE
tí O
ó O
ré O
kọjá O
lọ O
, O
Anmol B-PER
aródẹ́dẹ́ O
ti O
rí O
ìfẹ̀sùnkàn O
ìfipábánilòpọ̀ O
ọ̀kan O
- O
ò O
- O
jọ̀kan O
. O

Fún O
oṣù B-DATE
- I-DATE
tí O
ó O
ré O
kọjá O
lọ O
, O
Carolina B-PER
aródẹ́dẹ́ O
ti O
rí O
ìfẹ̀sùnkàn O
ìfipábánilòpọ̀ O
ọ̀kan O
- O
ò O
- O
jọ̀kan O
. O

oṣù B-DATE
Fún O
: I-DATE
tí O
ó O
ré O
kọjá O
lọ O
, O
Fátóyìnbó B-PER
aródẹ́dẹ́ O
ti O
rí O
ìfẹ̀sùnkàn O
ìfipábánilòpọ̀ O
ọ̀kan O
- O
ò O
- O
jọ̀kan O
. O

Fún O
ọdún B-DATE
10 I-DATE
tí O
ó O
ré O
kọjá O
lọ O
, O
Muhammadtaha B-PER
aródẹ́dẹ́ O
ti O
rí O
ìfẹ̀sùnkàn O
ìfipábánilòpọ̀ O
ọ̀kan O
- O
ò O
- O
jọ̀kan O
. O

Fún O
àpẹẹrẹ O
, O
àmàlà O
jẹ́ O
oúnjẹ O
tí O
ó O
ilẹ̀ O
Yorùbá O
lókìkí O
, O
pàápàá O
ní O
òkè O
òkun O
. O

Ó O
sọ O
síwájú O
sí O
i O
wípé O
ilé O
ẹjọ́ O
kùnà O
bí O
ó O
ṣe O
“ O
ṣe O
ìmúdọ́gbandọ́gba O
ọjọ́ O
orí O
ọmọ O
àti O
ọjọ́ O
orí O
tí O
ó O
yẹ O
fún O
ìgbéyàwó O
"""" O
, O
èyí O
tí O
ó O
túmọ̀ O
sí O
wípé O
ọ̀tọ̀ O
ni O
ti O
tọ́lú O
ọ̀tọ̀ O
ni O
ti O
tọ́lùú O
wò O
, O
ọ̀tọ̀ O
ni O
ó O
yẹ O
kí O
ilé O
ẹjọ́ O
ó O
là O
kalẹ̀ O
fún O
ọjọ́ O
orí O
ìgbéyàwó O
ọkùnrin O
àti O
obìnrin O
. O

Èyí O
kò O
gbé O
mi O
lọ́kàn O
bíi O
ti O
ìlàkàkà O
àwọn O
ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
ìrìnàjò O
nínúu O
ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
. O

kò O
àwọn O
ilẹ̀ B-LOC
mi O
tí O
ìlàkàkà O
ṣe O
adúláwọ̀ O
ń O
ó O
lọ́kàn O
Èyí O
- I-LOC
ti O
- O
ọmọ O
nínúu O
gbé O
bíi O
ìrìnàjò O
adúláwọ̀ I-LOC
. O

bíi O
- I-LOC
ìlàkàkà O
ṣe O
Èyí O
gbé O
ó O
lọ́kàn O
ilẹ̀ B-LOC
ń O
ti O
tí O
kò O
adúláwọ̀ O
nínúu O
- O
mi O
àwọn O
ọmọ O
ìrìnàjò O
adúláwọ̀ I-LOC
. O

Èyí O
kò O
gbé O
mi O
lọ́kàn O
bíi O
ti O
ìlàkàkà O
àwọn O
ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
ìrìnàjò O
nínúu O
Mauritania B-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
èdè I-LOC
. O

Kà O
sí O
i O
: O
Gómìnà O
kan O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
kìlọ̀ O
fún O
ìjọba O
ilẹ̀ O
òkèèrè O
: O
Ẹ O
dá O
sí O
ọ̀rọ̀ O
ìdìbò O
wa O
kí O
‘ẹ O
padà O
sí O
ìlú O
yín O
ní O
òkú’ O

Kà O
sí O
i O
: O
Gómìnà O
kan O
ní O
Russia B-LOC
kìlọ̀ O
fún O
ìjọba O
ilẹ̀ O
òkèèrè O
: O
Ẹ O
dá O
sí O
ọ̀rọ̀ O
ìdìbò O
wa O
kí O
‘ẹ O
padà O
sí O
ìlú O
yín O
ní O
òkú’ O

Kà O
sí O
i O
: O
Gómìnà O
kan O
ní O
China B-LOC
kìlọ̀ O
fún O
ìjọba O
ilẹ̀ O
òkèèrè O
: O
Ẹ O
dá O
sí O
ọ̀rọ̀ O
ìdìbò O
wa O
kí O
‘ẹ O
padà O
sí O
ìlú O
yín O
ní O
òkú’ O

Kà O
sí O
i O
: O
Gómìnà O
kan O
ní O
Kingston B-LOC
kìlọ̀ O
fún O
ìjọba O
ilẹ̀ O
òkèèrè O
: O
Ẹ O
dá O
sí O
ọ̀rọ̀ O
ìdìbò O
wa O
kí O
‘ẹ O
padà O
sí O
ìlú O
yín O
ní O
òkú’ O

Kà O
i O
sí O
kan O
: O
Gómìnà O
Nàìjíríà B-LOC
ní O
kìlọ̀ O
fún O
ìjọba O
ilẹ̀ O
òkèèrè O
: O
Ẹ O
dá O
sí O
ọ̀rọ̀ O
ìdìbò O
wa O
kí O
‘ẹ O
padà O
sí O
ìlú O
yín O
ní O
òkú’ O

orí O
túbọ̀ O
Ẹ̀rí O
ń O
- O
ọjọ́ B-DATE
Ọjọ́rú I-DATE
- O
yọ O
jáde O
ọgbọ̀n I-DATE
tẹnu O
ẹni O
àwọn O
kó O
- O
. O

Ẹ̀rí O
túbọ̀ O
ń O
tẹnu O
àwọn O
ẹni O
- O
orí O
- O
kó O
- O
yọ O
jáde O
30 B-DATE
ọgbọ̀n I-DATE
ọdún I-DATE
. O

ẹni O
- O
tẹnu O
Èrèlé I-DATE
- O
yọ O
orí O
àwọn O
ọdún B-DATE
- O
jáde O
ń O
sẹ́yìn I-DATE
kó O
túbọ̀ O
Ẹ̀rí O
. O

jáde O
Ẹ̀rí O
kó O
- O
5 I-DATE
ọgbọ̀n I-DATE
túbọ̀ O
ń O
- O
ẹni O
tẹnu O
yọ O
àwọn O
orí O
lẹ́yìn B-DATE
- O
. O

orí O
Ẹ̀rí O
tẹnu O
àwọn O
- O
ń O
ẹni O
8 B-DATE
- O
- O
túbọ̀ O
yọ O
jáde O
kó O
ọgbọ̀n I-DATE
ọdún I-DATE
. O

Ohun O
tí O
ó O
dára O
jù O
lọ O
ni O
wípé O
àwọn O
tí O
ó O
ń O
tako O
ìwà O
burúkú O
yìí O
gbàgbọ́ O
wípé O
àyípadà O
lè O
dé O
. O

- O
omi O
Erékùsù B-LOC
oríi O
ẹ̀mí O
ní O
ìdóòlà O
Adúláwọ̀ I-LOC
Iṣẹ́ O
ní O
2006 B-DATE
. O

Banatah B-LOC
oríi O
ní O
ẹ̀mí O
ní O
ìdóòlà O
- O
Iṣẹ́ O
orílẹ̀ I-LOC
omi O
2006 B-DATE
. O

omi O
ìdóòlà O
ní O
ẹ̀mí O
Iṣẹ́ O
ti I-LOC
oríi O
- O
Erékùsù B-LOC
ní O
2006 B-DATE
. O

Iṣẹ́ O
ìdóòlà O
- O
ẹ̀mí O
ní O
oríi O
omi O
Àréwá B-LOC
Canary I-LOC
ní O
oṣù B-DATE
. O

Iṣẹ́ O
ìdóòlà O
- O
ẹ̀mí O
ní O
oríi O
omi O
Erékùsù B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
ní O
2006 B-DATE
. O

, O
láti O
, O
Túndé B-PER
Odùduwà B-PER
láti O
Agbègbè O
Buhari B-PER
Oníjó O
) O
( O
àti O
nínú O
wọn O
Kingston B-LOC
Alaa B-PER
Nàìjíríà B-LOC
Abubakar B-PER
ìbílẹ̀ O
Abubakar B-PER
ni O
Akọrin O
Tobago B-LOC
láti O
( O
Leigh I-PER
, O
, O
Naz I-PER
Gbajúmọ̀ O
Chemi B-PER
láti O
Coke B-ORG
, O
, O
Jónátánì B-PER
ilẹ̀ B-LOC
Reporters I-ORG
) O
, O
D'banj B-PER
Kristì I-PER
àti O
Shehu B-PER
Lhamo I-PER
. O

láti O
Lichtenstein I-PER
wọn O
Jónátánì B-PER
Vijay B-PER
Jésù B-PER
Ghana B-LOC
, O
nínú O
Gbajúmọ̀ O
ni O
, O
láti O
Kingston B-LOC
, O
Mia B-PER
láti O
Agbègbè O
Guinea B-LOC
, O
Prem B-PER
láti O
Greece B-LOC
, O
Befeqadu B-PER
Sousa I-PER
( O
Oníjó O
ìbílẹ̀ O
) O
, O
Vijay B-PER
àti O
Lucky B-PER
( O
Akọrin O
DCMA B-ORG
Àtijọ́ I-ORG
) O
, O
Ọbásanjọ́ B-PER
Yiso I-PER
àti O
Neeli B-PER
Rana I-PER
. O

Akọrin O
àti O
Zelalem B-PER
, O
( O
láti O
, O
Kibret B-PER
Gbajúmọ̀ O
wọn O
Arẹ́gbẹ́ṣọlá B-PER
ìbílẹ̀ O
Abd I-PER
láti O
( O
àti O
Ethiopia B-LOC
Germain B-PER
, O
Coke B-ORG
Wothie B-LOC
Jésù B-PER
Anmol B-PER
Agbègbè O
, O
láti O
Studio I-ORG
láti O
Naghma B-PER
Neeli B-PER
) O
da I-PER
- I-PER
ni O
Inal B-LOC
nínú O
Goodluck B-PER
, O
, O
) O
Rome B-LOC
Montana B-PER
Oníjó O
, O
Kibret I-PER
. O

, O
Accra B-LOC
Nàìjíríà B-LOC
El I-PER
ni O
Leigh I-PER
, O
Studio I-ORG
Vladimir B-PER
, O
Akọrin O
) O
Gbajúmọ̀ O
ìbílẹ̀ O
Kristì I-PER
Naghma B-PER
( O
( O
Kami B-PER
Nkurunziza B-PER
Neema B-PER
láti O
, O
láti O
Muhammadtaha B-PER
nínú O
láti O
Atnaf B-PER
Coke B-ORG
Neeli B-PER
Ilham B-PER
Buhari B-PER
àti O
àti O
Rana I-PER
Agbègbè O
KPK B-LOC
, O
Oníjó O
) O
wọn O
, O
Azlatt B-LOC
, O
láti O
. O

Sindh B-LOC
Prem B-PER
nínú O
, O
, O
ilẹ̀ B-LOC
Jésù B-PER
láti O
Algeria B-LOC
Amanda B-PER
Kibret I-PER
Agbègbè O
Gbajúmọ̀ O
Nariman B-PER
, O
láti O
láti O
wọn O
Nadra B-PER
ni O
Túndé B-PER
Sindh B-LOC
láti O
, O
, O
Rana I-PER
( O
Oníjó O
ìbílẹ̀ O
) O
, O
Ọbásanjọ́ B-PER
àti O
Nkurunziza B-PER
( O
Akọrin O
Coke B-ORG
APC I-ORG
) O
, O
Atiku B-PER
Naz I-PER
àti O
Neeli B-PER
Rana I-PER
. O

dá O
ọmọ O
àwọn O
iṣẹ́ O
jẹ́ O
tí O
, O
àṣà O
rẹ̀ O
ìṣọ̀kan O
ó O
Moro B-PER
lórí O
Síbẹ̀ O
ìgbélárugẹ O
bí O
, O
olóyè O
Yorùbá O
jẹ́ O
ohun O
tí O
ó O
gbé O
e O
lọ́kàn O
gidi O
gan O
- O
an O
, O
tí O
ó O
sì O
ń O
ṣe O
bí O
olùlàjà O
láàárín O
wọn O
. O

Síbẹ̀ O
, O
bí O
olóyè O
Yorùbá O
tí O
ó O
jẹ́ O
, O
iṣẹ́ O
ìgbélárugẹ O
àṣà O
rẹ̀ O
dá O
lórí O
ìṣọ̀kan O
àwọn O
ọmọ O
Odùduwà B-PER
jẹ́ O
ohun O
tí O
ó O
gbé O
e O
lọ́kàn O
gidi O
gan O
- O
an O
, O
tí O
ó O
sì O
ń O
ṣe O
bí O
olùlàjà O
láàárín O
wọn O
. O

Síbẹ̀ O
, O
bí O
olóyè O
Yorùbá O
tí O
ó O
jẹ́ O
, O
iṣẹ́ O
ìgbélárugẹ O
àṣà O
rẹ̀ O
dá O
lórí O
ìṣọ̀kan O
àwọn O
ọmọ O
Buhari B-PER
jẹ́ O
ohun O
tí O
ó O
gbé O
e O
lọ́kàn O
gidi O
gan O
- O
an O
, O
tí O
ó O
sì O
ń O
ṣe O
bí O
olùlàjà O
láàárín O
wọn O
. O

Ohun O
tí O
ó O
mú O
èyí O
bani O
nínú O
jẹ́ O
jù O
ni O
fún O
ẹni O
láti O
rí O
ikú O
tí O
ó O
pa O
ẹ̀gbọ́n O
ẹni O
. O

àtẹ̀jáde O
nítorí O
fún O
a O
mọ́lé O
pe O
ẹ̀rọ O
orí O
Ìjọba O
yìí O
“ O
ti O
18 I-DATE
- O
wọn O
ayélujára O
ọdún B-DATE
wọ́n O
"""" O
afẹ̀míṣòfò O
ni O
sì O
ẹgbẹ́ O
. O

Ìjọba O
pe O
ẹgbẹ́ O
yìí O
ni O
“ O
afẹ̀míṣòfò O
"""" O
nítorí O
àtẹ̀jáde O
orí O
ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O
wọn O
a O
sì O
ti O
wọ́n O
mọ́lé O
fún O
oṣù B-DATE
18 I-DATE
. O

Ìjọba O
pe O
ẹgbẹ́ O
yìí O
ni O
“ O
afẹ̀míṣòfò O
"""" O
nítorí O
àtẹ̀jáde O
orí O
ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O
wọn O
a O
sì O
ti O
wọ́n O
mọ́lé O
fún O
oṣù B-DATE
Ọ̀pẹ I-DATE
. O

- O
Ìjọba O
ayélujára O
a O
ni O
ẹgbẹ́ O
afẹ̀míṣòfò O
yìí O
wọ́n O
mọ́lé O
orí O
nítorí O
fún O
sì O
àtẹ̀jáde O
ti O
“ O
ẹ̀rọ O
"""" O
wọn O
pe O
ọjọ́ B-DATE
: I-DATE
. O

sẹ́yìn I-DATE
ọdún I-DATE
ọdún I-DATE
ènìyàn O
2018 I-DATE
ìṣọdẹ O
123 O
ní O
Gẹ̀gẹ̀ O
- O
APC I-ORG
àpàpàǹdodo O
DCMA B-ORG
- I-DATE
Belu I-DATE
àkọsílẹ̀ O
bí O
àjẹ́ O
2019 I-DATE
tẹ̀jáde O
Ṣẹẹrẹ I-DATE
rán O
ọdún I-DATE
, O
Èrèlé I-DATE
ọlọ́pàá O
àti I-ORG
oṣù I-DATE
sọ́run O
Zimbabwe B-LOC
- I-DATE
ní O
GMT I-DATE
tí O
méjìlélọ́gbọ̀n I-DATE
ọdún B-DATE
ti O
àwọn O
2019 I-DATE
. O

- I-ORG
- I-DATE
ń I-ORG
- I-DATE
, O
bí O
rán O
ọdún I-DATE
WhatsApp B-ORG
, I-DATE
mẹ́fà I-DATE
23 I-DATE
- O
sẹ́yìn I-DATE
sẹ́yìn I-DATE
àwọn O
Ilé B-LOC
tí O
sọ́run O
ní O
tẹ̀jáde O
ìṣọdẹ O
ní O
oṣù I-DATE
ti O
2016 I-DATE
àkọsílẹ̀ O
ọdún I-DATE
ọjọ́ B-DATE
123 O
2016 I-DATE
àjẹ́ O
- I-DATE
àpàpàǹdodo O
Gẹ̀gẹ̀ O
sí I-DATE
ènìyàn O
ọlọ́pàá O
: I-DATE
. O

un I-DATE
àpàpàǹdodo O
, I-DATE
2019 I-DATE
Èbìbí I-DATE
àwọn O
123 O
oṣù I-DATE
Nàìjíríà B-LOC
20 I-DATE
ti O
37 I-DATE
- I-DATE
ní O
un I-DATE
àkọsílẹ̀ O
bí O
ìṣọdẹ O
: I-DATE
ní O
oṣù B-DATE
, O
tí O
Impunity I-ORG
ènìyàn O
rán O
Gẹ̀gẹ̀ O
ọlọ́pàá O
DCMA B-ORG
in I-DATE
Àgbáyé I-ORG
sọ́run O
àjẹ́ O
11 I-DATE
- O
tẹ̀jáde O
36 I-DATE
un I-DATE
ọdún I-DATE
. O

- I-DATE
: I-DATE
ọlọ́pàá O
- I-ORG
bí O
oṣù I-DATE
20 B-DATE
, I-DATE
36 I-DATE
Gẹ̀gẹ̀ O
un I-DATE
Ilé B-ORG
àjẹ́ O
sọ́run O
ọdún I-DATE
- I-ORG
ti O
àpàpàǹdodo O
- O
ọdún I-DATE
- I-DATE
Nàìjíríà B-LOC
àkọsílẹ̀ O
- I-DATE
rán O
àti I-DATE
ọdún I-DATE
àwọn O
ènìyàn O
tí O
ìṣọdẹ O
, O
123 O
ní O
ní O
tẹ̀jáde O
- I-DATE
37 I-DATE
2019 I-DATE
. O

in I-DATE
Uganda B-LOC
ti I-ORG
ìṣọdẹ O
- O
Gẹ̀gẹ̀ O
APC B-ORG
àwọn O
tí O
ọgọ́rùn B-DATE
àpàpàǹdodo O
bí O
, O
àìṣòdodo I-ORG
ọdún I-DATE
123 O
ọlọ́pàá O
ní O
àjẹ́ O
tẹ̀jáde O
ti O
ènìyàn O
- I-DATE
àkọsílẹ̀ O
ní O
kan I-DATE
rán O
sọ́run O
2019 I-DATE
mẹ́sàn I-DATE
ọdún I-DATE
: I-DATE
- I-DATE
10 I-DATE
un I-DATE
37 I-DATE
- I-DATE
ọdún I-DATE
2019 I-DATE
. O

ìkọ́ṣẹ́ O
Algeria B-LOC
Nígbà O
ọmọ O
, O
bí O
aláwọ̀ O
funfun O
kan O
kò O
bá O
ṣe O
dáadáa O
, O
wọn O
á O
ṣì O
borí O
aláwọ̀ O
dúdú O
mìíràn O
. O

Nígbà O
ìkọ́ṣẹ́ O
, O
bí O
ọmọ O
Erékùsù B-LOC
aláwọ̀ O
funfun O
kan O
kò O
bá O
ṣe O
dáadáa O
, O
wọn O
á O
ṣì O
borí O
aláwọ̀ O
dúdú O
mìíràn O
. O

Nígbà O
ìkọ́ṣẹ́ O
, O
bí O
ọmọ O
Àréwá B-LOC
aláwọ̀ O
funfun O
kan O
kò O
bá O
ṣe O
dáadáa O
, O
wọn O
á O
ṣì O
borí O
aláwọ̀ O
dúdú O
mìíràn O
. O

Nígbà O
ìkọ́ṣẹ́ O
, O
bí O
ọmọ O
Mauritania B-LOC
aláwọ̀ O
funfun O
kan O
kò O
bá O
ṣe O
dáadáa O
, O
wọn O
á O
ṣì O
borí O
aláwọ̀ O
dúdú O
mìíràn O
. O

tí O
tí O
ń O
gẹ́gẹ́ O
ọmọ O
àwọn O
ìgbélárugẹ O
Amẹ́ríkà I-LOC
ní O
ṣe O
àṣà O
Adúláwọ̀ I-LOC
ọlọ́gbọ́n O
àwọn O
“ O
rẹ̀ O
polówó O
àti O
bíi O
Serbia I-LOC
Ó O
àkọ́kọ́ O
Ilé B-LOC
kó O
àtinudá O
ìpàṣípààrọ̀ O
araa O
ayẹyẹ O
aṣàgbélárugẹ O
yóò O
láàárín O
jọ O
Azlatt B-LOC
, O
"""" O
tí O
ó O
ní O
àwọn O
akópa O
tí O
ó O
tó O
bíi O
2 O
, O
000 O
láti O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
68 O
. O

gẹ́gẹ́ O
Ilẹ̀ B-LOC
ìgbélárugẹ O
àṣà O
“ O
ń O
àkọ́kọ́ O
ọlọ́gbọ́n O
bíi O
tí O
ayẹyẹ O
àwọn O
kó O
ìpàṣípààrọ̀ O
- I-LOC
àti O
aṣàgbélárugẹ O
rẹ̀ O
yóò O
polówó O
ṣe O
àtinudá O
jọ O
adúláwọ̀ I-LOC
àwọn O
araa O
ọmọ O
ilẹ̀ B-LOC
tí O
Ó O
ní O
láàárín O
Adúláwọ̀ I-LOC
, O
"""" O
tí O
ó O
ní O
àwọn O
akópa O
tí O
ó O
tó O
bíi O
2 O
, O
000 O
láti O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
68 O
. O

yóò O
polówó O
ayẹyẹ O
àkọ́kọ́ O
“ O
gẹ́gẹ́ O
àwọn O
tí O
Ghana B-LOC
ọmọ O
bíi O
rẹ̀ O
Ó O
araa O
ní I-LOC
kó O
jọ O
tí O
ń O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
ìpàṣípààrọ̀ O
láàárín O
àwọn O
ọlọ́gbọ́n O
àtinudá O
àti O
aṣàgbélárugẹ O
àṣà O
ní O
ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
, O
"""" O
tí O
ó O
ní O
àwọn O
akópa O
tí O
ó O
tó O
bíi O
2 O
, O
000 O
láti O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
68 O
. O

Ó O
polówó O
araa O
rẹ̀ O
gẹ́gẹ́ O
bíi O
“ O
ayẹyẹ O
àkọ́kọ́ O
tí O
yóò O
kó O
àwọn O
ọmọ O
Sony B-LOC
ti I-LOC
jọ O
tí O
ń O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
ìpàṣípààrọ̀ O
láàárín O
àwọn O
ọlọ́gbọ́n O
àtinudá O
àti O
aṣàgbélárugẹ O
àṣà O
ní O
Éróòpù B-LOC
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
, O
"""" O
tí O
ó O
ní O
àwọn O
akópa O
tí O
ó O
tó O
bíi O
2 O
, O
000 O
láti O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
68 O
. O

gẹ́gẹ́ O
polówó O
rẹ̀ O
ayẹyẹ O
ọmọ O
àkọ́kọ́ O
ilẹ̀ B-LOC
àwọn O
kó O
tí O
Ó O
“ O
bíi O
yóò O
araa O
Adúláwọ̀ I-LOC
jọ O
tí O
ń O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
ìpàṣípààrọ̀ O
láàárín O
àwọn O
ọlọ́gbọ́n O
àtinudá O
àti O
aṣàgbélárugẹ O
àṣà O
ní O
Pakistan B-LOC
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
, O
"""" O
tí O
ó O
ní O
àwọn O
akópa O
tí O
ó O
tó O
bíi O
2 O
, O
000 O
láti O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
68 O
. O

Nítẹ̀síwájú O
, O
wọ́n O
sọ O
wípé O
àlàálẹ̀ O
náà O
fi O
ẹ̀tọ́ O
dídọ́gba O
ọmọ O
ènìyàn O
yí O
ẹrẹ̀fọ̀ O
àti O
pé O
wọn O
fi O
ẹ̀tọ́ O
àǹfààní O
sí O
ẹ̀kọ́ O
ìwé O
dun O
àwọn O
ọmọdébìnrin O
. O

Ẹnìkan O
sọ O
pé O
: O

- I-PER
4 O
Àwòrán O
: O
El B-PER
Rufai I-PER
tọrọ O
àforíjì O
fún O
túwíìtì O
“ O
tí O
ó O
lè O
dá O
wàhálà O
sílẹ̀ O
"""" O
náà O
tí O
ó O
wà O
ń'nú O
Àwòrán O
3 O
. O

Àwòrán O
4 O
Abel B-PER
Mottley I-PER
Lhamo I-PER
: O
tọrọ O
àforíjì O
fún O
túwíìtì O
“ O
tí O
ó O
lè O
dá O
wàhálà O
sílẹ̀ O
"""" O
náà O
tí O
ó O
wà O
ń'nú O
Àwòrán O
3 O
. O

Àwòrán O
4 O
: O
Shehu B-PER
- I-PER
Ibrahim I-PER
tọrọ O
àforíjì O
fún O
túwíìtì O
“ O
tí O
ó O
lè O
dá O
wàhálà O
sílẹ̀ O
"""" O
náà O
tí O
ó O
wà O
ń'nú O
Àwòrán O
3 O
. O

Àwòrán O
4 O
: O
Zelalem B-PER
- I-PER
Rufai I-PER
tọrọ O
àforíjì O
fún O
túwíìtì O
“ O
tí O
ó O
lè O
dá O
wàhálà O
sílẹ̀ O
"""" O
náà O
tí O
ó O
wà O
ń'nú O
Àwòrán O
3 O
. O

Nadra B-PER
Àwòrán O
McLellan I-PER
- I-PER
: O
4 O
tọrọ O
àforíjì O
fún O
túwíìtì O
“ O
tí O
ó O
lè O
dá O
wàhálà O
sílẹ̀ O
"""" O
náà O
tí O
ó O
wà O
ń'nú O
Àwòrán O
3 O
. O

Ìfigagbága O
àwọn O
akọrin O
wọ̀nyí O
ni O
a O
mọ̀ O
sí O
“ O
picong O
"""" O
. O

Torí O
ìdí O
èyí O
, O
a O
fi O
àfòmọ́ O
ìparí O
- O
ious O
èdè O
Gẹ̀ẹ́sì O
kún O
ọ̀rọ̀ O
ìpìlẹ̀ O
Yorùbá O
. O

Kódà O
Fáṣọlá I-PER
Buhari B-PER
ti O
ẹgbẹ́ O
APC B-ORG
ni O
ó O
“ O
ṣe O
ìdápadà O
àwọn O
ará O
Àríwá O
70 O
sí O
ìpínlẹ̀ O
- O
ẹ O
Kano B-LOC
nítorí O
wọ́n O
tọrọ O
bárà O
"""" O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ìwé O
ìròyìn O
aṣèwádìí O
lórí O
ayélujára O
Sahara B-ORG
Reporters I-ORG
ṣẹ O
jábọ̀ O
. O

Àríwá O
ará O
ìdápadà O
ẹgbẹ́ O
Kódà O
sí O
Leigh I-PER
ti O
“ O
70 O
ṣe O
ó O
Stand B-ORG
- O
Kano B-LOC
àwọn O
ẹ O
ni O
Túndé B-PER
ìpínlẹ̀ O
nítorí O
wọ́n O
tọrọ O
bárà O
"""" O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ìwé O
ìròyìn O
aṣèwádìí O
lórí O
ayélujára O
Sahara B-ORG
Reporters I-ORG
ṣẹ O
jábọ̀ O
. O

Kódà O
Atiku B-PER
Kristì I-PER
ti O
ẹgbẹ́ O
Boko B-ORG
ni O
ó O
“ O
ṣe O
ìdápadà O
àwọn O
ará O
Àríwá O
70 O
sí O
ìpínlẹ̀ O
- O
ẹ O
KPK B-LOC
nítorí O
wọ́n O
tọrọ O
bárà O
"""" O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ìwé O
ìròyìn O
aṣèwádìí O
lórí O
ayélujára O
Sahara B-ORG
Reporters I-ORG
ṣẹ O
jábọ̀ O
. O

Kódà O
Superblue B-PER
Sid I-PER
ti O
ẹgbẹ́ O
APC B-ORG
ni O
ó O
“ O
ṣe O
ìdápadà O
àwọn O
ará O
Àríwá O
70 O
sí O
ìpínlẹ̀ O
- O
ẹ O
Accra B-LOC
nítorí O
wọ́n O
tọrọ O
bárà O
"""" O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ìwé O
ìròyìn O
aṣèwádìí O
lórí O
ayélujára O
Sahara B-ORG
àwa I-ORG
ṣẹ O
jábọ̀ O
. O

Times B-ORG
ti O
ẹgbẹ́ O
Carolina B-PER
Naz I-PER
Kódà O
ni O
ó O
“ O
ṣe O
ìdápadà O
àwọn O
ará O
Àríwá O
70 O
sí O
ìpínlẹ̀ O
- O
ẹ O
Kano B-LOC
nítorí O
wọ́n O
tọrọ O
bárà O
"""" O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ìwé O
ìròyìn O
aṣèwádìí O
lórí O
ayélujára O
Twitter B-ORG
Reporters I-ORG
ṣẹ O
jábọ̀ O
. O

Wọ́n O
sì O
tún O
gbàgbọ́ O
wípé O
bí O
ẹ̀jẹ̀ẹ O
ẹni O
tí O
a O
pè O
ní O
àjẹ́ O
bá O
kan O
ilẹ̀ O
ọ̀gẹ́rẹ́ O
, O
yóò O
pàdánù O
agbára O
ẹlẹyẹ O
rẹ̀ O
. O

Àwọn O
ọjọ́ O
- O
orí O
méjèèjì O
yìí O
, O
tí O
ó O
ní O
onímọ̀ O
nípa O
ìlò O
ẹ̀rọ O
ayárabíàṣá O
àti O
àwọn O
aṣípò O
sórí O
ẹ̀rọ O
ayárabíàṣá O
, O
ni O
ó O
pọ̀ O
jù O
lọ O
nínú O
àwọn O
olùdìbòo O
Jharkhand B-LOC
. O

Àwọn O
ọjọ́ O
- O
orí O
méjèèjì O
yìí O
, O
tí O
ó O
ní O
onímọ̀ O
nípa O
ìlò O
ẹ̀rọ O
ayárabíàṣá O
àti O
àwọn O
aṣípò O
sórí O
ẹ̀rọ O
ayárabíàṣá O
, O
ni O
ó O
pọ̀ O
jù O
lọ O
nínú O
àwọn O
olùdìbòo O
Nàìjíríà B-LOC
. O

Against I-ORG
látàríi O
poo O
WhatsApp B-ORG
ọkàn O
Ìlọsíwájú I-ORG
àlàálẹ̀ O
orílẹ̀ I-ORG
Olùdarí I-ORG
orílẹ̀ I-ORG
gba O
Àgbáyé I-ORG
mi O
Ìbànújẹ́ O
àti I-ORG
tí O
kò O
mú O
ìfowó O
ránṣẹ́ O
sí O
òkè O
òkun O
rọrùn O
; O
n O
kò O
le O
è O
dá O
owó O
ìrìnàjò O
ọ̀fẹ́ O
tí O
ó O
pọn O
dandan O
láti O
dá O
padà O
padà O
fún O
àwọn O
tí O
ó O
ni O
owó O
. O

ọkàn O
èdè I-ORG
Ìfowópamọ́ I-ORG
Forum B-ORG
gba O
Action I-ORG
mi O
Àṣà I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
- I-ORG
Ìbànújẹ́ O
àlàálẹ̀ O
poo O
látàríi O
Nàìjíríà I-ORG
tí O
kò O
mú O
ìfowó O
ránṣẹ́ O
sí O
òkè O
òkun O
rọrùn O
; O
n O
kò O
le O
è O
dá O
owó O
ìrìnàjò O
ọ̀fẹ́ O
tí O
ó O
pọn O
dandan O
láti O
dá O
padà O
padà O
fún O
àwọn O
tí O
ó O
ni O
owó O
. O

àlàálẹ̀ O
Against I-ORG
mi O
Weibo B-ORG
arawa I-ORG
èdè I-ORG
látàríi O
ń I-ORG
poo O
- I-ORG
Nations I-ORG
ọkàn O
Ìbànújẹ́ O
gba O
aṣọ́bodè I-ORG
tí O
kò O
mú O
ìfowó O
ránṣẹ́ O
sí O
òkè O
òkun O
rọrùn O
; O
n O
kò O
le O
è O
dá O
owó O
ìrìnàjò O
ọ̀fẹ́ O
tí O
ó O
pọn O
dandan O
láti O
dá O
padà O
padà O
fún O
àwọn O
tí O
ó O
ni O
owó O
. O

Ìbànújẹ́ O
látàríi O
àlàálẹ̀ O
ọkàn O
Àjọ B-ORG
poo O
gba O
mi O
- I-ORG
ti I-ORG
Àgbà I-ORG
orílẹ̀ I-ORG
Kingston I-ORG
Impunity I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
tí O
kò O
mú O
ìfowó O
ránṣẹ́ O
sí O
òkè O
òkun O
rọrùn O
; O
n O
kò O
le O
è O
dá O
owó O
ìrìnàjò O
ọ̀fẹ́ O
tí O
ó O
pọn O
dandan O
láti O
dá O
padà O
padà O
fún O
àwọn O
tí O
ó O
ni O
owó O
. O

orílẹ̀ I-ORG
àlàálẹ̀ O
Àgbà I-ORG
tí I-ORG
Àgbáyé I-ORG
ọkàn O
Ìlọsíwájú I-ORG
gba O
Ìbànújẹ́ O
Action I-ORG
Ìfowópamọ́ I-ORG
Times B-ORG
mi O
poo O
látàríi O
tí O
kò O
mú O
ìfowó O
ránṣẹ́ O
sí O
òkè O
òkun O
rọrùn O
; O
n O
kò O
le O
è O
dá O
owó O
ìrìnàjò O
ọ̀fẹ́ O
tí O
ó O
pọn O
dandan O
láti O
dá O
padà O
padà O
fún O
àwọn O
tí O
ó O
ni O
owó O
. O

Ẹgbẹ́ O
méjèèjì O
tí O
ó O
gbajúmọ̀ O
jù O
lọ O
, O
Facebook B-ORG
- I-ORG
Impunity I-ORG
APC I-ORG
àti O
Ẹgbẹ́ B-ORG
àìjìyà I-ORG
àìjìyà I-ORG
ó I-ORG
àìṣòdodo I-ORG
àìjìyà I-ORG
PDP I-ORG
Against I-ORG
PDP I-ORG
, O
láì O
ṣe O
àní O
- O
àní O
, O
yóò O
tari O
òǹdíje O
wọn O
sí O
gbangba O
wálíà O
: O
