Bí O
ó O
bá O
ní O
orin O
kan O
tí O
ń O
fi O
gbogbo O
ọ̀nà O
wá O
oyè O
Ìwọ́de O
Ojúnà O
ti O
ọdún O
yìí O
, O
ni O
orin O
yìí O
tí O
ó O
ní O
àyè O
láti O
jáwé O
olúborí O
: O
ìlù O
“ O
soca O
tí O
ó O
tani O
jí O
"""" O
, O
ọ̀rọ̀ O
orin O
tí O
ó O
sọ O
nípa O
ìṣọ̀kan O
tí O
àjọ̀dún O
náà O
máa O
ń O
mú O
wá O
, O
àti O
ègbé O
ọlọ́pọlọ O
tí O
ó O
kó O
gbogbo O
ẹ̀yà O
tí O
ó O
ń O
kópa O
nínú O
Ijó O
ìta O
- O
gbangba O
náà O
pọ̀ O
— O
tí O
ó O
ń O
bá O

rẹ̀ O
bẹ̀rẹ̀ O
A O
gẹ́gẹ́ O
ẹ O
ètò O
bíi O
oṣù B-DATE
láti O
kó O
owó O
jọ O
fún O
ilé O
- O
iṣẹ́ O
ìbílẹ̀ O
kan O
. O

bẹ̀rẹ̀ O
ètò O
Halowíìnì B-DATE
rẹ̀ O
A O
ẹ O
bíi O
gẹ́gẹ́ O
láti O
kó O
owó O
jọ O
fún O
ilé O
- O
iṣẹ́ O
ìbílẹ̀ O
kan O
. O

gẹ́gẹ́ O
A O
Halowíìnì B-DATE
ẹ O
ètò O
bẹ̀rẹ̀ O
bíi O
rẹ̀ O
láti O
kó O
owó O
jọ O
fún O
ilé O
- O
iṣẹ́ O
ìbílẹ̀ O
kan O
. O

A O
bẹ̀rẹ̀ O
ẹ O
rẹ̀ O
gẹ́gẹ́ O
bíi O
ètò O
ọjọ́ B-DATE
láti O
kó O
owó O
jọ O
fún O
ilé O
- O
iṣẹ́ O
ìbílẹ̀ O
kan O
. O

Bí O
nǹkan O
ṣe O
ń O
ṣe O
ẹnu O
ire O
fún O
àwọn O
ọmọ O
ẹgbẹ́ O
Abódiakọ O
- O
akọ́diabo O
a O
sì O
ń O
gbà O
wọ́n O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ènìyàn O
, O
ìrìnàjò O
náà O
kò O
yàrá O
. O

àwọn O
tẹ̀lé O
lóríi O
ó O
iye O
tí O
tí O
Àgbéyẹ̀wò O
ó O
Tweepsmap O
ń O
Buhari B-PER
dá O
kan O
lóríi O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
Twitter B-ORG
ṣe O
òfófó O
wípé O
ipò O
karùn O
- O
ún O
ni O
Trinidad B-LOC
dúró O
sí O
nínú O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
márùn O
- O
ún O
lágbàáyé O
: O

Àgbéyẹ̀wò O
Tweepsmap O
kan O
tí O
ó O
dá O
lóríi O
iye O
àwọn O
tí O
ó O
ń O
tẹ̀lé O
Bolsonaro B-PER
lóríi O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
Twitter B-ORG
ṣe O
òfófó O
wípé O
ipò O
karùn O
- O
ún O
ni O
Nàìjíríà B-LOC
dúró O
sí O
nínú O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
márùn O
- O
ún O
lágbàáyé O
: O

alátagbà O
ń O
tí O
ni O
Tweepsmap O
- O
lóríi O
Trump B-PER
iye O
ún O
karùn O
àwọn O
wípé O
ṣe O
tẹ̀lé O
dá O
ó O
ó O
Nàìjíríà B-LOC
Twitter B-ORG
kan O
ẹ̀rọ O
ipò O
òfófó O
Àgbéyẹ̀wò O
tí O
lóríi O
dúró O
sí O
nínú O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
márùn O
- O
ún O
lágbàáyé O
: O

kan O
Twitter B-ORG
lóríi O
tẹ̀lé O
wípé O
karùn O
ni O
Nàìjíríà B-LOC
iye O
ún O
tí O
- O
àwọn O
Skinny B-PER
ó O
òfófó O
Tweepsmap O
dá O
tí O
ipò O
lóríi O
ṣe O
Àgbéyẹ̀wò O
ó O
alátagbà O
ẹ̀rọ O
ń O
dúró O
sí O
nínú O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
márùn O
- O
ún O
lágbàáyé O
: O

Àgbéyẹ̀wò O
Tweepsmap O
kan O
tí O
ó O
dá O
lóríi O
iye O
àwọn O
tí O
ó O
ń O
tẹ̀lé O
Trump B-PER
lóríi O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
Twitter B-ORG
ṣe O
òfófó O
wípé O
ipò O
karùn O
- O
ún O
ni O
Nàìjíríà B-LOC
dúró O
sí O
nínú O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
márùn O
- O
ún O
lágbàáyé O
: O

jẹ́ O
tún O
ológun O
2018 I-DATE
du O
ìje O
12 B-DATE
ní O
èdè O
- I-DATE
, O
Ààrẹ O
ìyànjú O
tí O
ajagun O
ó O
láyé O
- O
ìgbà O
nítorí O
fẹ̀yìntì O
Olusegun B-PER
láti O
wípé O
, O
fún O
olórí O
Soleimani B-PER
gba O
23 I-DATE
Bákannáà O
- I-DATE
kejì O
Kano B-LOC
oṣù B-DATE
Ààrẹ O
nínú O
Shabuyeva I-PER
, O
kọjá I-DATE
máà O
kọjá I-DATE
fún O
ẹ̀wẹ̀wẹ̀ O
31 I-DATE
orílẹ̀ O
ipò O
, O
2019 I-DATE
21 I-DATE
tí O
Nàìjíríà B-LOC
wà O
yìí O
jẹ́ O
àsìkò O
àwọn O
ọ̀dọ́ O
tí O
ó O
ní O
ìrírí O

Bákannáà O
ẹ̀wẹ̀wẹ̀ O
, O
nínú O
ọjọ́ B-DATE
oṣù I-DATE
24 I-DATE
to I-DATE
- I-DATE
GMT I-DATE
, O
ajagun O
fẹ̀yìntì O
tí O
ó O
tún O
jẹ́ O
olórí O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Thai B-LOC
láyé O
ológun O
, O
Sowore B-PER
Babangida I-PER
gba O
Ààrẹ O
Brian B-PER
ní O
ìyànjú O
láti O
máà O
du O
ìje O
fún O
ipò O
Ààrẹ O
fún O
ìgbà O
kejì O
, O
nítorí O
wípé O
ọdún B-DATE
- I-DATE
ún I-DATE
ọdún I-DATE
20 I-DATE
tí O
Sony B-LOC
wà O
yìí O
jẹ́ O
àsìkò O
àwọn O
ọ̀dọ́ O
tí O
ó O
ní O
ìrírí O

Akha B-LOC
kejì O
fún O
ìyànjú O
ajagun O
fẹ̀yìntì O
2019 I-DATE
, O
ẹ̀wẹ̀wẹ̀ O
ipò O
- I-DATE
- O
Buhari B-PER
ní O
, O
du O
èdè O
ìje O
Ààrẹ O
wípé O
, O
máà O
2019 I-DATE
ìgbà O
lọ́sẹ̀ B-DATE
orílẹ̀ O
fún O
ológun O
Bákannáà O
láyé O
láti O
tún O
Igbe I-DATE
Islam I-PER
tí O
Youba B-PER
oṣù B-DATE
nítorí O
Ààrẹ O
un I-DATE
jẹ́ O
olórí O
, O
ó O
nínú O
mẹ́sàn I-DATE
gba O
81 I-DATE
Èrèlé I-DATE
kọjá I-DATE
tí O
Nàìjíríà B-LOC
wà O
yìí O
jẹ́ O
àsìkò O
àwọn O
ọ̀dọ́ O
tí O
ó O
ní O
ìrírí O

un I-DATE
, O
Kérésìmesì B-DATE
ẹ̀wẹ̀wẹ̀ O
: I-DATE
nínú O
Bákannáà O
Ògún I-DATE
un I-DATE
- I-DATE
, O
ajagun O
fẹ̀yìntì O
tí O
ó O
tún O
jẹ́ O
olórí O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Kenya B-LOC
láyé O
ológun O
, O
Buhari B-PER
Maung I-PER
gba O
Ààrẹ O
Carolina B-PER
ní O
ìyànjú O
láti O
máà O
du O
ìje O
fún O
ipò O
Ààrẹ O
fún O
ìgbà O
kejì O
, O
nítorí O
wípé O
ọgọ́rùn B-DATE
- I-DATE
ún I-DATE
: I-DATE
21 I-DATE
tí O
Nàìjíríà B-LOC
wà O
yìí O
jẹ́ O
àsìkò O
àwọn O
ọ̀dọ́ O
tí O
ó O
ní O
ìrírí O

, O
nínú O
ẹ̀wẹ̀wẹ̀ O
Bákannáà O
lọ́jọ́ B-DATE
23 I-DATE
2018 I-DATE
ọdún I-DATE
2019 I-DATE
18 I-DATE
, O
ajagun O
fẹ̀yìntì O
tí O
ó O
tún O
jẹ́ O
olórí O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Mozambique B-LOC
láyé O
ológun O
, O
Super B-PER
Condé I-PER
gba O
Ààrẹ O
Buhari B-PER
ní O
ìyànjú O
láti O
máà O
du O
ìje O
fún O
ipò O
Ààrẹ O
fún O
ìgbà O
kejì O
, O
nítorí O
wípé O
8 B-DATE
sẹ́yìn I-DATE
ún I-DATE
Èrèlé I-DATE
21 I-DATE
tí O
Ghana B-LOC
wà O
yìí O
jẹ́ O
àsìkò O
àwọn O
ọ̀dọ́ O
tí O
ó O
ní O
ìrírí O

Síbẹ̀síbẹ̀ O
, O
ó O
ṣe O
kókó O
láti O
mọ̀ O
wípé O
wọn O
máa O
ń O
lo O
ìwà O
pálapàla O
yìí O
fi O
gba O
tara O
àwọn O
obìnrin O
, O
kò O
sì O
kìí O
ṣe O
ìdí O
tí O
ó O
ń O
fà O
á O
pàtó O
. O

Ó O
padà O
wá O
á O
tọrọ O
àforíjì O
, O
lẹ́yìn O
tí O
a O
ti O
bu O
ẹnu O
àtẹ́ O
lù O
ú O
, O
fún O
túwíìtì O
“ O
tí O
ó O
lè O
dá O
wàhálà O
sílẹ̀ O
"""" O
bí O
a O
ti O
rí O
i O
nínú O
Àwòrán O
. O

Ìkọlù O
tí O
ó O
kọ O
lu O
àwọn O
obìnrin O
wọ̀nyí O
( O
àti O
àwọn O
ọkùnrin O
kan O
) O
rorò O
bí O
ẹranko O
ẹhànnà O
. O

2015 I-DATE
Berhane I-PER
Ní O
Prem B-PER
, O
Rufai I-PER
- I-PER
méjì I-DATE
ọdún B-DATE
, O
gómìnà O
ìpínlẹ̀ O
Jharkhand B-LOC
, O
sọ O
wípé O
àhesọ O
àti O
ọ̀rọ̀ O
ìkórìíra O
jẹ́ O
“ O
ìṣòro O
ńlá O
"""" O
tí O
ó O
lè O
fa O
ìfọ̀kànbalẹ̀ O
, O
ààbò O
ẹ̀mí O
àti O
dúkìá O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
yà O
. O

Ní O
ọdún B-DATE
méjì I-DATE
yìí I-DATE
, O
Buhari B-PER
Naz I-PER
Ali I-PER
Bolsonaro I-PER
, O
gómìnà O
ìpínlẹ̀ O
Tibet B-LOC
, O
sọ O
wípé O
àhesọ O
àti O
ọ̀rọ̀ O
ìkórìíra O
jẹ́ O
“ O
ìṣòro O
ńlá O
"""" O
tí O
ó O
lè O
fa O
ìfọ̀kànbalẹ̀ O
, O
ààbò O
ẹ̀mí O
àti O
dúkìá O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
yà O
. O

ọjọ́ B-DATE
Ní O
- I-DATE
méjì I-DATE
, O
Donald B-PER
Kimeria I-PER
- I-PER
Rufai I-PER
, O
gómìnà O
ìpínlẹ̀ O
Kaduna B-LOC
, O
sọ O
wípé O
àhesọ O
àti O
ọ̀rọ̀ O
ìkórìíra O
jẹ́ O
“ O
ìṣòro O
ńlá O
"""" O
tí O
ó O
lè O
fa O
ìfọ̀kànbalẹ̀ O
, O
ààbò O
ẹ̀mí O
àti O
dúkìá O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
yà O
. O

Lọ́dún B-DATE
Rufai I-PER
Taye I-PER
Jónátánì I-PER
méjì I-DATE
Prem B-PER
Ní O
, O
09 I-DATE
, O
gómìnà O
ìpínlẹ̀ O
Yobe B-LOC
, O
sọ O
wípé O
àhesọ O
àti O
ọ̀rọ̀ O
ìkórìíra O
jẹ́ O
“ O
ìṣòro O
ńlá O
"""" O
tí O
ó O
lè O
fa O
ìfọ̀kànbalẹ̀ O
, O
ààbò O
ẹ̀mí O
àti O
dúkìá O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
yà O
. O

Montano I-PER
ọdún B-DATE
Bary I-PER
ọjọ́ I-DATE
El I-PER
Ní O
, O
sẹ́yìn I-DATE
Nasir B-PER
, O
gómìnà O
ìpínlẹ̀ O
Mozambique B-LOC
, O
sọ O
wípé O
àhesọ O
àti O
ọ̀rọ̀ O
ìkórìíra O
jẹ́ O
“ O
ìṣòro O
ńlá O
"""" O
tí O
ó O
lè O
fa O
ìfọ̀kànbalẹ̀ O
, O
ààbò O
ẹ̀mí O
àti O
dúkìá O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
yà O
. O

Ìkọlù O
wáyé O
ní O
àwọn O
agbègbè O
tí O
ó O
wà O
ní O
àárín O
olú O
ìlú O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
náà O
. O

ọ̀dà O
rán O
pẹ̀lú O
Portuguese O
bíi O
Lọ́jọ́ B-DATE
adájọ́ O
pẹ̀lú O
oṣù I-DATE
ni O
rẹ̀ O
ìbámu O
ní O
ẹ̀ka O
rẹ̀ O
àṣà O
mílíọ̀nù O
èdèe O
àti O
- O
Joenia B-PER
pupa O
, O
Nàìjíríà B-LOC
lójúu O
ẹ̀yàa O
lo O
2019 I-DATE
rẹ̀ O
àwọn O
èdè O
, O
láti O
létí O
pé O
dọ́là O
lọ́nà O
mẹ́ta O
ni O
ó O
ń O
kárí O
àwọn O
ilẹ̀ O
wọ̀nyí O
láìsí O
pé O
wọ́n O
kópa O
nínú O
ètò O
ọrọ̀ O
- O
ajée O
Brazil B-LOC
. O

pẹ̀lú O
ń O
pẹ̀lú O
rẹ̀ O
US B-LOC
ilẹ̀ O
mílíọ̀nù O
rẹ̀ O
adájọ́ O
- O
Portuguese O
àwọn O
ọrọ̀ O
ní O
rẹ̀ O
rán O
ajée O
Ìṣẹ́gun I-DATE
ẹ̀yàa O
wọ̀nyí O
àti O
, I-DATE
pupa O
ètò O
kópa O
àwọn O
lójúu O
pé O
wọ́n O
lo O
gúúsù B-LOC
bíi O
ọjọ́ B-DATE
ìbámu O
dọ́là O
láìsí O
èdè O
ọ̀dà O
- O
, O
pé O
Joenia B-PER
èdèe O
àṣà O
mẹ́ta O
létí O
lọ́nà O
kárí O
, O
ó O
láti O
ẹ̀ka O
ni O
nínú O
ni O
. O

rán O
ẹ̀ka O
Samuel B-PER
àti O
pẹ̀lú O
, O
ọ̀dà O
- O
adájọ́ O
létí O
14 B-DATE
àṣà O
bíi O
pé O
Portuguese O
àwọn O
Sahiwal B-LOC
láti O
ẹ̀yàa O
, O
ni O
èdèe O
ìbámu O
lójúu O
rẹ̀ O
èdè O
rẹ̀ O
pupa O
lo O
dọ́là O
rẹ̀ O
ní O
pẹ̀lú O
mílíọ̀nù O
kejì I-DATE
oṣù I-DATE
lọ́nà O
mẹ́ta O
ni O
ó O
ń O
kárí O
àwọn O
ilẹ̀ O
wọ̀nyí O
láìsí O
pé O
wọ́n O
kópa O
nínú O
ètò O
ọrọ̀ O
- O
ajée O
Brazil B-LOC
. O

mẹ́wàá I-DATE
ogún B-DATE
GMT I-DATE
, O
pẹ̀lú O
ọ̀dà O
pupa O
lójúu O
rẹ̀ O
, O
ní O
ìbámu O
pẹ̀lú O
àṣà O
ẹ̀yàa O
rẹ̀ O
ni O
Joenia B-PER
lo O
èdè O
Portuguese O
àti O
ẹ̀ka O
- O
èdèe O
rẹ̀ O
láti O
rán O
àwọn O
adájọ́ O
létí O
pé O
bíi O
mílíọ̀nù O
dọ́là O
Nigeria B-LOC
lọ́nà O
mẹ́ta O
ni O
ó O
ń O
kárí O
àwọn O
ilẹ̀ O
wọ̀nyí O
láìsí O
pé O
wọ́n O
kópa O
nínú O
ètò O
ọrọ̀ O
- O
ajée O
Brazil B-LOC
. O

1995 I-DATE
GMT I-DATE
ọdún B-DATE
, O
pẹ̀lú O
ọ̀dà O
pupa O
lójúu O
rẹ̀ O
, O
ní O
ìbámu O
pẹ̀lú O
àṣà O
ẹ̀yàa O
rẹ̀ O
ni O
Buhari B-PER
lo O
èdè O
Portuguese O
àti O
ẹ̀ka O
- O
èdèe O
rẹ̀ O
láti O
rán O
àwọn O
adájọ́ O
létí O
pé O
bíi O
mílíọ̀nù O
dọ́là O
US B-LOC
lọ́nà O
mẹ́ta O
ni O
ó O
ń O
kárí O
àwọn O
ilẹ̀ O
wọ̀nyí O
láìsí O
pé O
wọ́n O
kópa O
nínú O
ètò O
ọrọ̀ O
- O
ajée O
Brazil B-LOC
. O

Orin O
ní O
rẹ̀ O
bá O
tí O
Montana B-PER
“ O
ti O
pè O
, O
Savannah O
"""" O
ṣùgbọ́n O
figagbága O
, O
ẹnìkejì O
a O
tí O
pàdí O
- O
àpò O
- O
pọ̀ O
pẹ̀lú O
ògbóǹtarigi O
akọrin O
soca O
Obi B-PER
wọ́n O
sì O
ṣe O
àgbéjáde O
“ O
Soca O
Kingdom O
"""" O
, O
tí O
ó O
gba O
oyè O
orin O
Ìwọ́de O
Ojúná O
ọdún B-DATE
2018 I-DATE
. O

Orin O
rẹ̀ O
tí O
a O
pè O
ní O
“ O
Savannah O
"""" O
, O
bá O
ti O
ẹnìkejì O
figagbága O
, O
ṣùgbọ́n O
Laila B-PER
tí O
pàdí O
- O
àpò O
- O
pọ̀ O
pẹ̀lú O
ògbóǹtarigi O
akọrin O
soca O
Abba B-PER
wọ́n O
sì O
ṣe O
àgbéjáde O
“ O
Soca O
Kingdom O
"""" O
, O
tí O
ó O
gba O
oyè O
orin O
Ìwọ́de O
Ojúná O
ọdún B-DATE
: I-DATE
. O

ti O
ògbóǹtarigi O
bá O
tí O
Amade B-PER
, O
pẹ̀lú O
ní O
Orin O
- O
soca O
ẹnìkejì O
rẹ̀ O
pọ̀ O
pàdí O
àpò O
pè O
tí O
ṣùgbọ́n O
a O
"""" O
figagbága O
, O
Savannah O
Condé B-PER
- O
“ O
akọrin O
wọ́n O
sì O
ṣe O
àgbéjáde O
“ O
Soca O
Kingdom O
"""" O
, O
tí O
ó O
gba O
oyè O
orin O
Ìwọ́de O
Ojúná O
ọjọ́ B-DATE
2018 I-DATE
. O

Orin O
rẹ̀ O
tí O
a O
pè O
ní O
“ O
Savannah O
"""" O
, O
bá O
ti O
ẹnìkejì O
figagbága O
, O
ṣùgbọ́n O
Pierre B-PER
tí O
pàdí O
- O
àpò O
- O
pọ̀ O
pẹ̀lú O
ògbóǹtarigi O
akọrin O
soca O
Alaa B-PER
wọ́n O
sì O
ṣe O
àgbéjáde O
“ O
Soca O
Kingdom O
"""" O
, O
tí O
ó O
gba O
oyè O
orin O
Ìwọ́de O
Ojúná O
ọdún B-DATE
2018 I-DATE
. O

Orin O
rẹ̀ O
tí O
a O
pè O
ní O
“ O
Savannah O
"""" O
, O
bá O
ti O
ẹnìkejì O
figagbága O
, O
ṣùgbọ́n O
Buhari B-PER
tí O
pàdí O
- O
àpò O
- O
pọ̀ O
pẹ̀lú O
ògbóǹtarigi O
akọrin O
soca O
Superblue B-PER
wọ́n O
sì O
ṣe O
àgbéjáde O
“ O
Soca O
Kingdom O
"""" O
, O
tí O
ó O
gba O
oyè O
orin O
Ìwọ́de O
Ojúná O
ọdún B-DATE
2018 I-DATE
. O

hàn O
kan O
rí O
ọkàn O
láti O
bẹ̀rù O
Nàìjíríà B-LOC
an O
fi O
gẹ́gẹ́ O
ọmọ O
Natnael B-PER
ó O
, O
bí O
sọ O
ọmọ O
rẹ̀ O
ìbílẹ̀ O
ò O
fi O
tàbí O
ara O
jáde O
ìgbà O
- O
wọ O
- O
Brazil B-LOC
Chuba O
rẹ̀ O
èrò O
ń O
àwọn O
aṣọ O
má O
, O
ní O
gbogbo O
ọjọ́ B-DATE
Ọjọ́rú I-DATE
. O

Amanda B-PER
ò O
fi O
ìgbà O
kan O
bẹ̀rù O
láti O
sọ O
èrò O
ọkàn O
- O
an O
rẹ̀ O
jáde O
rí O
tàbí O
fi O
ara O
rẹ̀ O
hàn O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ọmọ O
Tibet B-LOC
- O
ó O
má O
ń O
wọ O
Chuba O
, O
aṣọ O
ìbílẹ̀ O
àwọn O
ọmọ O
Tibet B-LOC
, O
ní O
gbogbo O
ọjọ́ B-DATE
Ọjọ́rú I-DATE
. O

kan O
wọ O
gẹ́gẹ́ O
gbogbo O
bí O
hàn O
ọkàn O
Lhamo B-PER
fi O
aṣọ O
láti O
àwọn O
rẹ̀ O
ọmọ O
, O
ara O
Serbia B-LOC
ọmọ O
ọjọ́ B-DATE
ìbílẹ̀ O
èrò O
ń O
tàbí O
ò O
- O
rí O
rẹ̀ O
bẹ̀rù O
sọ O
Chuba O
fi O
Tibet B-LOC
- O
, O
má O
ní O
jáde O
ó O
an O
ìgbà O
: I-DATE
. O

jáde O
ọkàn O
Brazil B-LOC
fi O
sọ O
láti O
Lhamo B-PER
rí O
bí O
ọmọ O
ò O
èrò O
fi O
rẹ̀ O
- O
bẹ̀rù O
rẹ̀ O
an O
hàn O
ìgbà O
ara O
gẹ́gẹ́ O
tàbí O
kan O
- O
ó O
má O
ń O
wọ O
Chuba O
, O
aṣọ O
ìbílẹ̀ O
àwọn O
ọmọ O
Tibet B-LOC
, O
ní O
gbogbo O
ọjọ́ B-DATE
ọdún I-DATE
. O

bí O
àwọn O
Aliyev B-PER
- O
ara O
wọ O
tàbí O
ò O
hàn O
èrò O
sọ O
kan O
rí O
rẹ̀ O
bẹ̀rù O
jáde O
ìbílẹ̀ O
rẹ̀ O
ń O
ọmọ O
má O
gẹ́gẹ́ O
- O
ó O
aṣọ O
gúúsù B-LOC
an O
Chuba O
, O
fi O
ọkàn O
ọmọ O
láti O
fi O
ìgbà O
Amẹ́ríkà B-LOC
, O
ní O
gbogbo O
Kérésìmesì B-DATE
Ọjọ́rú I-DATE
. O

Ìkọkúkọ O
àbọ̀ O
lábẹ́ O
mú O
ìwádìí O
ilẹ̀ O
“ O
Reuters B-ORG
tí O
Ààrẹ O
àwòrán O
[ O
ó O
bí O
jẹ́ O
] O
Burundi B-LOC
lórí O
ẹ̀ṣẹ̀ O
gẹ́gẹ́ O
dání O
ìjìyà O
òfin O
kan O
ṣe O
sọ O
. O

“ O
Ìkọkúkọ O
[ O
lórí O
àwòrán O
Ààrẹ O
] O
jẹ́ O
ẹ̀ṣẹ̀ O
tí O
ó O
mú O
ìjìyà O
dání O
lábẹ́ O
òfin O
ilẹ̀ O
Burundi B-LOC
gẹ́gẹ́ O
bí O
àbọ̀ O
ìwádìí O
Reuters B-ORG
kan O
ṣe O
sọ O
. O

“ O
Ìkọkúkọ O
[ O
lórí O
àwòrán O
Ààrẹ O
] O
jẹ́ O
ẹ̀ṣẹ̀ O
tí O
ó O
mú O
ìjìyà O
dání O
lábẹ́ O
òfin O
ilẹ̀ O
Ilẹ̀ B-LOC
gẹ́gẹ́ O
bí O
àbọ̀ O
ìwádìí O
Reuters B-ORG
kan O
ṣe O
sọ O
. O

“ O
Ìkọkúkọ O
[ O
lórí O
àwòrán O
Ààrẹ O
] O
jẹ́ O
ẹ̀ṣẹ̀ O
tí O
ó O
mú O
ìjìyà O
dání O
lábẹ́ O
òfin O
ilẹ̀ O
Burundi B-LOC
gẹ́gẹ́ O
bí O
àbọ̀ O
ìwádìí O
Ohùn B-ORG
kan O
ṣe O
sọ O
. O

lórí O
mú O
Ìkọkúkọ O
“ O
Burundi B-LOC
] O
[ O
ilẹ̀ O
jẹ́ O
ẹ̀ṣẹ̀ O
àwòrán O
dání O
òfin O
ìjìyà O
ó O
Ààrẹ O
tí O
lábẹ́ O
gẹ́gẹ́ O
bí O
àbọ̀ O
ìwádìí O
Reuters B-ORG
kan O
ṣe O
sọ O
. O

Àwòrán O
Berhane I-PER
Amanda B-PER
láti O
ọwọ́ọ O
Lichtenstein I-PER
, O
a O
fi O
àṣẹ O
lò O
ó O
. O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ọ O
Amanda B-PER
Leigh I-PER
- I-PER
, O
a O
fi O
àṣẹ O
lò O
ó O
. O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ọ O
Amanda B-PER
Leigh I-PER
Juma I-PER
, O
a O
fi O
àṣẹ O
lò O
ó O
. O

ọwọ́ọ O
Montana B-PER
Àwòrán O
Lichtenstein I-PER
láti O
Cheikh I-PER
, O
a O
fi O
àṣẹ O
lò O
ó O
. O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ọ O
Amanda B-PER
Leigh I-PER
Maho I-PER
, O
a O
fi O
àṣẹ O
lò O
ó O
. O

bí O
wá O
Osinbajo I-ORG
oró O
fi O
òkè O
US B-LOC
Weibo B-ORG
sí O
ikú O
ọta O
ìpè O
ṣàpèjúwe O
láti O
ogun O
pa O
“ O
gẹ́gẹ́ O
Soleimani B-PER
TV I-ORG
Ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ I-ORG
òjò O
Ìran B-LOC
Vista I-ORG
ìbọn O
tí O
. O
"""" O

Twitter B-ORG
Vista I-ORG
Ìmàle I-ORG
Wikimedia I-ORG
Intelligence I-ORG
ṣàpèjúwe O
ikú O
oró O
òjò O
ọta O
ìbọn O
láti O
òkè O
wá O
tí O
US B-LOC
fi O
pa O
Olusegun B-PER
gẹ́gẹ́ O
bí O
“ O
ìpè O
ogun O
sí O
Ìran B-LOC
. O
"""" O

Movement I-ORG
ní I-ORG
Weibo B-ORG
Alájọṣepọ̀ I-ORG
Ìjọba I-ORG
ṣàpèjúwe O
ikú O
oró O
òjò O
ọta O
ìbọn O
láti O
òkè O
wá O
tí O
Ilẹ̀ B-LOC
fi O
pa O
Soleimani B-PER
gẹ́gẹ́ O
bí O
“ O
ìpè O
ogun O
sí O
Ìran B-LOC
. O
"""" O

òkè O
òjò O
Nàìjíríà I-ORG
tí O
ṣàpèjúwe O
Nàìjíríà I-ORG
láti O
Weibo B-ORG
ní I-ORG
US B-LOC
oró O
ọta O
ikú O
wá O
ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ I-ORG
ìbọn O
fi O
pa O
Dani B-PER
gẹ́gẹ́ O
bí O
“ O
ìpè O
ogun O
sí O
Ìran B-LOC
. O
"""" O

òjò O
fi O
ọta O
ti I-ORG
oró O
tí O
US B-LOC
pa O
Soleimani B-PER
òkè O
ṣàpèjúwe O
ikú O
WhatsApp B-ORG
láti O
ìbọn O
Ẹ̀sìn I-ORG
wá O
Ajé I-ORG
ZA I-ORG
gẹ́gẹ́ O
bí O
“ O
ìpè O
ogun O
sí O
Guinea B-LOC
. O
"""" O

gbangba O
Àwọn O
ń O
gba O
- O
ọdọọdún O
máa O
Ijó O
Ijó O
ìta O
kan O
títì O
gbangba O
ìta O
- O
Trinidad B-LOC
àti I-LOC
fún O
ní O
alárìíyá O
Tobago I-LOC
, O
tí O
wọn O
ń O
ṣe O
pẹ̀lú O
orin O
. O

Àwọn O
alárìíyá O
máa O
ń O
gba O
títì O
kan O
ní O
ọdọọdún O
fún O
Ijó O
ìta O
- O
gbangba O
Ijó O
ìta O
- O
gbangba O
Tanzania B-LOC
oòrùn I-LOC
Tobago I-LOC
, O
tí O
wọn O
ń O
ṣe O
pẹ̀lú O
orin O
. O

ní O
ìta O
- O
Ijó O
gba O
kan O
gbangba O
àti I-LOC
ń O
Ijó O
gbangba O
ọdọọdún O
ìta O
títì O
máa O
fún O
Àwọn O
alárìíyá O
Trinidad B-LOC
- O
Tei I-LOC
, O
tí O
wọn O
ń O
ṣe O
pẹ̀lú O
orin O
. O

ọdọọdún O
Íjípìtì B-LOC
Ijó O
Ijó O
àti I-LOC
ìta O
- O
Tobago I-LOC
kan O
máa O
títì O
Àwọn O
gbangba O
fún O
gbangba O
alárìíyá O
ìta O
ń O
- O
gba O
ní O
, O
tí O
wọn O
ń O
ṣe O
pẹ̀lú O
orin O
. O

Àwọn O
alárìíyá O
máa O
ń O
gba O
títì O
kan O
ní O
ọdọọdún O
fún O
Ijó O
ìta O
- O
gbangba O
Ijó O
ìta O
- O
gbangba O
Trinidad B-LOC
àti I-LOC
Serbia I-LOC
, O
tí O
wọn O
ń O
ṣe O
pẹ̀lú O
orin O
. O

Prem B-PER
, O
tí O
ó O
jẹ O
olórí O
àwọn O
ológun O
, O
tí O
o O
si O
tún O
jẹ́ O
mínísítà O
fún O
ètò O
abo O
ní O
ìgbà O
kan O
rí O
, O
bu O
ẹnu O
àtẹ́ O
lu O
ẹgbẹ́ O
ológun O
bí O
wọ́n O
ṣe O
ń O
gbé O
lẹ́yìn O
apá O
kan O
dá O
apá O
kan O
sí O
nínú O
aáwọ̀ O
tí O
ó O
wáyé O
láàárín O
àwọn O
darandaran O
àti O
àgbẹ̀ O
, O
pàápàá O
jù O
lọ O
èyí O
tí O
ó O
wáyé O
ní O
ilée O
rẹ̀ O
tí O
í O
ṣe O
ìpínlẹ̀ O
Champasak B-LOC
. O

Moro B-PER
, O
tí O
ó O
jẹ O
olórí O
àwọn O
ológun O
, O
tí O
o O
si O
tún O
jẹ́ O
mínísítà O
fún O
ètò O
abo O
ní O
ìgbà O
kan O
rí O
, O
bu O
ẹnu O
àtẹ́ O
lu O
ẹgbẹ́ O
ológun O
bí O
wọ́n O
ṣe O
ń O
gbé O
lẹ́yìn O
apá O
kan O
dá O
apá O
kan O
sí O
nínú O
aáwọ̀ O
tí O
ó O
wáyé O
láàárín O
àwọn O
darandaran O
àti O
àgbẹ̀ O
, O
pàápàá O
jù O
lọ O
èyí O
tí O
ó O
wáyé O
ní O
ilée O
rẹ̀ O
tí O
í O
ṣe O
ìpínlẹ̀ O
Taraba B-LOC
. O

Obi B-PER
, O
tí O
ó O
jẹ O
olórí O
àwọn O
ológun O
, O
tí O
o O
si O
tún O
jẹ́ O
mínísítà O
fún O
ètò O
abo O
ní O
ìgbà O
kan O
rí O
, O
bu O
ẹnu O
àtẹ́ O
lu O
ẹgbẹ́ O
ológun O
bí O
wọ́n O
ṣe O
ń O
gbé O
lẹ́yìn O
apá O
kan O
dá O
apá O
kan O
sí O
nínú O
aáwọ̀ O
tí O
ó O
wáyé O
láàárín O
àwọn O
darandaran O
àti O
àgbẹ̀ O
, O
pàápàá O
jù O
lọ O
èyí O
tí O
ó O
wáyé O
ní O
ilée O
rẹ̀ O
tí O
í O
ṣe O
ìpínlẹ̀ O
Taraba B-LOC
. O

Prem B-PER
, O
tí O
ó O
jẹ O
olórí O
àwọn O
ológun O
, O
tí O
o O
si O
tún O
jẹ́ O
mínísítà O
fún O
ètò O
abo O
ní O
ìgbà O
kan O
rí O
, O
bu O
ẹnu O
àtẹ́ O
lu O
ẹgbẹ́ O
ológun O
bí O
wọ́n O
ṣe O
ń O
gbé O
lẹ́yìn O
apá O
kan O
dá O
apá O
kan O
sí O
nínú O
aáwọ̀ O
tí O
ó O
wáyé O
láàárín O
àwọn O
darandaran O
àti O
àgbẹ̀ O
, O
pàápàá O
jù O
lọ O
èyí O
tí O
ó O
wáyé O
ní O
ilée O
rẹ̀ O
tí O
í O
ṣe O
ìpínlẹ̀ O
Taraba B-LOC
. O

Nkurunziza B-PER
, O
tí O
ó O
jẹ O
olórí O
àwọn O
ológun O
, O
tí O
o O
si O
tún O
jẹ́ O
mínísítà O
fún O
ètò O
abo O
ní O
ìgbà O
kan O
rí O
, O
bu O
ẹnu O
àtẹ́ O
lu O
ẹgbẹ́ O
ológun O
bí O
wọ́n O
ṣe O
ń O
gbé O
lẹ́yìn O
apá O
kan O
dá O
apá O
kan O
sí O
nínú O
aáwọ̀ O
tí O
ó O
wáyé O
láàárín O
àwọn O
darandaran O
àti O
àgbẹ̀ O
, O
pàápàá O
jù O
lọ O
èyí O
tí O
ó O
wáyé O
ní O
ilée O
rẹ̀ O
tí O
í O
ṣe O
ìpínlẹ̀ O
Taraba B-LOC
. O

kiri O
1999 I-DATE
re O
ọdún B-DATE
ún I-DATE
ọdún B-DATE
, O
, I-DATE
rán O
"""" O
- I-DATE
fún O
e O
gbé O
2015 I-DATE
ilé O
ọdún B-DATE
2018 I-DATE
àgbékalẹ̀ O
ìfẹ̀hànnúhàn O
mẹ́rìnlá I-DATE
ẹ̀wọ̀n O
òfin O
, O
ìfẹ̀hànnúhàn O
an O
ìyíde O
oṣù B-DATE
ìyíde O
ẹjọ́ O
sì O
- I-DATE
a O
a O
kiri O
“ O
ní O
lábẹ́ O
nínú O
: I-DATE
tí O
kò O
fi O
àyè O
gba O
ìyíde O
láìgbàṣẹ O
. O

Nàìjíríà B-LOC
, O
, O
gúúsù B-LOC
Uganda B-LOC
, O
, O
Walata B-LOC
Nigeria B-LOC
, O
àti O
Àríwá B-LOC
ti O
ní O
Ìtìpa O
Ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O
, O
ìjọba O
ti O
fi O
owó O
- O
orí O
lé O
lílo O
búlọ́ọ̀gù O
àti O
ẹ̀rọ O
- O
alátagbà O
, O
wọ́n O
sì O
ti O
fi O
ọwọ́ O
ṣìgún O
òfin O
mú O
oníròyìn O
. O

Nepal B-LOC
, O
Tanzania B-LOC
, O
gúúsù B-LOC
, O
Ethiopia B-LOC
, O
Nàìjíríà B-LOC
, O
àti O
Benin B-LOC
ti O
ní O
Ìtìpa O
Ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O
, O
ìjọba O
ti O
fi O
owó O
- O
orí O
lé O
lílo O
búlọ́ọ̀gù O
àti O
ẹ̀rọ O
- O
alátagbà O
, O
wọ́n O
sì O
ti O
fi O
ọwọ́ O
ṣìgún O
òfin O
mú O
oníròyìn O
. O

, O
, O
Èkó B-LOC
Johannesburg B-LOC
, O
Ethiopia B-LOC
, O
Nàìjíríà B-LOC
Nigeria B-LOC
, O
àti O
Tibet B-LOC
ti O
ní O
Ìtìpa O
Ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O
, O
ìjọba O
ti O
fi O
owó O
- O
orí O
lé O
lílo O
búlọ́ọ̀gù O
àti O
ẹ̀rọ O
- O
alátagbà O
, O
wọ́n O
sì O
ti O
fi O
ọwọ́ O
ṣìgún O
òfin O
mú O
oníròyìn O
. O

Nàìjíríà B-LOC
, O
Tibet B-LOC
, O
Accra B-LOC
, O
US B-LOC
, O
Nigeria B-LOC
, O
àti O
Benin B-LOC
ti O
ní O
Ìtìpa O
Ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O
, O
ìjọba O
ti O
fi O
owó O
- O
orí O
lé O
lílo O
búlọ́ọ̀gù O
àti O
ẹ̀rọ O
- O
alátagbà O
, O
wọ́n O
sì O
ti O
fi O
ọwọ́ O
ṣìgún O
òfin O
mú O
oníròyìn O
. O

, O
Cameroon B-LOC
Gúúsù B-LOC
Tanzania B-LOC
, O
, O
Ethiopia B-LOC
, O
Nigeria B-LOC
, O
àti O
Benin B-LOC
ti O
ní O
Ìtìpa O
Ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O
, O
ìjọba O
ti O
fi O
owó O
- O
orí O
lé O
lílo O
búlọ́ọ̀gù O
àti O
ẹ̀rọ O
- O
alátagbà O
, O
wọ́n O
sì O
ti O
fi O
ọwọ́ O
ṣìgún O
òfin O
mú O
oníròyìn O
. O

Àwòrán O
- O
ẹ̀fẹ̀ O
láti O
ọwọ́ọ O
Sizaltina B-PER
Mwamkinga I-PER
( O
Joune B-PER
) O
, O
a O
lòó O
pẹ̀lú O
àṣẹ O
. O

Buhari B-PER
Àwòrán O
láti O
ẹ̀fẹ̀ O
Danjuma I-PER
- O
ọwọ́ọ O
( O
Joune B-PER
) O
, O
a O
lòó O
pẹ̀lú O
àṣẹ O
. O

Àwòrán O
- O
ẹ̀fẹ̀ O
láti O
ọwọ́ọ O
Aliyev B-PER
Mwamkinga I-PER
( O
Boniface B-PER
) O
, O
a O
lòó O
pẹ̀lú O
àṣẹ O
. O

Àwòrán O
- O
ẹ̀fẹ̀ O
láti O
ọwọ́ọ O
Samuel B-PER
Mwamkinga I-PER
( O
Joune B-PER
) O
, O
a O
lòó O
pẹ̀lú O
àṣẹ O
. O

Àwòrán O
Samuel B-PER
ẹ̀fẹ̀ O
ọwọ́ọ O
láti O
- O
Mwamkinga I-PER
( O
Joune B-PER
) O
, O
a O
lòó O
pẹ̀lú O
àṣẹ O
. O

omi O
Iṣẹ́ O
ní O
ní O
ìdóòlà O
- O
ẹ̀mí O
oríi O
Erékùsù B-LOC
2006 B-DATE
Canary I-LOC
. O

Iṣẹ́ O
ìdóòlà O
- O
ẹ̀mí O
ní O
oríi O
omi O
Erékùsù B-LOC
Canary I-LOC
ní O
lọ́dún B-DATE
. O

Iṣẹ́ O
ìdóòlà O
- O
ẹ̀mí O
ní O
oríi O
omi O
Erékùsù B-LOC
Canary I-LOC
ní O
1442 B-DATE
. O

Iṣẹ́ O
ìdóòlà O
- O
ẹ̀mí O
ní O
oríi O
omi O
Myanmar B-LOC
Canary I-LOC
ní O
ọdún B-DATE
. O

Iṣẹ́ O
ìdóòlà O
- O
ẹ̀mí O
ní O
oríi O
omi O
South B-LOC
- I-LOC
ní O
ọlọ́dún B-DATE
. O

Bí O
kò O
bá O
ti O
ẹ̀ O
jáwé O
olúborí O
nínú O
ìdíje O
Ìwọ́de O
Ojúnà O
( O
bí O
ó O
ti O
lẹ̀ O
jé O
pé O
ó O
ní O
àyè O
tí O
ó O
pọ̀ O
! O

Ní O
Tanzania B-LOC
, O
ó O
ní O
ìyàtọ̀ O
ọ̀sẹ̀ B-DATE
1999 I-DATE
tí O
ó O
wà O
láàárín O
ọmọdébìnrin O
tí O
kò O
lọ O
sí O
ilé O
ìwé O
àti O
àwọn O
tí O
ó O
ka O
ìwé O
gíga O
tàbí O
ìwé O
gíga O
jù O
lọ O
. O

Ní O
Tanzania B-LOC
, O
ó O
ní O
ìyàtọ̀ O
lọ́jọ́ B-DATE
mẹ́fà I-DATE
tí O
ó O
wà O
láàárín O
ọmọdébìnrin O
tí O
kò O
lọ O
sí O
ilé O
ìwé O
àti O
àwọn O
tí O
ó O
ka O
ìwé O
gíga O
tàbí O
ìwé O
gíga O
jù O
lọ O
. O

ní O
, O
ọdún B-DATE
Tanzania B-LOC
Ní O
ìyàtọ̀ O
ó O
2019 I-DATE
tí O
ó O
wà O
láàárín O
ọmọdébìnrin O
tí O
kò O
lọ O
sí O
ilé O
ìwé O
àti O
àwọn O
tí O
ó O
ka O
ìwé O
gíga O
tàbí O
ìwé O
gíga O
jù O
lọ O
. O

Algeria B-LOC
Ní O
, O
ó O
ní O
ìyàtọ̀ O
ọjọ́ B-DATE
ọjọ́ I-DATE
tí O
ó O
wà O
láàárín O
ọmọdébìnrin O
tí O
kò O
lọ O
sí O
ilé O
ìwé O
àti O
àwọn O
tí O
ó O
ka O
ìwé O
gíga O
tàbí O
ìwé O
gíga O
jù O
lọ O
. O

Ní O
Burundi B-LOC
, O
ó O
ní O
ìyàtọ̀ O
ọjọ́ B-DATE
mẹ́fà I-DATE
tí O
ó O
wà O
láàárín O
ọmọdébìnrin O
tí O
kò O
lọ O
sí O
ilé O
ìwé O
àti O
àwọn O
tí O
ó O
ka O
ìwé O
gíga O
tàbí O
ìwé O
gíga O
jù O
lọ O
. O

Ọ̀pọ̀ O
àwọn O
mẹ̀kúnù O
ni O
wọ́n O
kò O
ní O
aṣojú O
láàárín O
àwọn O
aṣojú O
tí O
wọ́n O
dìbò O
yàn O
, O
láàárín O
àwọn O
ẹgbẹ́ O
àbò O
àti O
àwọn O
adarí O
ipò O
ìjọba O
ìbílẹ̀ O
. O

Lásìkò O
yìí O
, O
ní O
ọdún B-DATE
1 I-DATE
, O
mo O
tún O
lọ O
sí O
inú O
oòrùn O
, O
mo O
ṣalábàápàdé O
ọkùnrin O
kan O
, O
Boniface B-PER
, O
tí O
ó O
kọ́ O
mi O
ní O
ìró O
alífábẹ́ẹ̀tì O
náà O
, O
tí O
ó O
sì O
pa O
á O
láṣẹ O
fún O
mi O
pé O
kí O
tan O
ìmọ́lẹ̀ O
ìmọ̀ O
kíkọ O
àti O
kíkà O
àmì O
ìṣọwọ́kọ̀ O
náà O
kárí O
ayé O
. O

Lásìkò O
yìí O
, O
ní O
ọdún B-DATE
méjìlélọ́gbọ̀n I-DATE
, O
mo O
tún O
lọ O
sí O
inú O
oòrùn O
, O
mo O
ṣalábàápàdé O
ọkùnrin O
kan O
, O
Lámúrúdu B-PER
, O
tí O
ó O
kọ́ O
mi O
ní O
ìró O
alífábẹ́ẹ̀tì O
náà O
, O
tí O
ó O
sì O
pa O
á O
láṣẹ O
fún O
mi O
pé O
kí O
tan O
ìmọ́lẹ̀ O
ìmọ̀ O
kíkọ O
àti O
kíkà O
àmì O
ìṣọwọ́kọ̀ O
náà O
kárí O
ayé O
. O

inú O
Halowíìnì B-DATE
, O
, O
Lásìkò O
ní O
Miroslav B-PER
yìí O
ṣalábàápàdé O
sí O
mo O
lọ O
tún O
ọkùnrin O
mo O
kan O
, O
, I-DATE
, O
oòrùn O
, O
tí O
ó O
kọ́ O
mi O
ní O
ìró O
alífábẹ́ẹ̀tì O
náà O
, O
tí O
ó O
sì O
pa O
á O
láṣẹ O
fún O
mi O
pé O
kí O
tan O
ìmọ́lẹ̀ O
ìmọ̀ O
kíkọ O
àti O
kíkà O
àmì O
ìṣọwọ́kọ̀ O
náà O
kárí O
ayé O
. O

yìí O
26 B-DATE
, O
kan O
ọkùnrin O
oòrùn O
Lámúrúdu B-PER
tún O
inú O
mo O
mo O
Lásìkò O
ṣalábàápàdé O
ní O
ọdún I-DATE
lọ O
, O
, O
sí O
, O
, O
tí O
ó O
kọ́ O
mi O
ní O
ìró O
alífábẹ́ẹ̀tì O
náà O
, O
tí O
ó O
sì O
pa O
á O
láṣẹ O
fún O
mi O
pé O
kí O
tan O
ìmọ́lẹ̀ O
ìmọ̀ O
kíkọ O
àti O
kíkà O
àmì O
ìṣọwọ́kọ̀ O
náà O
kárí O
ayé O
. O

, O
lọ O
2016 I-DATE
sí O
ṣalábàápàdé O
mo O
Lámúrúdu B-PER
ọkùnrin O
oòrùn O
, O
, O
kan O
mo O
yìí O
Lásìkò O
ọdún B-DATE
tún O
ní O
, O
inú O
, O
tí O
ó O
kọ́ O
mi O
ní O
ìró O
alífábẹ́ẹ̀tì O
náà O
, O
tí O
ó O
sì O
pa O
á O
láṣẹ O
fún O
mi O
pé O
kí O
tan O
ìmọ́lẹ̀ O
ìmọ̀ O
kíkọ O
àti O
kíkà O
àmì O
ìṣọwọ́kọ̀ O
náà O
kárí O
ayé O
. O

Ilé O
- O
ti O
ìṣẹ̀ṣọ́ọ O
ọdún B-DATE
lé O
ìwé O
ẹsẹ̀ O
gbé O
nínú O
ọgbà O
ó O
sì O
ti O
sọ O
pàṣìpàrọ̀ O
ẹ̀bùn O
di O
èèwọ̀ O
ní O
ìpolongo O
ìtako O
àjọ̀dún O
Òyìnbó O
. O

Ilé O
- O
ìwé O
ti O
gbé O
ẹsẹ̀ O
lé O
ìṣẹ̀ṣọ́ọ O
Kérésìmesì B-DATE
nínú O
ọgbà O
ó O
sì O
ti O
sọ O
pàṣìpàrọ̀ O
ẹ̀bùn O
di O
èèwọ̀ O
ní O
ìpolongo O
ìtako O
àjọ̀dún O
Òyìnbó O
. O

Ilé O
- O
ìwé O
ti O
gbé O
ẹsẹ̀ O
lé O
ìṣẹ̀ṣọ́ọ O
ọdún B-DATE
nínú O
ọgbà O
ó O
sì O
ti O
sọ O
pàṣìpàrọ̀ O
ẹ̀bùn O
di O
èèwọ̀ O
ní O
ìpolongo O
ìtako O
àjọ̀dún O
Òyìnbó O
. O

Ilé O
- O
ìwé O
ti O
gbé O
ẹsẹ̀ O
lé O
ìṣẹ̀ṣọ́ọ O
oṣù B-DATE
nínú O
ọgbà O
ó O
sì O
ti O
sọ O
pàṣìpàrọ̀ O
ẹ̀bùn O
di O
èèwọ̀ O
ní O
ìpolongo O
ìtako O
àjọ̀dún O
Òyìnbó O
. O

ọmọ O
India B-LOC
, O
orílẹ̀ O
ẹlẹ́sẹ̀ O
kan O
Bora I-PER
2014 B-DATE
ìṣẹ̀lẹ̀ O
, O
- O
ní O
ehoro O
èdèe O
Ciku B-PER
Nígbà O
bíbíi O
ti O
fi O
ara O
kááṣá O
rí O
. O

Nígbà O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
kan O
ní O
2014 B-DATE
, O
Eshemokha B-PER
Bora I-PER
, O
ẹlẹ́sẹ̀ O
ehoro O
ọmọ O
bíbíi O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Myanmar B-LOC
ti O
fi O
ara O
kááṣá O
rí O
. O

Nígbà O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
kan O
ní O
2014 B-DATE
, O
Debjani B-PER
Bora I-PER
, O
ẹlẹ́sẹ̀ O
ehoro O
ọmọ O
bíbíi O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
India B-LOC
ti O
fi O
ara O
kááṣá O
rí O
. O

kan O
Nígbà O
Debjani B-PER
ọdún B-DATE
Bora I-PER
ní O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
, O
, O
ẹlẹ́sẹ̀ O
ehoro O
ọmọ O
bíbíi O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
India B-LOC
ti O
fi O
ara O
kááṣá O
rí O
. O

Nígbà O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
kan O
ní O
ọdún B-DATE
, O
Amina B-PER
Bora I-PER
, O
ẹlẹ́sẹ̀ O
ehoro O
ọmọ O
bíbíi O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Kenya B-LOC
ti O
fi O
ara O
kááṣá O
rí O
. O

mẹ́ta O
wọ́n O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
pé O
ìdásílẹ̀ O
jábọ̀ O
oṣù I-DATE
Wọ́n O
2019 I-DATE
sí I-DATE
Tuntun I-DATE
ọdún B-DATE
ṣe O
Ẹrẹ́nà I-DATE
ṣùgbọ́n O
àwọn O
mẹ́ta O
yòókù O
ṣì O
wà O
ní O
àtìmọ́lé O
. O

Wọ́n O
pé O
ọjọ́ I-DATE
mẹ́ta I-DATE
ṣe O
akẹ́kọ̀ọ́ O
jábọ̀ O
, I-DATE
àwọn O
Àgbáyé I-DATE
mẹ́ta O
ọdún B-DATE
oṣù I-DATE
ìdásílẹ̀ O
wọ́n O
ṣùgbọ́n O
àwọn O
mẹ́ta O
yòókù O
ṣì O
wà O
ní O
àtìmọ́lé O
. O

Wọ́n O
jábọ̀ O
pé O
wọ́n O
ṣe O
ìdásílẹ̀ O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
mẹ́ta O
ọjọ́ B-DATE
2015 I-DATE
, I-DATE
un I-DATE
oṣù I-DATE
Ẹrẹ́nà I-DATE
ṣùgbọ́n O
àwọn O
mẹ́ta O
yòókù O
ṣì O
wà O
ní O
àtìmọ́lé O
. O

àwọn O
Wọ́n O
Ẹtì I-DATE
jábọ̀ O
Ṣẹẹrẹ I-DATE
oṣù I-DATE
mẹ́ta O
wọ́n O
ọdún I-DATE
ọdún B-DATE
akẹ́kọ̀ọ́ O
ṣe O
pé O
ìdásílẹ̀ O
mẹ́ta I-DATE
ṣùgbọ́n O
àwọn O
mẹ́ta O
yòókù O
ṣì O
wà O
ní O
àtìmọ́lé O
. O

lọ́jọ́ B-DATE
pé O
ìdásílẹ̀ O
oṣù I-DATE
àwọn O
Ẹtì I-DATE
Ẹrẹ́nà I-DATE
ṣe O
akẹ́kọ̀ọ́ O
2018 I-DATE
mẹ́ta O
jábọ̀ O
Wọ́n O
wọ́n O
15 I-DATE
ṣùgbọ́n O
àwọn O
mẹ́ta O
yòókù O
ṣì O
wà O
ní O
àtìmọ́lé O
. O

Ènìyàn O
Abódiakọ O
- O
akọ́diabo O
tí O
ó O
tó O
bí O
250 O
láti O
agbègbè O
jákèjádò O
ìlú O
Pakistan B-LOC
. O

Ènìyàn O
Abódiakọ O
- O
akọ́diabo O
tí O
ó O
tó O
bí O
250 O
láti O
agbègbè O
jákèjádò O
ìlú O
Myanmar B-LOC
. O

ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
Ìjábọ̀ O
ṣe O
pàtàkì O
ti O
àjọ O
oṣù B-DATE
ní O
ènìyàn O
Èbìbí I-DATE
27 I-DATE
rí O
i O
pé O
àwọn O
èṣọ́ O
aláàbò O
ní O
Hong B-LOC
, O
àwọn O
afòyeṣiṣẹ́ O
àti O
àwọn O
ọmọ O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
tí O
ó O
wà O
nípò O
, O
àwọn O
ẹgbẹ́ O
Imbone B-ORG
… O
ń O
kọlu O
àwọn O
alátakò O
àti O
àwọn O
ẹni O
tí O
wọ́n O
fura O
sí O
gẹ́gẹ́ O
bí O
alátakò O
pẹ̀lú O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ènìyàn O
àti O
akọ̀ròyìn O
. O

Ìjábọ̀ O
pàtàkì O
ti O
àjọ O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ènìyàn O
ṣe O
ní O
ọdún B-DATE
un I-DATE
méjì I-DATE
rí O
i O
pé O
àwọn O
èṣọ́ O
aláàbò O
ní O
Burundi B-LOC
, O
àwọn O
afòyeṣiṣẹ́ O
àti O
àwọn O
ọmọ O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
tí O
ó O
wà O
nípò O
, O
àwọn O
ẹgbẹ́ O
Weibo B-ORG
… O
ń O
kọlu O
àwọn O
alátakò O
àti O
àwọn O
ẹni O
tí O
wọ́n O
fura O
sí O
gẹ́gẹ́ O
bí O
alátakò O
pẹ̀lú O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ènìyàn O
àti O
akọ̀ròyìn O
. O

pàtàkì O
ọdún B-DATE
àwọn O
i O
ọmọ O
Imbone B-ORG
èṣọ́ O
nípò O
àwọn O
wà O
ní O
oṣù I-DATE
àjọ O
ní O
Burundi B-LOC
, O
afòyeṣiṣẹ́ O
àwọn O
ẹgbẹ́ O
- I-DATE
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
tí O
aláàbò O
, O
ṣe O
Ìjábọ̀ O
ó O
òṣèlú O
àwọn O
ti O
rí O
pé O
àti O
ènìyàn O
ẹgbẹ́ O
… O
ń O
kọlu O
àwọn O
alátakò O
àti O
àwọn O
ẹni O
tí O
wọ́n O
fura O
sí O
gẹ́gẹ́ O
bí O
alátakò O
pẹ̀lú O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ènìyàn O
àti O
akọ̀ròyìn O
. O

Ìjábọ̀ O
pàtàkì O
ti O
àjọ O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ènìyàn O
ṣe O
ní O
ọjọ́ B-DATE
Ọ̀pẹ I-DATE
2018 I-DATE
rí O
i O
pé O
àwọn O
èṣọ́ O
aláàbò O
ní O
Azerbaijan B-LOC
, O
àwọn O
afòyeṣiṣẹ́ O
àti O
àwọn O
ọmọ O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
tí O
ó O
wà O
nípò O
, O
àwọn O
ẹgbẹ́ O
Iléèjọsìn B-ORG
… O
ń O
kọlu O
àwọn O
alátakò O
àti O
àwọn O
ẹni O
tí O
wọ́n O
fura O
sí O
gẹ́gẹ́ O
bí O
alátakò O
pẹ̀lú O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ènìyàn O
àti O
akọ̀ròyìn O
. O

Ìjábọ̀ O
pàtàkì O
ti O
àjọ O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ènìyàn O
ṣe O
ní O
oṣù B-DATE
- I-DATE
2018 I-DATE
rí O
i O
pé O
àwọn O
èṣọ́ O
aláàbò O
ní O
Burundi B-LOC
, O
àwọn O
afòyeṣiṣẹ́ O
àti O
àwọn O
ọmọ O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
tí O
ó O
wà O
nípò O
, O
àwọn O
ẹgbẹ́ O
Imbone B-ORG
… O
ń O
kọlu O
àwọn O
alátakò O
àti O
àwọn O
ẹni O
tí O
wọ́n O
fura O
sí O
gẹ́gẹ́ O
bí O
alátakò O
pẹ̀lú O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ènìyàn O
àti O
akọ̀ròyìn O
. O

Ìfòfinde O
ìsoyìgì O
yìí O
ṣe O
àgbékalẹ̀ O
ìgbé O
ayé O
tó O
dára O
fún O
akẹ́kọ̀ọ́bìnrin O
láti O
parí O
ẹ̀kọ́ọ O
wọn O
láì O
sí O
ìdádúró O
. O

àwòrán O
Àwọn O
Lẹ́yìn B-DATE
Ọbásanjọ́ I-PER
òǹdíje O
2019 I-DATE
ààrẹ O
Luanda B-LOC
ọwọ́ọ O
Obi B-PER
[ O
ipò O
sí O
Àkópọ̀ O
láti O
] O
. O

ipò O
sí O
ààrẹ O
Àwọn O
òǹdíje O
Myanmar B-LOC
ọdún B-DATE
ọdún I-DATE
[ O
Àkópọ̀ O
àwòrán O
láti O
ọwọ́ọ O
Abacha B-PER
Egbunike I-PER
] O
. O

ààrẹ O
- I-DATE
ọwọ́ọ O
Bebo B-PER
Egbunike I-PER
Àkópọ̀ O
Kérésìmesì B-DATE
ipò O
òǹdíje O
àwòrán O
Àwọn O
sí O
Gúúsù B-LOC
[ O
láti O
] O
. O

Egbunike I-PER
Nwachukwu B-PER
2019 I-DATE
ipò O
ààrẹ O
àwòrán O
Vietnam B-LOC
òǹdíje O
Àkópọ̀ O
ọwọ́ọ O
[ O
lọ́jọ́ B-DATE
láti O
Àwọn O
sí O
] O
. O

sí O
Àkópọ̀ O
ọwọ́ọ O
[ O
láti O
òǹdíje O
Nwachukwu B-PER
Àwọn O
ọjọ́ B-DATE
ipò O
ààrẹ O
Egbunike I-PER
2019 I-DATE
Nàìjíríà B-LOC
àwòrán O
] O
. O

Ìtúmọ̀ O
Ìtúnwí O
- O
ọ̀rọ̀ O
Ọlọ́rọ̀ O
gan O
- O
an O

dé O
[ O
Kí O
tí O
Bolsonaro B-PER
ló O
ó O
] O
ṣe O
ń O
ṣe O
inúnibíni O
sí O
àwọn O
ọmọ O
ìbílẹ̀ O
tó O
báyìí O
? O

Kí O
ló O
dé O
tí O
ó O
[ O
Bolsonaro B-PER
] O
ṣe O
ń O
ṣe O
inúnibíni O
sí O
àwọn O
ọmọ O
ìbílẹ̀ O
tó O
báyìí O
? O

Kí O
ló O
dé O
tí O
ó O
[ O
Ọbásanjọ́ B-PER
] O
ṣe O
ń O
ṣe O
inúnibíni O
sí O
àwọn O
ọmọ O
ìbílẹ̀ O
tó O
báyìí O
? O

Kí O
ló O
dé O
tí O
ó O
[ O
Nataša B-PER
] O
ṣe O
ń O
ṣe O
inúnibíni O
sí O
àwọn O
ọmọ O
ìbílẹ̀ O
tó O
báyìí O
? O

wọ́n O
FLAC B-ORG
Pretoria B-LOC
pé O
tí O
- I-DATE
Ọpẹ I-DATE
yìí O
ní O
nítòsí O
tí O
Nàìjíríà I-ORG
ọdún B-DATE
kan O
kan O
ni O
20 I-DATE
àwòrán O
oṣù I-DATE
jábọ̀ O
kan O
jẹ́ O
ìfẹ̀hónúhàn O
lati O
ó O
ibi O
agbègbè O
wáyé O
àwòrán O
2017 I-DATE
lò O
ní O
orílẹ̀ O
èdè O
South B-LOC
Africa I-LOC
. O

FRCN B-ORG
Johannesburg B-LOC
lò O
jábọ̀ O
Ẹrẹ́nà I-DATE
ọdún B-DATE
kan O
of I-ORG
ni O
orílẹ̀ O
23 I-DATE
ó O
ní O
àwòrán O
èdè O
tí O
ṣíwájú I-DATE
tí O
nítòsí O
wáyé O
agbègbè O
àwòrán O
Yau B-LOC
ní O
ọdún I-DATE
lati O
kan O
wọ́n O
Africa I-LOC
jẹ́ O
pé O
kan O
ibi O
yìí O
ọdún I-DATE
ìfẹ̀hónúhàn O
. O

àwòrán O
Àwọn I-ORG
tí O
pé O
mẹ́fà I-DATE
ibi O
Ohùn B-ORG
àwòrán O
kan O
Nàìjíríà B-LOC
kan O
ọdún I-DATE
orílẹ̀ O
- I-DATE
jẹ́ O
lati O
wọ́n O
South B-LOC
ní O
ìfẹ̀hónúhàn O
ọdún B-DATE
wáyé O
ni O
Africa I-LOC
ó O
Igbe I-DATE
lò O
kan O
yìí O
1999 I-DATE
nítòsí O
ní O
agbègbè O
tí O
èdè O
jábọ̀ O
. O

lati O
ni O
jẹ́ O
jábọ̀ O
àwòrán O
wọ́n O
ibi O
kan O
ọdún B-DATE
àwòrán O
kan O
Gbogboògbò I-ORG
lò O
tí O
ìfẹ̀hónúhàn O
yìí O
pé O
ICIR B-ORG
24 I-DATE
oṣù I-DATE
Èrèlé I-DATE
Ṣẹẹrẹ I-DATE
2017 I-DATE
tí O
ó O
wáyé O
ní O
agbègbè O
kan O
nítòsí O
Pretoria B-LOC
ní O
orílẹ̀ O
èdè O
Tibet B-LOC
- I-LOC
. O

jẹ́ O
pé O
wọ́n O
kan O
lò O
Mozambican B-ORG
kan O
jábọ̀ O
ìfẹ̀hónúhàn O
ọdún B-DATE
Party I-ORG
lati O
àwòrán O
àwòrán O
ibi O
tí O
ni O
yìí O
oṣù I-DATE
ọ̀sẹ̀ I-DATE
ọdún I-DATE
kan I-DATE
oṣù I-DATE
tí O
ó O
wáyé O
ní O
agbègbè O
kan O
nítòsí O
Pretoria B-LOC
ní O
orílẹ̀ O
èdè O
South B-LOC
Africa I-LOC
. O

Ìṣòfin O
àìdájú O
àti O
àwọn O
gbólóhùn O
bíi O
“ O
ìnira O
"""" O
tàbí O
“ O
ìwọ̀sí O
"""" O
jẹ́ O
nǹkan O
tí O
a O
ní O
láti O
mójútó O
. O

Weibo B-ORG
gbàgbé O
Olóyè O
Rukiki B-PER
ń O
lo O
, O
WhatsApp B-ORG
àti O
Ẹgbẹ́ O
orí O
Ohùn B-ORG
: O
"""" O
Ẹ̀kọ́ O
Aèébáèjìogbè O
Odùduwà B-PER
"""" O
àti O
“ O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
Saray B-PER
"""" O
fi O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
àti O
kọ́ O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
tí O
ó O
nífẹ̀ẹ́ O
sí O
kíkọ́ O
ìlànà O
ìṣọwọ́kọ O
náà O
. O

gbàgbé O
ń O
NJC B-ORG
Nkurunziza B-PER
lo O
Olóyè O
, O
WhatsApp B-ORG
àti O
Ẹgbẹ́ O
orí O
PDP B-ORG
: O
"""" O
Ẹ̀kọ́ O
Aèébáèjìogbè O
Odùduwà B-PER
"""" O
àti O
“ O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
Odùduwà B-PER
"""" O
fi O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
àti O
kọ́ O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
tí O
ó O
nífẹ̀ẹ́ O
sí O
kíkọ́ O
ìlànà O
ìṣọwọ́kọ O
náà O
. O

Olóyè O
Debjani B-PER
ń O
lo O
gbàgbé O
YouTube B-ORG
, O
WhatsApp B-ORG
àti O
Ẹgbẹ́ O
orí O
Ballard B-ORG
: O
"""" O
Ẹ̀kọ́ O
Aèébáèjìogbè O
Eshemokha B-PER
"""" O
àti O
“ O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
Sanaa B-PER
"""" O
fi O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
àti O
kọ́ O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
tí O
ó O
nífẹ̀ẹ́ O
sí O
kíkọ́ O
ìlànà O
ìṣọwọ́kọ O
náà O
. O

Olóyè O
Prem B-PER
ń O
lo O
gbàgbé O
DCMA B-ORG
, O
SaharaReporters B-ORG
àti O
Ẹgbẹ́ O
orí O
Imbone B-ORG
: O
"""" O
Ẹ̀kọ́ O
Aèébáèjìogbè O
Atiku B-PER
"""" O
àti O
“ O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
Odùduwà B-PER
"""" O
fi O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
àti O
kọ́ O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
tí O
ó O
nífẹ̀ẹ́ O
sí O
kíkọ́ O
ìlànà O
ìṣọwọ́kọ O
náà O
. O

Joênia B-PER
Olóyè O
ń O
lo O
gbàgbé O
YouTube B-ORG
, O
Àjọ B-ORG
àti O
Ẹgbẹ́ O
orí O
Facebook B-ORG
: O
"""" O
Ẹ̀kọ́ O
Aèébáèjìogbè O
Odùduwà B-PER
"""" O
àti O
“ O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
Samuel B-PER
"""" O
fi O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
àti O
kọ́ O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
tí O
ó O
nífẹ̀ẹ́ O
sí O
kíkọ́ O
ìlànà O
ìṣọwọ́kọ O
náà O
. O

PR O
: O
Bẹ́ẹ̀ O
ni O
, O
a O
ti O
ní O
Odùduwà B-PER
Babsy I-PER
gẹ́gẹ́ O
bí O
Adarí O
, O
Buhari B-PER
Islam I-PER
ni O
nísẹ̀yín O
. O

PR O
: O
Bẹ́ẹ̀ O
ni O
, O
a O
ti O
ní O
Alexey B-PER
Jónátánì I-PER
gẹ́gẹ́ O
bí O
Adarí O
, O
Irina B-PER
Reyder I-PER
ni O
nísẹ̀yín O
. O

5 I-DATE
GMT I-DATE
ìtúmọ̀ O
Ọdún I-DATE
13 I-DATE
2017 I-DATE
42 I-DATE
Àtẹ̀jáde O
19 B-DATE

2019 I-DATE
oṣù B-DATE
Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
, I-DATE
2018 I-DATE
: I-DATE
2015 I-DATE
GMT I-DATE

Ṣẹẹrẹ I-DATE
2019 I-DATE
- I-DATE
Àtẹ̀jáde O
Agẹmọ I-DATE
ìtúmọ̀ O
23 B-DATE
1985 I-DATE
GMT I-DATE

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
2015 B-DATE
- I-DATE
Ọ̀wàrà I-DATE
13 I-DATE
: I-DATE
42 I-DATE
GMT I-DATE

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
àárín B-DATE
2015 I-DATE
2019 I-DATE
mẹ́fà I-DATE
2019 I-DATE
42 I-DATE
GMT I-DATE

- O
kó O
Ọdún B-DATE
nígbà O
Ní O
ìbò O
Òkun B-LOC
ipa O
tí O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
2019 I-DATE
orílẹ̀ O
, O
ribiribi O
- O
nínú O
oṣù I-DATE
Twitter B-ORG
èdè O
un I-DATE
di O
ibi O
ìkorò O
àti O
gbàgede O
ìjà O
ìpínyà O
ní O
àsìkò O
ìpolongo O
, O
a O
sì O
mú O
u O
lò O
fún O
ìtànká O
ọ̀rọ̀ O
ìkórìíra O
àti O
ìròyìn O
tí O
kò O
ní O
òtítọ́ O
kan O
nínú O
. O

Ní O
lọ́dún B-DATE
oṣù I-DATE
- I-DATE
2015 I-DATE
, O
ẹ̀rọ O
- O
alátagbà O
kó O
ipa O
ribiribi O
nínú O
ìbò O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
nígbà O
tí O
Twitter B-ORG
di O
ibi O
ìkorò O
àti O
gbàgede O
ìjà O
ìpínyà O
ní O
àsìkò O
ìpolongo O
, O
a O
sì O
mú O
u O
lò O
fún O
ìtànká O
ọ̀rọ̀ O
ìkórìíra O
àti O
ìròyìn O
tí O
kò O
ní O
òtítọ́ O
kan O
nínú O
. O

oṣù B-DATE
Ní O
5 I-DATE
ọdún I-DATE
- I-DATE
, O
ẹ̀rọ O
- O
alátagbà O
kó O
ipa O
ribiribi O
nínú O
ìbò O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
nígbà O
tí O
Twitter B-ORG
di O
ibi O
ìkorò O
àti O
gbàgede O
ìjà O
ìpínyà O
ní O
àsìkò O
ìpolongo O
, O
a O
sì O
mú O
u O
lò O
fún O
ìtànká O
ọ̀rọ̀ O
ìkórìíra O
àti O
ìròyìn O
tí O
kò O
ní O
òtítọ́ O
kan O
nínú O
. O

2019 I-DATE
Ní O
2018 I-DATE
ọjọ́ B-DATE
8 I-DATE
, O
ẹ̀rọ O
- O
alátagbà O
kó O
ipa O
ribiribi O
nínú O
ìbò O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
nígbà O
tí O
Twitter B-ORG
di O
ibi O
ìkorò O
àti O
gbàgede O
ìjà O
ìpínyà O
ní O
àsìkò O
ìpolongo O
, O
a O
sì O
mú O
u O
lò O
fún O
ìtànká O
ọ̀rọ̀ O
ìkórìíra O
àti O
ìròyìn O
tí O
kò O
ní O
òtítọ́ O
kan O
nínú O
. O

kọjá I-DATE
Ọ̀pẹ I-DATE
- I-DATE
Ní O
12 B-DATE
, O
ẹ̀rọ O
- O
alátagbà O
kó O
ipa O
ribiribi O
nínú O
ìbò O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Uganda B-LOC
nígbà O
tí O
Twitter B-ORG
di O
ibi O
ìkorò O
àti O
gbàgede O
ìjà O
ìpínyà O
ní O
àsìkò O
ìpolongo O
, O
a O
sì O
mú O
u O
lò O
fún O
ìtànká O
ọ̀rọ̀ O
ìkórìíra O
àti O
ìròyìn O
tí O
kò O
ní O
òtítọ́ O
kan O
nínú O
. O

Àtẹ̀jáde O
14 B-DATE
ìtúmọ̀ O
Èrèlé I-DATE
2019 I-DATE
mẹ́sàn I-DATE
: I-DATE
4 I-DATE
28 I-DATE

12 I-DATE
14 B-DATE
2019 I-DATE
Èrèlé I-DATE
2019 I-DATE
Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
, I-DATE
) I-DATE

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
ọdún B-DATE
1998 I-DATE
2019 I-DATE
2019 I-DATE
2019 I-DATE
32 I-DATE
GMT I-DATE

Ìṣẹ́gun I-DATE
Ọdún I-DATE
2019 I-DATE
ìtúmọ̀ O
Ọ̀wàrà I-DATE
26 B-DATE
12 I-DATE
Àtẹ̀jáde O
2018 I-DATE

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
ọjọ́ B-DATE
un I-DATE
Èbìbì I-DATE
23 I-DATE
2019 I-DATE
32 I-DATE
ọdún I-DATE

àwọn O
Títì O
Dzenet B-PER
ti O
tí O
ológun O
mọ́lé O
jẹ́ O
ìpalára O
fún O
ẹ̀tọ́ O
rẹ O
pẹ̀lú O
mímú O
tí O
wọ́n O
mú O
un O
láìsí O
ìdí O
tí O
wọ́n O
fi O
ìdí O
ẹ O
múlẹ̀ O
. O

Títì O
tí O
àwọn O
ológun O
ti O
Abel B-PER
mọ́lé O
jẹ́ O
ìpalára O
fún O
ẹ̀tọ́ O
rẹ O
pẹ̀lú O
mímú O
tí O
wọ́n O
mú O
un O
láìsí O
ìdí O
tí O
wọ́n O
fi O
ìdí O
ẹ O
múlẹ̀ O
. O

Títì O
tí O
àwọn O
ológun O
ti O
Abubacar B-PER
mọ́lé O
jẹ́ O
ìpalára O
fún O
ẹ̀tọ́ O
rẹ O
pẹ̀lú O
mímú O
tí O
wọ́n O
mú O
un O
láìsí O
ìdí O
tí O
wọ́n O
fi O
ìdí O
ẹ O
múlẹ̀ O
. O

Títì O
tí O
àwọn O
ológun O
ti O
Festus B-PER
mọ́lé O
jẹ́ O
ìpalára O
fún O
ẹ̀tọ́ O
rẹ O
pẹ̀lú O
mímú O
tí O
wọ́n O
mú O
un O
láìsí O
ìdí O
tí O
wọ́n O
fi O
ìdí O
ẹ O
múlẹ̀ O
. O

Títì O
tí O
àwọn O
ológun O
ti O
Fra B-PER
mọ́lé O
jẹ́ O
ìpalára O
fún O
ẹ̀tọ́ O
rẹ O
pẹ̀lú O
mímú O
tí O
wọ́n O
mú O
un O
láìsí O
ìdí O
tí O
wọ́n O
fi O
ìdí O
ẹ O
múlẹ̀ O
. O

Ó O
kọ O
ọ́ O
sínú O
ìwé O
náà O
wípé O
: O

Láìsí O
owó O
tí O
ó O
tówó O
nílẹ̀ O
láti O
tẹ̀síwájú O
, O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
SR B-ORG
àti O
òṣìṣẹ́ O
ń O
fòyà O
kí O
ìró O
amọ́kànbalẹ̀ O
tí O
ó O
ń O
sun O
jáde O
láti O
inúu O
gbọ̀ngán O
olókìkí O
ilé O
ẹ̀kọ́ O
yìí O
tí O
ó O
mú O
erékùṣù O
yìí O
kọrin O
— O
leè O
wọ O
òkùnkùn O
. O

Láìsí O
akẹ́kọ̀ọ́ O
tẹ̀síwájú O
tówó O
DCMA B-ORG
ó O
tí O
àwọn O
, O
owó O
nílẹ̀ O
láti O
àti O
òṣìṣẹ́ O
ń O
fòyà O
kí O
ìró O
amọ́kànbalẹ̀ O
tí O
ó O
ń O
sun O
jáde O
láti O
inúu O
gbọ̀ngán O
olókìkí O
ilé O
ẹ̀kọ́ O
yìí O
tí O
ó O
mú O
erékùṣù O
yìí O
kọrin O
— O
leè O
wọ O
òkùnkùn O
. O

, O
owó O
akẹ́kọ̀ọ́ O
láti O
tí O
DCMA B-ORG
Láìsí O
àwọn O
nílẹ̀ O
tẹ̀síwájú O
ó O
tówó O
àti O
òṣìṣẹ́ O
ń O
fòyà O
kí O
ìró O
amọ́kànbalẹ̀ O
tí O
ó O
ń O
sun O
jáde O
láti O
inúu O
gbọ̀ngán O
olókìkí O
ilé O
ẹ̀kọ́ O
yìí O
tí O
ó O
mú O
erékùṣù O
yìí O
kọrin O
— O
leè O
wọ O
òkùnkùn O
. O

Láìsí O
owó O
tí O
ó O
tówó O
nílẹ̀ O
láti O
tẹ̀síwájú O
, O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
DCMA B-ORG
àti O
òṣìṣẹ́ O
ń O
fòyà O
kí O
ìró O
amọ́kànbalẹ̀ O
tí O
ó O
ń O
sun O
jáde O
láti O
inúu O
gbọ̀ngán O
olókìkí O
ilé O
ẹ̀kọ́ O
yìí O
tí O
ó O
mú O
erékùṣù O
yìí O
kọrin O
— O
leè O
wọ O
òkùnkùn O
. O

tẹ̀síwájú O
ilé B-ORG
láti O
tí O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
Láìsí O
, O
tówó O
nílẹ̀ O
owó O
ó O
àti O
òṣìṣẹ́ O
ń O
fòyà O
kí O
ìró O
amọ́kànbalẹ̀ O
tí O
ó O
ń O
sun O
jáde O
láti O
inúu O
gbọ̀ngán O
olókìkí O
ilé O
ẹ̀kọ́ O
yìí O
tí O
ó O
mú O
erékùṣù O
yìí O
kọrin O
— O
leè O
wọ O
òkùnkùn O
. O

àgbáyé O
Orí O
WhatsApp B-ORG
Atúmọ̀ O
ìtakùn O
ni O
ti O
máa O
ń O
ṣa O
gbólóhùn O
tí O
a O
ti O
túmọ̀ O
jọ O
, O
àmọ́ O
bí O
èdè O
kò O
bá O
ní O
gbólóhùn O
ọ̀rọ̀ O
tí O
ó O
pọ̀ O
tó O
lórí O
ayélujára O
, O
ó O
nira O
fún O
ẹ̀rọ O
wa O
láti O
ṣe O
àtìlẹ́yìn O
tí O
ó O
lákaakì O
fún O
irú O
àwọn O
èdè O
bẹ́ẹ̀ O
… O
Síbẹ̀ O
, O
látàrí O
ìlọsíwájú O
àbùdá O
kíkọ́ O
ẹ̀rọ O
lẹ́kọ̀ọ́ O
wa O
, O
àti O
àwọn O
aṣiṣẹ́ O
Ìtumọ̀ O
Imbone B-ORG

ni O
Orí O
DCMA B-ORG
Atúmọ̀ O
àgbáyé O
ìtakùn O
ti O
máa O
ń O
ṣa O
gbólóhùn O
tí O
a O
ti O
túmọ̀ O
jọ O
, O
àmọ́ O
bí O
èdè O
kò O
bá O
ní O
gbólóhùn O
ọ̀rọ̀ O
tí O
ó O
pọ̀ O
tó O
lórí O
ayélujára O
, O
ó O
nira O
fún O
ẹ̀rọ O
wa O
láti O
ṣe O
àtìlẹ́yìn O
tí O
ó O
lákaakì O
fún O
irú O
àwọn O
èdè O
bẹ́ẹ̀ O
… O
Síbẹ̀ O
, O
látàrí O
ìlọsíwájú O
àbùdá O
kíkọ́ O
ẹ̀rọ O
lẹ́kọ̀ọ́ O
wa O
, O
àti O
àwọn O
aṣiṣẹ́ O
Ìtumọ̀ O
Google B-ORG

àmọ́ O
Síbẹ̀ O
ó O
Google B-ORG
, O
bá O
ní O
ó O
lẹ́kọ̀ọ́ O
, O
ti O
àwọn O
, O
pọ̀ O
ìlọsíwájú O
lórí O
máa O
ẹ̀rọ O
ṣe O
gbólóhùn O
àti O
túmọ̀ O
Ìtumọ̀ O
àtìlẹ́yìn O
àwọn O
ẹ̀rọ O
fún O
a O
Ifásitì B-ORG
láti O
tí O
ti O
tó O
jọ O
ọ̀rọ̀ O
, O
lákaakì O
kíkọ́ O
àgbáyé O
tí O
àbùdá O
bẹ́ẹ̀ O
… O
Atúmọ̀ O
ìtakùn O
wa O
látàrí O
èdè O
ń O
aṣiṣẹ́ O
bí O
fún O
nira O
ni O
ayélujára O
kò O
ó O
gbólóhùn O
wa O
ṣa O
Orí O
tí O
èdè O
irú O

fún O
ìlọsíwájú O
ti O
àbùdá O
èdè O
kò O
a O
pọ̀ O
Atúmọ̀ O
wa O
gbólóhùn O
, O
ni O
ẹ̀rọ O
gbólóhùn O
ó O
, O
àgbáyé O
tí O
àwọn O
Google B-ORG
àmọ́ O
kíkọ́ O
máa O
lórí O
tí O
ọ̀rọ̀ O
ti O
ń O
ní O
lákaakì O
èdè O
bá O
, O
Orí O
ṣa O
lẹ́kọ̀ọ́ O
bẹ́ẹ̀ O
irú O
tó O
látàrí O
ó O
ẹ̀rọ O
láti O
jọ O
ó O
Síbẹ̀ O
fún O
àtìlẹ́yìn O
SBM B-ORG
wa O
ayélujára O
àti O
nira O
Ìtumọ̀ O
bí O
aṣiṣẹ́ O
, O
ìtakùn O
túmọ̀ O
… O
ṣe O
tí O
àwọn O

Orí O
ìtakùn O
àgbáyé O
ni O
Atúmọ̀ O
Google B-ORG
ti O
máa O
ń O
ṣa O
gbólóhùn O
tí O
a O
ti O
túmọ̀ O
jọ O
, O
àmọ́ O
bí O
èdè O
kò O
bá O
ní O
gbólóhùn O
ọ̀rọ̀ O
tí O
ó O
pọ̀ O
tó O
lórí O
ayélujára O
, O
ó O
nira O
fún O
ẹ̀rọ O
wa O
láti O
ṣe O
àtìlẹ́yìn O
tí O
ó O
lákaakì O
fún O
irú O
àwọn O
èdè O
bẹ́ẹ̀ O
… O
Síbẹ̀ O
, O
látàrí O
ìlọsíwájú O
àbùdá O
kíkọ́ O
ẹ̀rọ O
lẹ́kọ̀ọ́ O
wa O
, O
àti O
àwọn O
aṣiṣẹ́ O
Ìtumọ̀ O
PDP B-ORG

Lẹ́yìn O
èyí O
, O
a O
gba O
àwọn O
akópa O
ní O
ìyànjú O
láti O
so O
àlọ́ O
náà O
mọ́ O
ìdìbàjẹ́ O
àyíká O
ní O
ìlúu O
wọn O
. O

Flickr B-ORG
, O
àṣẹ O
CC O
. O

REAL B-ORG
, O
àṣẹ O
CC O
. O

WeChat B-ORG
, O
àṣẹ O
CC O
. O

- O
Novaya B-PER
kan O
Al I-PER
ó O
tí O
Knežević I-PER
ìlú O
bíbí O
òṣèré O
ìtàkùrọ̀sọ O
ẹ̀sùn O
alátagbà O
ilẹ̀ O
ní O
Yugoslavia B-LOC
ìgbàlóde O
Novi B-LOC
ìbílẹ̀ O
ó O
- I-LOC
- O
jẹ́ O
tí O
Àwọn O
ìgboro O
ọmọ O
lẹ́yìn O
ẹ̀rọ O
wà O
gbàgede O
gbaná O
tí O
fi O
ìtajà O
àti O
, O
olórin O
kan O
ilé O
Ilẹ̀ B-LOC
fún O
ìwà O
ìyàsọ́tọ̀ O
ẹ̀yà O
nínú O
ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
ojú O
- O
ẹsẹ̀ O
kan O
lórí O
Facebook B-ORG
. O

jẹ́ O
Kanye B-PER
Blue I-PER
ìwà O
ìyàsọ́tọ̀ O
nínú O
ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
- O
gbaná O
tí O
olórin O
ilé O
ilẹ̀ O
ìbílẹ̀ O
ìlú O
lórí O
ọmọ O
ìtajà O
Mozambique B-LOC
ojú O
òṣèré O
kan O
Novi B-LOC
ní O
- O
tí O
wà O
- O
fi O
Àwọn O
àti O
Ilẹ̀ B-LOC
Weibo B-ORG
ó O
ó O
ẹ̀sùn O
ẹsẹ̀ O
ẹ̀yà O
kan O
ìtàkùrọ̀sọ O
ìgbàlóde O
tí O
, O
bíbí O
ìgboro O
gbàgede O
kan O
alátagbà O
fún O
lẹ́yìn O
Sol I-LOC
Abubakar I-PER
ẹ̀rọ O
. O

Ìlà B-LOC
fi O
gbàgede O
Gúúsù B-LOC
- O
ìtàkùrọ̀sọ O
Novi B-LOC
kan O
ìbílẹ̀ O
olórin O
tí O
tí O
ẹ̀rọ O
ọmọ O
Boniface B-PER
alátagbà O
- O
ìtajà O
ilé O
lẹ́yìn O
Berhane I-PER
bíbí O
jẹ́ O
ó O
ẹ̀sùn O
ìgboro O
ilẹ̀ O
ìlú O
ìgbàlóde O
ní O
Kadyrov I-PER
àti O
tí O
wà O
, O
Àwọn O
ó O
kan O
gbaná O
òṣèré O
Sad I-LOC
fún O
ìwà O
ìyàsọ́tọ̀ O
ẹ̀yà O
nínú O
ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
ojú O
- O
ẹsẹ̀ O
kan O
lórí O
Facebook B-ORG
. O

olórin O
ó O
Pakistan B-LOC
wà O
ìbílẹ̀ O
ilé O
ní O
ìgbàlóde O
lẹ́yìn O
- O
Serbia B-LOC
ilẹ̀ O
tí O
ẹ̀rọ O
òṣèré O
bíbí O
- O
Knežević I-PER
, O
Buhari B-PER
Abacha I-PER
ó O
tí O
Àwọn O
ìgboro O
fi O
kan O
gbàgede O
ìtàkùrọ̀sọ O
ìlú O
àti O
gbaná O
ìtajà O
Russia B-LOC
ọmọ O
alátagbà O
ẹ̀sùn O
jẹ́ O
tí O
kan O
Ìlà I-LOC
fún O
ìwà O
ìyàsọ́tọ̀ O
ẹ̀yà O
nínú O
ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
ojú O
- O
ẹsẹ̀ O
kan O
lórí O
Zone9 B-ORG
. O

Bí O
kò O
bá O
sí O
alátakò O
, O
ó O
ṣe O
é O
ṣe O
kí O
ojú O
àwọn O
onírúurú O
ìyàtọ̀ O
ohun O
tí O
ọmọ O
- O
ìlú O
nílò O
ó O
máa O
jẹ́ O
ṣíṣe O
bí O
ó O
ti O
ṣe O
tọ́ O
. O

) O
US O
fẹ̀yìntì O
àgbàlagbà O
780 O
- O
owó O
HK O
$ O
5 O
, O
òṣìṣẹ́ O
oṣù O
tí O
í O
àwọn O
$ O
ni O
( O
720 O
ṣe O
ọjọ́ B-DATE
ní O
yìí I-DATE
2015 I-DATE
2016 I-DATE
— O
àti O
owó O
ìrànwọ́ O
ìjọba O
lápapọ̀ O
. O

$ O
un I-DATE
HK O
US O
( O
àwọn O
$ O
5 O
owó O
- O
un I-DATE
àgbàlagbà O
tí O
780 O
2016 I-DATE
í O
, O
ni O
) O
òṣìṣẹ́ O
oṣù O
oṣù B-DATE
720 O
fẹ̀yìntì O
ní O
ṣe O
— O
àti O
owó O
ìrànwọ́ O
ìjọba O
lápapọ̀ O
. O

5 O
àwọn O
$ O
- O
í O
fẹ̀yìntì O
tí O
òṣìṣẹ́ O
$ O
720 O
, O
) O
US O
àgbàlagbà O
owó O
ni O
oṣù O
HK O
un I-DATE
ṣe O
ọjọ́ B-DATE
ní O
780 O
( O
- I-DATE
yìí I-DATE
— O
àti O
owó O
ìrànwọ́ O
ìjọba O
lápapọ̀ O
. O

Àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
ìmọ̀ O
iṣẹ́ O
ìròyìn O
náà O
ṣe O
ètò O
alálàyé O
oníṣẹ̀ẹ́jú O
5 O
tí O
ó O
dá O
fìrìgbagbòó O
lóríi O
pàtàkìi O
ẹ̀rọ O
- O
ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
fún O
ìmúṣẹ O
àwọn O
ìlépa O
ìmúdúró O
ìdàgbàsókè O
. O

pọ̀ O
- I-DATE
ààrẹ O
i O
12 I-DATE
ń O
ọkàn O
ní O
àìbalẹ̀ O
ó O
ìbò O
Pẹ̀lú O
- O
sí O
ìmúra O
tí O
oṣù B-DATE
2019 I-DATE
, O
Ọmọ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
ń O
bẹ̀rùu O
pípa O
ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O

tí O
ń O
i O
2019 I-DATE
- O
sí O
ààrẹ O
láti B-DATE
Pẹ̀lú O
ìbò O
- I-DATE
ìmúra O
ní O
ó O
ọkàn O
àìbalẹ̀ O
pọ̀ O
15 I-DATE
, O
Ọmọ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
ń O
bẹ̀rùu O
pípa O
ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O

Pẹ̀lú O
àìbalẹ̀ O
- O
ọkàn O
tí O
ó O
ń O
pọ̀ O
sí O
i O
ní O
ìmúra O
ìbò O
ààrẹ O
láàárín B-DATE
oṣù I-DATE
un I-DATE
2019 I-DATE
, O
Ọmọ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Gúúsù B-LOC
ń O
bẹ̀rùu O
pípa O
ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O

Pẹ̀lú O
àìbalẹ̀ O
- O
ọkàn O
tí O
ó O
ń O
pọ̀ O
sí O
i O
ní O
ìmúra O
ìbò O
ààrẹ O
Lọ́dún B-DATE
- I-DATE
un I-DATE
Ṣẹrẹ I-DATE
, O
Ọmọ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Myanmar B-LOC
ń O
bẹ̀rùu O
pípa O
ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O

Pẹ̀lú O
àìbalẹ̀ O
- O
ọkàn O
tí O
ó O
ń O
pọ̀ O
sí O
i O
ní O
ìmúra O
ìbò O
ààrẹ O
ọdún B-DATE
2006 I-DATE
2015 I-DATE
2019 I-DATE
, O
Ọmọ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Burundi B-LOC
ń O
bẹ̀rùu O
pípa O
ẹ̀rọ O
- O
ayélujára O

Ní O
, O
Ọbásanjọ́ B-PER
èṣí O
gba O
Buhari B-PER
ni O
ìmọ̀ràn O
láti O
má O
díje O
fún O
ipò O
Ààrẹ O
fún O
ìgbà O
kejì O
, O
ṣùgbọ́n O
kí O
ó O
“ O
da O
ìfẹ̀yìntì O
rò O
nítorí O
ọjọ́ O
oríi O
rẹ̀ O
. O
"""" O

Ní O
gba O
Buhari B-PER
, O
èṣí O
Ọbásanjọ́ B-PER
ni O
ìmọ̀ràn O
láti O
má O
díje O
fún O
ipò O
Ààrẹ O
fún O
ìgbà O
kejì O
, O
ṣùgbọ́n O
kí O
ó O
“ O
da O
ìfẹ̀yìntì O
rò O
nítorí O
ọjọ́ O
oríi O
rẹ̀ O
. O
"""" O

Ní O
èṣí O
, O
Ọbásanjọ́ B-PER
gba O
Buhari B-PER
ni O
ìmọ̀ràn O
láti O
má O
díje O
fún O
ipò O
Ààrẹ O
fún O
ìgbà O
kejì O
, O
ṣùgbọ́n O
kí O
ó O
“ O
da O
ìfẹ̀yìntì O
rò O
nítorí O
ọjọ́ O
oríi O
rẹ̀ O
. O
"""" O

, O
Buhari B-PER
èṣí O
Prem B-PER
Ní O
gba O
ni O
ìmọ̀ràn O
láti O
má O
díje O
fún O
ipò O
Ààrẹ O
fún O
ìgbà O
kejì O
, O
ṣùgbọ́n O
kí O
ó O
“ O
da O
ìfẹ̀yìntì O
rò O
nítorí O
ọjọ́ O
oríi O
rẹ̀ O
. O
"""" O

Ní O
èṣí O
, O
Boniface B-PER
gba O
Buhari B-PER
ni O
ìmọ̀ràn O
láti O
má O
díje O
fún O
ipò O
Ààrẹ O
fún O
ìgbà O
kejì O
, O
ṣùgbọ́n O
kí O
ó O
“ O
da O
ìfẹ̀yìntì O
rò O
nítorí O
ọjọ́ O
oríi O
rẹ̀ O
. O
"""" O

jáde O
ìwádìí O
2019 I-DATE
Àgbà O
ó O
, O
Onochie B-PER
oṣù I-DATE
- I-DATE
di O
, O
2019 B-DATE
GMT I-DATE
gbígbé O
ní O
tí O
akọ̀ròyin O
náà O
tí O
iṣẹ́ O
Mordi I-PER
tí O
kò O
parí O
ẹ̀kọ́ọ O
rẹ̀ O
látàríi O
wípé O
kò O
fẹ́ O
ṣe O
àṣemáṣe O
pẹ̀lú O
olùkọ́ní O
ifásitì O
rẹ̀ O
tí O
ó O
ń O
fi O
ìdíi O
rẹ̀ O
rẹmi O
nínú O
ìdánwò O
nítorí O
wípé O
kò O
fún O
un O
ṣe O
ṣe O
atọ́kùn O
- O
un O
rẹ̀ O
: O

iṣẹ́ O
oṣù B-DATE
Àgbà O
náà O
di O
ìwádìí O
gbígbé O
jáde O
tí O
, O
ó O
ní O
kéje I-DATE
oṣù I-DATE
Ọ̀wàrà I-DATE
2019 I-DATE
, O
tí O
akọ̀ròyin O
Kiki B-PER
Fáṣọlá I-PER
tí O
kò O
parí O
ẹ̀kọ́ọ O
rẹ̀ O
látàríi O
wípé O
kò O
fẹ́ O
ṣe O
àṣemáṣe O
pẹ̀lú O
olùkọ́ní O
ifásitì O
rẹ̀ O
tí O
ó O
ń O
fi O
ìdíi O
rẹ̀ O
rẹmi O
nínú O
ìdánwò O
nítorí O
wípé O
kò O
fún O
un O
ṣe O
ṣe O
atọ́kùn O
- O
un O
rẹ̀ O
: O

iṣẹ́ O
jáde O
, O
lọjọ́ B-DATE
di O
un I-DATE
ó O
gbígbé O
Àgbà O
ìwádìí O
ní O
náà O
tí O
sí I-DATE
un I-DATE
àti I-DATE
, O
tí O
akọ̀ròyin O
Kiki B-PER
Mordi I-PER
tí O
kò O
parí O
ẹ̀kọ́ọ O
rẹ̀ O
látàríi O
wípé O
kò O
fẹ́ O
ṣe O
àṣemáṣe O
pẹ̀lú O
olùkọ́ní O
ifásitì O
rẹ̀ O
tí O
ó O
ń O
fi O
ìdíi O
rẹ̀ O
rẹmi O
nínú O
ìdánwò O
nítorí O
wípé O
kò O
fún O
un O
ṣe O
ṣe O
atọ́kùn O
- O
un O
rẹ̀ O
: O

Àgbà O
iṣẹ́ O
ìwádìí O
náà O
, O
tí O
ó O
di O
gbígbé O
jáde O
ní O
ọjọ́ B-DATE
sẹ́yìn I-DATE
2019 I-DATE
Ọ̀wàrà I-DATE
yìí I-DATE
, O
tí O
akọ̀ròyin O
Kiki B-PER
Mordi I-PER
tí O
kò O
parí O
ẹ̀kọ́ọ O
rẹ̀ O
látàríi O
wípé O
kò O
fẹ́ O
ṣe O
àṣemáṣe O
pẹ̀lú O
olùkọ́ní O
ifásitì O
rẹ̀ O
tí O
ó O
ń O
fi O
ìdíi O
rẹ̀ O
rẹmi O
nínú O
ìdánwò O
nítorí O
wípé O
kò O
fún O
un O
ṣe O
ṣe O
atọ́kùn O
- O
un O
rẹ̀ O
: O

tí O
kọjá I-DATE
, O
akọ̀ròyin O
gbígbé O
- I-DATE
tí O
náà O
, O
jáde O
ìwádìí O
Ọ̀wàrà I-DATE
ní O
ọ̀sẹ̀ B-DATE
Àgbà O
2019 I-DATE
ó O
iṣẹ́ O
Kiki B-PER
di O
Mordi I-PER
tí O
kò O
parí O
ẹ̀kọ́ọ O
rẹ̀ O
látàríi O
wípé O
kò O
fẹ́ O
ṣe O
àṣemáṣe O
pẹ̀lú O
olùkọ́ní O
ifásitì O
rẹ̀ O
tí O
ó O
ń O
fi O
ìdíi O
rẹ̀ O
rẹmi O
nínú O
ìdánwò O
nítorí O
wípé O
kò O
fún O
un O
ṣe O
ṣe O
atọ́kùn O
- O
un O
rẹ̀ O
: O

Níwọ̀n O
ìgbà O
tí O
òde O
ti O
já O
ọgbọ́n O
àtamátàsè O
, O
ẹyẹ O
Eneke O
náà O
ti O
kọ́ O
fífò O
láì O
bà O
. O

Omarah B-PER
gbé O
e O
sí O
àwọn O
àlejò O
tí O
ó O
wà O
níkàlẹ̀ O
níbi O
ayẹyẹ O
náà O
létí O
wípé O
owó O
ìrànwọ́ O
náà O
, O
tí O
yóò O
bù O
kún O
iṣẹ́ O
tí O
Ilé O
- O
ìfowópamọ́sí O
náà O
ti O
ń O
ṣe O
tẹ́lẹ̀ O
, O
yóò O
wà O
ní O
àrọ̀wọ́tó O
ní O
àwọn O
Ilé O
- O
ìfowópamọ́sí O
, O
tí O
yóò O
jẹ́ O
lílò O
fún O
àwọn O
tí O
ó O
fẹ́ O
ẹ O
. O

Alexey B-PER
gbé O
e O
sí O
àwọn O
àlejò O
tí O
ó O
wà O
níkàlẹ̀ O
níbi O
ayẹyẹ O
náà O
létí O
wípé O
owó O
ìrànwọ́ O
náà O
, O
tí O
yóò O
bù O
kún O
iṣẹ́ O
tí O
Ilé O
- O
ìfowópamọ́sí O
náà O
ti O
ń O
ṣe O
tẹ́lẹ̀ O
, O
yóò O
wà O
ní O
àrọ̀wọ́tó O
ní O
àwọn O
Ilé O
- O
ìfowópamọ́sí O
, O
tí O
yóò O
jẹ́ O
lílò O
fún O
àwọn O
tí O
ó O
fẹ́ O
ẹ O
. O

Abala O
13 O
ti O
Ìkéde O
Káríayé O
Fún O
È̩Tó̩ O
O̩mo̩nìyàn O
wípé O
“ O
E̩nì O
kọ̀ọ̀kan O
ló O
ní O
ẹ̀tọ́ O
láti O
kúrò O
lórìlẹ̀ O
‐ O
èdè O
yòówù O
kó O
jẹ́ O
, O
tó O
fi O
mọ́ O
orílẹ̀ O
‐ O
èdè O
tirẹ̀ O
, O
kí O
ó O
sì O
tún O
padà O
sí O
orílẹ̀ O
‐ O
èdè O
tirẹ̀ O
nígbà O
tó O
bá O
wù O
ú O
. O
"""" O

Ìfìyàjẹni I-ORG
Partners I-ORG
paradà O
Channel B-ORG
- I-ORG
Ẹ̀KA B-ORG
Àpapọ̀ I-ORG
di O
São I-ORG
Ìfowópamọ́ I-ORG
pàpà O
Party I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
( O
FRCN B-ORG
) O
lọ́dún B-DATE
kejì I-DATE
un I-DATE
1978 I-DATE
. O

DCMA B-ORG
pàpà O
paradà O
di O
Echo B-ORG
Èkó I-ORG
Burundi I-ORG
Noticias I-ORG
Tobago I-ORG
Àpapọ̀ I-ORG
Orílẹ̀ I-ORG
ìjọba I-ORG
- I-ORG
( O
FRCN B-ORG
) O
oṣù B-DATE
2003 I-DATE
GMT I-DATE
Ọ̀wàrà I-DATE
. O

di O
APC B-ORG
èdèe I-ORG
paradà O
pàpà O
Weibo B-ORG
ó I-ORG
Àgbáyé I-ORG
- I-ORG
Lagos I-ORG
ń I-ORG
ÌṢÈDÁJỌ́ I-ORG
Àlà I-ORG
( O
Imbone B-ORG
) O
ọdún B-DATE
- I-DATE
, I-DATE
: I-DATE
. O

UNILAG B-ORG
de I-ORG
di O
èdèe I-ORG
Onígbàgbọ́ I-ORG
Zagreb I-ORG
Commons I-ORG
APC B-ORG
paradà O
pàpà O
- I-ORG
- I-ORG
Democratic I-ORG
( O
Channel B-ORG
) O
ọdún B-DATE
- I-DATE
un I-DATE
ìsinmi I-DATE
. O

Echo B-ORG
pàpà O
) O
paradà O
Buhari I-ORG
di O
( O
ọdún B-DATE
Moscow I-ORG
Boko B-ORG
of I-ORG
ọrọ̀ I-ORG
- I-DATE
un I-DATE
- I-ORG
Ilé B-ORG
Ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ I-ORG
1978 I-DATE
Ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
. O

Ahmed B-PER
Verma I-PER
ń O
ṣiṣẹ́ O
pẹ̀lú O
Ẹ̀ṣọ̀ B-ORG
Congress I-ORG
Communication I-ORG
ẹ̀kọ́ I-ORG
, O
ó O
sì O
ń O
ṣiṣẹ́ O
gẹ́gẹ́ O
bí O
akọ̀ròyìn O
pẹ̀lú O
ibùdó O
ìròyìn O
orí O
ayélujára O
Ilé B-ORG
àti O
iléeṣẹ́ B-ORG
Haram I-ORG
ìbílẹ̀ I-ORG
Nacedje I-ORG
. O

pẹ̀lú O
ìròyìn O
sì O
, O
ẹjọ́ I-ORG
ń O
Odùduwà B-PER
Twitter B-ORG
ń O
àti O
ibùdó O
gẹ́gẹ́ O
- I-ORG
bí O
ayélujára O
iléeṣẹ́ B-ORG
akọ̀ròyìn O
- I-PER
orí O
CNN B-ORG
ó O
Vanguard I-ORG
ìbílẹ̀ I-ORG
Ìfìyàjẹni I-ORG
ṣiṣẹ́ O
ṣiṣẹ́ O
Institute I-ORG
pẹ̀lú O
. O

ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ I-ORG
sì O
Zitamar B-ORG
ìròyìn O
gẹ́gẹ́ O
ti I-ORG
One I-ORG
Nacedje I-ORG
Weibo B-ORG
Montano I-PER
ṣiṣẹ́ O
àti O
ń O
, O
DCMA B-ORG
orí O
bí O
ṣiṣẹ́ O
pẹ̀lú O
orílẹ̀ I-ORG
pẹ̀lú O
ń O
ayélujára O
akọ̀ròyìn O
Moghalu B-PER
ibùdó O
Radio I-ORG
ó O
. O

ń O
European B-ORG
pẹ̀lú O
Agard I-PER
Social I-ORG
ṣiṣẹ́ O
Berhan B-PER
Ìjọba I-ORG
Àgbáyé I-ORG
, O
ó O
sì O
ń O
ṣiṣẹ́ O
gẹ́gẹ́ O
bí O
akọ̀ròyìn O
pẹ̀lú O
ibùdó O
ìròyìn O
orí O
ayélujára O
Zitamar B-ORG
àti O
Folha B-ORG
- I-ORG
ìbílẹ̀ I-ORG
Onídàájọ́ I-ORG
. O

ìròyìn O
ṣiṣẹ́ O
gẹ́gẹ́ O
ibùdó O
Angelico I-PER
bí O
Fatuma B-PER
pẹ̀lú O
Orílẹ̀ I-ORG
ṣiṣẹ́ O
BBC B-ORG
, O
Burundi I-ORG
ayélujára O
ó O
akọ̀ròyìn O
Zitamar B-ORG
pẹ̀lú O
orí O
ń O
sì O
ń O
of I-ORG
àti O
iléeṣẹ́ B-ORG
Àgbáyé I-ORG
ìbílẹ̀ I-ORG
Nacedje I-ORG
. O

Láti O
23 I-DATE
ọdún I-DATE
Èrèlé I-DATE
oṣù I-DATE
1967 I-DATE
inú O
ọdún B-DATE
, O
ni O
Ouma B-PER
ti O
ń O
tọ O
ipasẹ̀ẹ O
ìtọ́nà O
látọ̀run O
wá O
náà O
tí O
ó O
gbà O
Iójú O
àláa O
rẹ̀ O
. O

Láti O
mọ́kànlá I-DATE
- I-DATE
, O
inú O
1967 I-DATE
09 I-DATE
Ouma B-PER
2019 I-DATE
oṣù B-DATE
ni O
ti O
ń O
tọ O
ipasẹ̀ẹ O
ìtọ́nà O
látọ̀run O
wá O
náà O
tí O
ó O
gbà O
Iójú O
àláa O
rẹ̀ O
. O

Láti O
un I-DATE
inú O
: I-DATE
kan I-DATE
- I-DATE
Oṣù B-DATE
2015 I-DATE
, O
ni O
Anthony B-PER
ti O
ń O
tọ O
ipasẹ̀ẹ O
ìtọ́nà O
látọ̀run O
wá O
náà O
tí O
ó O
gbà O
Iójú O
àláa O
rẹ̀ O
. O

Èrèlé I-DATE
, I-DATE
Láti O
inú O
ọdún I-DATE
oṣù B-DATE
un I-DATE
1967 I-DATE
, O
ni O
Zorana B-PER
ti O
ń O
tọ O
ipasẹ̀ẹ O
ìtọ́nà O
látọ̀run O
wá O
náà O
tí O
ó O
gbà O
Iójú O
àláa O
rẹ̀ O
. O

inú O
oṣù B-DATE
oṣù I-DATE
2018 I-DATE
Láti O
12 I-DATE
2019 I-DATE
1967 I-DATE
, O
ni O
Ouma B-PER
ti O
ń O
tọ O
ipasẹ̀ẹ O
ìtọ́nà O
látọ̀run O
wá O
náà O
tí O
ó O
gbà O
Iójú O
àláa O
rẹ̀ O
. O

wọ́n O
kóra O
jọ O
níbi O
orísìírísìí O
jákèjádò O
orílẹ̀ O
èdè O
náà O
. O

‘O O
kò O
ní O
padà O
! O
’ O

Kò O
sáyé O
fún O
ìsọ̀rètínù O
, O
kò O
sáyé O
fún O
ìkáàánú O
- O
ara O
, O
kò O
nílò O
ìdákẹ́ O
jẹ́jẹ́ O
, O
kò O
sí O
àyè O
fún O
ìbẹ̀rù O
bojo O
. O

, O
ìwé O
ẹ̀da O
ìtẹ̀jáde O
Aèébáèjìogbè O
000 O
Adéníyì I-PER
ìgbẹ̀kọ́ O
“ O
Odùduwà B-PER
, O
kan O
ṣe O
agbátẹrù O
Ọkùnrin O
onínúure O
, O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
1 O
Sunday B-PER
"""" O
fún O
àwọn O
ọmọ O
iléèwé O
alákọ̀ọ̀bẹ̀rẹ̀ O
. O

Ọkùnrin O
onínúure O
Obi B-PER
Okpei I-PER
, O
kan O
, O
ṣe O
agbátẹrù O
ìtẹ̀jáde O
1 O
, O
000 O
ẹ̀da O
ìwé O
ìgbẹ̀kọ́ O
“ O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
Aèébáèjìogbè O
Odùduwà B-PER
"""" O
fún O
àwọn O
ọmọ O
iléèwé O
alákọ̀ọ̀bẹ̀rẹ̀ O
. O

Ọkùnrin O
onínúure O
kan O
, O
Sunday B-PER
Islam I-PER
, O
ṣe O
agbátẹrù O
ìtẹ̀jáde O
1 O
, O
000 O
ẹ̀da O
ìwé O
ìgbẹ̀kọ́ O
“ O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
Aèébáèjìogbè O
Odùduwà B-PER
"""" O
fún O
àwọn O
ọmọ O
iléèwé O
alákọ̀ọ̀bẹ̀rẹ̀ O
. O

agbátẹrù O
000 O
Aberra I-PER
ṣe O
1 O
onínúure O
ẹ̀da O
Aèébáèjìogbè O
Odùduwà B-PER
Sunday B-PER
Ọkùnrin O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
ìwé O
kan O
ìgbẹ̀kọ́ O
, O
, O
, O
ìtẹ̀jáde O
“ O
"""" O
fún O
àwọn O
ọmọ O
iléèwé O
alákọ̀ọ̀bẹ̀rẹ̀ O
. O

kan O
Adéníyì I-PER
, O
onínúure O
Ọkùnrin O
Adaobi B-PER
, O
ṣe O
agbátẹrù O
ìtẹ̀jáde O
1 O
, O
000 O
ẹ̀da O
ìwé O
ìgbẹ̀kọ́ O
“ O
Alífábẹ́ẹ̀tì O
Aèébáèjìogbè O
Odùduwà B-PER
"""" O
fún O
àwọn O
ọmọ O
iléèwé O
alákọ̀ọ̀bẹ̀rẹ̀ O
. O

Ìtàn O
nípa O
àyálò O
àṣà O
àti O
àjọṣepọ̀ O

rí O
tí O
ìdúróṣinṣin O
— O
mọ̀ O
- O
gbígbésáfẹ́fẹ́ O
Aghayev I-PER
ọdún I-DATE
wáyé O
lẹ́nuwò O
fún O
tí O
òlò O
wáni O
, O
aìfi O
ilé O
Ìfọ̀rọ̀ O
oníwákàtí O
agbè O
ti O
fún O
Fra B-PER
amóhùn O
ìjọba O
2019 I-DATE
ọdún B-DATE
máwòrán O
WebTech3 B-ORG
aládàáni O
TV I-ORG
ìṣẹ́ O
a O
kan O
GMT I-DATE
ìjọba O
- O
p'ohùn O
tẹ́lẹ̀ O
— O
ní O
ó O
ọ̀hún O
- O
di O
oníròyìn O
pẹ̀lú O
. O

ní O
Abacha B-PER
pẹ̀lú O
LGBT O
ẹ̀ka O
ilé O
ní O
tí O
, O
- O
akọ O
láàárín O
fagi O
iṣẹ́ O
olóòtú O
láti O
jẹ́ O
- O
iṣẹ́ O
ọ̀dọ̀ O
- O
Dodoma B-LOC
ti O
- O
ìgbà O
ìsopọ̀ O
wọ́n O
fún O
Trinidad B-LOC
- O
ó O
- O
gba O
tí O
ń I-ORG
Hossi I-PER
àti O
àwọn O
tí O
dúró O
ìfọ̀rọ̀wọ́rọ̀ O
- I-ORG
pípẹ́ O
ìhalẹ̀ O
ó O
ajìjàǹgbara O
lé O
Ilé O
ilé O
dá O
ó O
- O
kórìíra O
àwọn O
Southern I-ORG
lẹ́yìn O
tí O
akọ O
- O
Ẹ̀KA B-ORG
iṣẹ́ O
FM I-ORG
Agbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
DCMA B-ORG
náà O
ìbálòpọ̀ O

tí O
jẹ́ O
CNN B-ORG
àwọn O
- O
, O
akọ O
- O
iṣẹ́ O
Àpapọ̀ I-ORG
ìsopọ̀ O
ẹ̀ka O
- O
Africa I-ORG
ìfọ̀rọ̀wọ́rọ̀ O
olóòtú O
India B-LOC
Echo B-ORG
Ilé O
Agbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
Russia B-LOC
àwọn O
- O
dá O
ó O
wọ́n O
Times I-ORG
ó O
iṣẹ́ O
pípẹ́ O
ní O
ilé O
ti O
ọ̀dọ̀ O
iṣẹ́ O
dúró O
. I-ORG
- O
ìhalẹ̀ O
àti O
pẹ̀lú O
ajìjàǹgbara O
akọ O
Lyudmila B-PER
- O
náà O
fún O
kórìíra O
tí O
ìbálòpọ̀ O
ilé O
ó O
lẹ́yìn O
fagi O
láti O
tí O
- O
tí O
ìgbà O
gba O
láàárín O
ní O
- O
lé O
LGBT O
Shabuyeva I-PER

iṣẹ́ O
Russia B-LOC
Orílẹ̀ I-ORG
akọ O
Moscow I-ORG
ilé O
pẹ̀lú O
- O
Ilé O
LGBT O
jẹ́ O
- O
- O
láti O
Maho I-PER
ní O
tí O
iṣẹ́ O
dá O
Agbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
náà O
kórìíra O
- O
You I-ORG
ìgbà O
àwọn O
ẹ̀ka O
tí O
tí O
- O
ìfọ̀rọ̀wọ́rọ̀ O
Pakístánì B-LOC
ìbálòpọ̀ O
lé O
iṣẹ́ O
olóòtú O
ti O
- O
lẹ́yìn O
láàárín O
àti O
Irina B-PER
ilé O
ó O
- O
- O
ọ̀dọ̀ O
ní O
Echo B-ORG
tí O
àwọn O
, O
dúró O
akọ O
ó O
ajìjàǹgbara O
Gbogboògbò I-ORG
gba O
ìhalẹ̀ O
pípẹ́ O
fún O
ó O
Echo B-ORG
fagi O
ìsopọ̀ O
wọ́n O

dá O
láti O
ọ̀dọ̀ O
lé O
ó O
iṣẹ́ O
and I-ORG
Russia B-LOC
fagi O
Moscow I-ORG
gba O
pẹ̀lú O
- O
ní O
èdè I-ORG
tí O
ti O
akọ O
ìsopọ̀ O
ó O
iṣẹ́ O
Ilé O
ó O
ní O
- O
LGBT O
wọ́n O
akọ O
ajìjàǹgbara O
Nàìjíríà B-LOC
tí O
láàárín O
àwọn O
ẹ̀ka O
pípẹ́ O
kórìíra O
iṣẹ́ O
ìgbà O
lẹ́yìn O
àti O
àwọn O
- O
ilé O
tí O
Moscow I-ORG
, O
olóòtú O
- O
- O
Twitter B-ORG
Ifásitì B-ORG
jẹ́ O
- O
ìhalẹ̀ O
ìbálòpọ̀ O
Lyudmila B-PER
- O
fún O
ilé O
- O
tí O
dúró O
ìfọ̀rọ̀wọ́rọ̀ O
náà O
Agbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
Shabuyeva I-PER

, O
1999 I-DATE
, O
òfin O
wípé O
RSF B-ORG
ọdún B-DATE
mẹ́rin I-DATE
sọ O
ti O
ìwé O
Àlàálẹ̀ O
un I-DATE
Ìkẹta O
Apá O
1 O
Onídàájọ́ I-ORG
( O
NJC B-ORG
) O
nìkan O
ni O
ó O
ní O
àṣẹ O
láti O
lè O
rọ O
adájọ́ O
ní O
oyè O
. O

ọdún B-DATE
Àlàálẹ̀ O
sọ O
ìwé O
Ohùn B-ORG
Orílẹ̀ I-ORG
un I-DATE
1998 I-DATE
wípé O
òfin O
12 I-DATE
ti O
Apá O
1 O
, O
Ìkẹta O
, O
( O
CNDD B-ORG
) O
nìkan O
ni O
ó O
ní O
àṣẹ O
láti O
lè O
rọ O
adájọ́ O
ní O
oyè O
. O

Ìkẹta O
àti I-DATE
òfin O
1 O
, O
, O
ìwé O
ọdún B-DATE
Àlàálẹ̀ O
32 I-DATE
ti O
Apá O
2017 I-DATE
sọ O
wípé O
United B-ORG
ẹjọ́ I-ORG
( O
NJC B-ORG
) O
nìkan O
ni O
ó O
ní O
àṣẹ O
láti O
lè O
rọ O
adájọ́ O
ní O
oyè O
. O

, O
Ìkẹta O
1 O
Apá O
Àlàálẹ̀ O
láti B-DATE
, O
òfin O
ìwé O
ti O
- I-DATE
un I-DATE
2019 I-DATE
sọ O
wípé O
Àjọ B-ORG
Onídàájọ́ I-ORG
( O
ICIR B-ORG
) O
nìkan O
ni O
ó O
ní O
àṣẹ O
láti O
lè O
rọ O
adájọ́ O
ní O
oyè O
. O

ìwé O
òfin O
, O
Apá O
Èrèlé I-DATE
1 O
ti O
23 B-DATE
Ìkẹta O
Àlàálẹ̀ O
, O
yìí I-DATE
2014 I-DATE
sọ O
wípé O
Àjọ B-ORG
Commons I-ORG
( O
NJC B-ORG
) O
nìkan O
ni O
ó O
ní O
àṣẹ O
láti O
lè O
rọ O
adájọ́ O
ní O
oyè O
. O

Prem B-PER
Keyamo I-PER
, I-DATE
ọ̀sẹ̀ I-DATE
Ìpolongo O
fún O
ìkéde O
sí I-DATE
Festus B-PER
, O
àná O
olùdarí O
15 I-DATE
Iléeṣẹ́ O
2015 I-DATE
dínlógún I-DATE
ètò O
: I-DATE
, O
tó I-DATE
29 I-DATE
fún O
lọ́dún B-DATE
ọdún I-DATE
, O
túwíìtì O
àwòrán O
kan O
( O
Aworan O
1 O
) O
ti O
igi O
kan O
tí O
ó O
ń O
wù O
láàárín O
ojú O
irin O
kan O
tí O
ó O
ti O
di O
àpatì O
: O
“ O
Bí O
igí O
ṣe O
ń O
wù O
sí O
àárín O
ojú O
irin O
ní O
ọdún B-DATE
1967 I-DATE
2015 I-DATE
… O
Báyìí O
, O
‘Sáà O
Ìparí O
iṣẹ́’ O
rè O
é O
, O
àwọn O
ojú O
irin O
náà O
ti O
ń O
jí O
padà O
sáyé O
. O

18 I-DATE
ọdún B-DATE
mélòó I-DATE
Ẹrẹ́nà I-DATE
18 I-DATE
2020 I-DATE
ọdún I-DATE
Kejì I-DATE
un I-DATE
17 I-DATE
2018 I-DATE
, O
Tasić B-PER
El I-PER
, O
olùdarí O
ètò O
ìkéde O
àná O
fún O
Iléeṣẹ́ O
Ìpolongo O
fún O
Gyumi B-PER
, O
túwíìtì O
àwòrán O
kan O
( O
Aworan O
1 O
) O
ti O
igi O
kan O
tí O
ó O
ń O
wù O
láàárín O
ojú O
irin O
kan O
tí O
ó O
ti O
di O
àpatì O
: O
“ O
Bí O
igí O
ṣe O
ń O
wù O
sí O
àárín O
ojú O
irin O
ní O
1999 B-DATE
2013 I-DATE
2015 I-DATE
… O
Báyìí O
, O
‘Sáà O
Ìparí O
iṣẹ́’ O
rè O
é O
, O
àwọn O
ojú O
irin O
náà O
ti O
ń O
jí O
padà O
sáyé O
. O

ọjọ́ B-DATE
un I-DATE
tí I-DATE
2018 I-DATE
ọjọ́ I-DATE
2006 I-DATE
- I-DATE
- I-DATE
, I-DATE
GMT I-DATE
Ẹrẹ́nà I-DATE
, O
Joune B-PER
Keyamo I-PER
, O
olùdarí O
ètò O
ìkéde O
àná O
fún O
Iléeṣẹ́ O
Ìpolongo O
fún O
Buhari B-PER
, O
túwíìtì O
àwòrán O
kan O
( O
Aworan O
1 O
) O
ti O
igi O
kan O
tí O
ó O
ń O
wù O
láàárín O
ojú O
irin O
kan O
tí O
ó O
ti O
di O
àpatì O
: O
“ O
Bí O
igí O
ṣe O
ń O
wù O
sí O
àárín O
ojú O
irin O
ní O
1999 B-DATE
ọdún I-DATE
2015 I-DATE
… O
Báyìí O
, O
‘Sáà O
Ìparí O
iṣẹ́’ O
rè O
é O
, O
àwọn O
ojú O
irin O
náà O
ti O
ń O
jí O
padà O
sáyé O
. O

ọdún B-DATE
2015 I-DATE
2019 I-DATE
Òkúdù I-DATE
GMT I-DATE
Igbe I-DATE
- I-DATE
- I-DATE
sí I-DATE
mẹ́wàá I-DATE
1959 I-DATE
, O
Festus B-PER
Aliyev I-PER
, O
olùdarí O
ètò O
ìkéde O
àná O
fún O
Iléeṣẹ́ O
Ìpolongo O
fún O
Buhari B-PER
, O
túwíìtì O
àwòrán O
kan O
( O
Aworan O
1 O
) O
ti O
igi O
kan O
tí O
ó O
ń O
wù O
láàárín O
ojú O
irin O
kan O
tí O
ó O
ti O
di O
àpatì O
: O
“ O
Bí O
igí O
ṣe O
ń O
wù O
sí O
àárín O
ojú O
irin O
ní O
lọ́dún B-DATE
- I-DATE
2015 I-DATE
… O
Báyìí O
, O
‘Sáà O
Ìparí O
iṣẹ́’ O
rè O
é O
, O
àwọn O
ojú O
irin O
náà O
ti O
ń O
jí O
padà O
sáyé O
. O

ojú O
Aworan O
- I-DATE
) O
in I-DATE
Leigh I-PER
Ọbásanjọ́ B-PER
fún O
mẹ́fà I-DATE
wù O
ètò O
àwòrán O
2016 I-DATE
fún O
irin O
1 O
un I-DATE
ti O
ti O
ní O
kan O
ń O
, O
1990 I-DATE
igi O
- I-DATE
láàárín O
- I-DATE
àpatì O
, O
sí O
ó O
1980 B-DATE
tí O
, O
igí O
ń O
kan O
kan O
túwíìtì O
“ O
kẹ́ta I-DATE
Bí O
tí O
irin O
di O
olùdarí O
Iléeṣẹ́ O
1999 B-DATE
: O
Ìpolongo O
Brian B-PER
- I-DATE
ìkéde O
( O
sí I-DATE
ṣe O
àárín O
ó O
, I-DATE
wù O
àná O
ojú O
… O
Báyìí O
, O
‘Sáà O
Ìparí O
iṣẹ́’ O
rè O
é O
, O
àwọn O
ojú O
irin O
náà O
ti O
ń O
jí O
padà O
sáyé O
. O

mọye O
ẹni O
, O
ní O
Abubacar B-PER
Jésù B-PER
rán O
ẹ̀wọ̀n O
ìgbà O
abẹ́ O
ni O
ajàfúnẹ̀tọ́ O
, O
ni O
Mubarak I-PER
láì O
ọmọnìyàn O
bàbáa O
, O
ó O
Ìdílé O
Lichtenstein I-PER
lọ O
Dianka I-PER
ti O
Obi I-PER
gbajúgbajà O
ní O
adájọ́ O
ajàfúnẹ̀tọ́ O
ti O
Abubacar B-PER
àṣẹ O
wà O
tí O
a O
ọmọnìyàn O
. O

Ìdílé O
ni O
Islam I-PER
Bora I-PER
ẹni O
Ahmed B-PER
àṣẹ O
ajàfúnẹ̀tọ́ O
adájọ́ O
abẹ́ O
ó O
, O
ọmọnìyàn O
ni O
- I-PER
Mubarak I-PER
Zeid B-PER
ẹ̀wọ̀n O
mọye O
, O
láì O
Saray B-PER
a O
ní O
ajàfúnẹ̀tọ́ O
wà O
ọmọnìyàn O
bàbáa O
lọ O
ti O
, O
ìgbà O
gbajúgbajà O
rán O
ní O
ti O
tí O
. O

, O
láti O
ṣe O
ìrìnàjò O
fún O
ọdún B-DATE
méjì I-DATE
gbáko O
láti O
lọ O
sí O
Banjul B-LOC
( O
nípasẹ̀ẹ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
kẹ́ta O
) O
fún O
ìrìnàjò O
tí O
kò O
ju O
wákàtí O
kan O
lọ O
. O
“ O

, O
láti O
ṣe O
ìrìnàjò O
fún O
ọdún B-DATE
ọ̀sẹ̀ I-DATE
gbáko O
láti O
lọ O
sí O
Banjul B-LOC
( O
nípasẹ̀ẹ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
kẹ́ta O
) O
fún O
ìrìnàjò O
tí O
kò O
ju O
wákàtí O
kan O
lọ O
. O
“ O

Ilẹ̀ B-LOC
ìrìnàjò O
gbáko O
ṣe O
lọ O
láti O
ọjọ́ B-DATE
fún O
sí O
láti O
, O
méjì I-DATE
( O
nípasẹ̀ẹ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
kẹ́ta O
) O
fún O
ìrìnàjò O
tí O
kò O
ju O
wákàtí O
kan O
lọ O
. O
“ O

lọ O
ìrìnàjò O
Kigali B-LOC
fún O
sí O
méjì I-DATE
láti O
láti O
ṣe O
gbáko O
, O
17 B-DATE
( O
nípasẹ̀ẹ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
kẹ́ta O
) O
fún O
ìrìnàjò O
tí O
kò O
ju O
wákàtí O
kan O
lọ O
. O
“ O

, O
láti O
ṣe O
ìrìnàjò O
fún O
2019 B-DATE
méjì I-DATE
gbáko O
láti O
lọ O
sí O
Banjul B-LOC
( O
nípasẹ̀ẹ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
kẹ́ta O
) O
fún O
ìrìnàjò O
tí O
kò O
ju O
wákàtí O
kan O
lọ O
. O
“ O

Ní O
ti O
àjọ O
United B-ORG
ICT I-ORG
, O
kí O
a O
tó O
lè O
yege O
níbi O
ti O
dídọ́gba O
abo O
atakọ O
ní O
ọ̀sẹ̀ B-DATE
sí I-DATE
Òkúdù I-DATE
méjì I-DATE
, O
ìjọba O
ní O
láti O
ṣe O
àyípadà O
òfin O
ìyàsọ́tọ̀ọtọ̀ O
àti O
ṣíṣe O
àmúlò O
ìṣòfin O
tí O
yóò O
mú O
ìmúdọ́gba O
tí O
à O
ń O
sọ O
wáyé O
. O

àjọ O
a O
níbi O
, O
Ní O
ọdún B-DATE
Àgbà I-ORG
tó O
dídọ́gba O
ní O
atakọ O
un I-DATE
ti O
un I-DATE
ti O
yege O
lè O
2019 I-DATE
kí O
abo O
The B-ORG
, O
ìjọba O
ní O
láti O
ṣe O
àyípadà O
òfin O
ìyàsọ́tọ̀ọtọ̀ O
àti O
ṣíṣe O
àmúlò O
ìṣòfin O
tí O
yóò O
mú O
ìmúdọ́gba O
tí O
à O
ń O
sọ O
wáyé O
. O

Ní O
ti O
àjọ O
FRCN B-ORG
Nations I-ORG
, O
kí O
a O
tó O
lè O
yege O
níbi O
ti O
dídọ́gba O
abo O
atakọ O
ní O
ọdún B-DATE
- I-DATE
2019 I-DATE
mẹ́jọ I-DATE
, O
ìjọba O
ní O
láti O
ṣe O
àyípadà O
òfin O
ìyàsọ́tọ̀ọtọ̀ O
àti O
ṣíṣe O
àmúlò O
ìṣòfin O
tí O
yóò O
mú O
ìmúdọ́gba O
tí O
à O
ń O
sọ O
wáyé O
. O

Ní O
ti O
àjọ O
Ẹgbẹ́ B-ORG
Nations I-ORG
, O
kí O
a O
tó O
lè O
yege O
níbi O
ti O
dídọ́gba O
abo O
atakọ O
ní O
ọdún B-DATE
- I-DATE
- I-DATE
29 I-DATE
, O
ìjọba O
ní O
láti O
ṣe O
àyípadà O
òfin O
ìyàsọ́tọ̀ọtọ̀ O
àti O
ṣíṣe O
àmúlò O
ìṣòfin O
tí O
yóò O
mú O
ìmúdọ́gba O
tí O
à O
ń O
sọ O
wáyé O
. O

kí O
ọdún B-DATE
tó O
yege O
àjọ O
atakọ O
abo O
dídọ́gba O
Studio I-ORG
- I-DATE
ti O
- I-DATE
Mozilla B-ORG
ní O
2030 I-DATE
, O
Ní O
ti O
lè O
níbi O
a O
, O
ìjọba O
ní O
láti O
ṣe O
àyípadà O
òfin O
ìyàsọ́tọ̀ọtọ̀ O
àti O
ṣíṣe O
àmúlò O
ìṣòfin O
tí O
yóò O
mú O
ìmúdọ́gba O
tí O
à O
ń O
sọ O
wáyé O
. O

wá O
Htet I-PER
ní O
ẹgbẹ́ O
, O
ìbílẹ̀ O
ó O
náà O
ìdájọ́ O
ti O
nípa O
gbígbọ́ O
lọ O
Raposa B-LOC
- I-LOC
ọmọ O
Abacha B-PER
tí O
ibi O
sí O
ìwọ̀sí O
jẹ́ O
kan O
do I-LOC
fi O
àkókò O
Bẹ́ẹ̀ O
ìyàsọ́tọ̀ O
ìgbìmọ̀ O
ó O
tí O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
Sol I-LOC
ní O
ìyẹ̀wù O
àwọn O
igbá O
- O
kejì O
. O

Bhiye B-PER
Bolsonaro I-PER
, O
Bẹ́ẹ̀ O
tí O
ó O
jẹ́ O
ọmọ O
ẹgbẹ́ O
ìgbìmọ̀ O
ní O
àkókò O
náà O
ti O
fi O
ìwọ̀sí O
lọ O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ìbílẹ̀ O
kan O
tí O
ó O
wá O
sí O
ibi O
gbígbọ́ O
ìdájọ́ O
nípa O
ìyàsọ́tọ̀ O
etídò B-LOC
- I-LOC
Sol I-LOC
Sol I-LOC
ní O
ìyẹ̀wù O
àwọn O
igbá O
- O
kejì O
. O

KPK B-LOC
Sid I-PER
tí O
ti O
ẹgbẹ́ O
ó O
àkókò O
ní O
tí O
ibi O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
jẹ́ O
fi O
Ayeyar B-PER
náà O
Bẹ́ẹ̀ O
lọ O
gbígbọ́ O
ìwọ̀sí O
adúláwò I-LOC
ìdájọ́ O
ọmọ O
wá O
sí O
ìyàsọ́tọ̀ O
, O
ó O
ìgbìmọ̀ O
ìbílẹ̀ O
nípa O
kan O
Adúláwọ̀ I-LOC
Tobago I-LOC
ní O
ìyẹ̀wù O
àwọn O
igbá O
- O
kejì O
. O

àkókò O
ní O
ìbílẹ̀ O
náà O
Jair B-PER
Bẹ́ẹ̀ O
ẹgbẹ́ O
ibi O
ó O
ìgbìmọ̀ O
ìyàsọ́tọ̀ O
ìdájọ́ O
wá O
ọmọ O
Bolsonaro I-PER
kan O
gbígbọ́ O
ìwọ̀sí O
sí O
Raposa B-LOC
fi O
lọ O
ó O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ti O
tí O
nípa O
tí O
jẹ́ O
, O
Terra I-LOC
àti I-LOC
Sol I-LOC
ní O
ìyẹ̀wù O
àwọn O
igbá O
- O
kejì O
. O

ìgbìmọ̀ O
Màríà B-PER
ọmọ O
lọ O
gbígbọ́ O
ó O
tí O
ìwọ̀sí O
, O
ó O
wá O
náà O
ìyàsọ́tọ̀ O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
fi O
ẹgbẹ́ O
nípa O
ti O
Bẹ́ẹ̀ O
ibi O
sí O
ìdájọ́ O
kan O
àkókò O
ní O
Delgado I-LOC
jẹ́ O
Fall I-PER
ìbílẹ̀ O
Raposa B-LOC
tí O
do I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
ní O
ìyẹ̀wù O
àwọn O
igbá O
- O
kejì O
. O

Obi B-PER
, O
tí O
ó O
jẹ́ O
gómìnà O
ìpínlẹ̀ O
Amẹ́ríkà B-LOC
ní O
ìgbà O
náà O
, O
ṣàpèjúwe O
ìhùwàsí O
yìí O
tí O
akẹgbẹ́ O
- O
ẹ O
‘ẹ̀ O
Shabuyeva B-PER
Fáṣọlá I-PER
ní O
ìpínlẹ̀ O
Èkó B-LOC
hù O
gẹ́gẹ́ O
bí O
“ O
ohun O
tí O
kò O
bá O
òfin O
mu O
àti O
ìrúfin O
ẹ̀tọ́ O
ọmọnìyàn O
àwọn O
ẹni O
tí O
ó O
di O
èrò O
ìlúu O
wọn O
. O
"""" O

Obi B-PER
, O
tí O
ó O
jẹ́ O
gómìnà O
ìpínlẹ̀ O
Thailand B-LOC
ní O
ìgbà O
náà O
, O
ṣàpèjúwe O
ìhùwàsí O
yìí O
tí O
akẹgbẹ́ O
- O
ẹ O
‘ẹ̀ O
Túndé B-PER
Manjang I-PER
ní O
ìpínlẹ̀ O
odò B-LOC
hù O
gẹ́gẹ́ O
bí O
“ O
ohun O
tí O
kò O
bá O
òfin O
mu O
àti O
ìrúfin O
ẹ̀tọ́ O
ọmọnìyàn O
àwọn O
ẹni O
tí O
ó O
di O
èrò O
ìlúu O
wọn O
. O
"""" O

ṣàpèjúwe O
yìí O
Kingston B-LOC
náà O
ẹ O
ìgbà O
‘ẹ̀ O
akẹgbẹ́ O
, O
jẹ́ O
ìpínlẹ̀ O
ó O
- O
tí O
Túndé B-PER
, O
tí O
gómìnà O
Fáṣọlá I-PER
Obi B-PER
ìhùwàsí O
ní O
ní O
ìpínlẹ̀ O
Èkó B-LOC
hù O
gẹ́gẹ́ O
bí O
“ O
ohun O
tí O
kò O
bá O
òfin O
mu O
àti O
ìrúfin O
ẹ̀tọ́ O
ọmọnìyàn O
àwọn O
ẹni O
tí O
ó O
di O
èrò O
ìlúu O
wọn O
. O
"""" O

ìgbà O
ṣàpèjúwe O
- O
ìpínlẹ̀ O
jẹ́ O
gómìnà O
Nàìjíríà B-LOC
, O
ní O
ìhùwàsí O
tí O
Germain B-PER
, O
akẹgbẹ́ O
ìpínlẹ̀ O
Fáṣọlá I-PER
yìí O
ẹ O
Túndé B-PER
náà O
Anambra B-LOC
tí O
ó O
ní O
‘ẹ̀ O
hù O
gẹ́gẹ́ O
bí O
“ O
ohun O
tí O
kò O
bá O
òfin O
mu O
àti O
ìrúfin O
ẹ̀tọ́ O
ọmọnìyàn O
àwọn O
ẹni O
tí O
ó O
di O
èrò O
ìlúu O
wọn O
. O
"""" O

Youba B-PER
, O
tí O
ó O
jẹ́ O
gómìnà O
ìpínlẹ̀ O
Gúúsù B-LOC
ní O
ìgbà O
náà O
, O
ṣàpèjúwe O
ìhùwàsí O
yìí O
tí O
akẹgbẹ́ O
- O
ẹ O
‘ẹ̀ O
Abd B-PER
Austin I-PER
ní O
ìpínlẹ̀ O
Ilẹ̀ B-LOC
hù O
gẹ́gẹ́ O
bí O
“ O
ohun O
tí O
kò O
bá O
òfin O
mu O
àti O
ìrúfin O
ẹ̀tọ́ O
ọmọnìyàn O
àwọn O
ẹni O
tí O
ó O
di O
èrò O
ìlúu O
wọn O
. O
"""" O

Ó O
sọ O
wípé O
ìgbéyàwó O
lè O
fi O
ààbò O
bo O
ọmọdébìnrin O
tí O
kò O
sí O
nílé O
ọkọ O
tí O
ó O
ti O
di O
abaraméjì O
láì O
tó O
ọjọ́ O
orí O
tí O
ó O
tọ́ O
. O

Dídọ̀gba O
abo O
atakọ O

Lóòótọ́ O
, O
fún O
àwa O
obìnrin O
ọ̀pọ̀lọpọ̀ O
ọjọ́ O
ni O
ó O
le O
tí O
ó O
sì O
ń O
dùn O
èèyàn O
nítorí O
pé O
a O
ṣì O
wà O
ní O
ipò O
tí O
ó O
jẹ́ O
pé O
a O
máa O
ń O
yẹra O
fún O
ìjìyà O
lọ́nà O
kan O
tàbí O
òmíràn O
. O

ọwọ́ọ O
láti O
Leigh I-PER
Àwòrán O
Zelalem B-PER
Lichtenstein I-PER
. O

Àwòrán O
Buhari B-PER
ọwọ́ọ O
láti O
Velkov I-PER
Lichtenstein I-PER
. O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ọ O
Qasem B-PER
Leigh I-PER
Lichtenstein I-PER
. O

ọwọ́ọ O
Àwòrán O
Adéṣínà B-PER
láti O
Wabella I-PER
Lichtenstein I-PER
. O

Àwòrán O
ọwọ́ọ O
Jannat B-PER
láti O
Igbeneghu I-PER
Cheikh I-PER
. O

ní O
GMT I-DATE
2019 I-DATE
ẹ̀dá O
àmì O
onímọ̀ O
ọmọ O
máa O
Ẹgbẹ́ B-ORG
ìpàwọ̀dà O
omi O
án I-DATE
ọdún I-DATE
náà O
dábàá O
méjì I-DATE
wípé O
àti O
ìlú O
àwọn O
ṣọ́ O
àwọn O
inú O
fún O
kí O
- I-DATE
: I-DATE
ó O
ọdún B-DATE
àwọn O
ìṣẹ̀dá O
méjìlá I-DATE
tí O
ó O
ń O
bọ̀ O
. O

- I-DATE
fún O
àwọn O
ọmọ O
omi O
ní O
ìpàwọ̀dà O
ìṣẹ̀dá O
inú O
náà O
dábàá O
ṣọ́ O
àwọn O
un I-DATE
ó O
ìlú O
wípé O
- I-DATE
àmì O
sí I-DATE
un I-DATE
France B-ORG
àti O
àárín B-DATE
ẹ̀dá O
: I-DATE
ó I-DATE
kí O
onímọ̀ O
máa O
àwọn O
2019 I-DATE
tí O
ó O
ń O
bọ̀ O
. O

àti O
inú O
1970 I-DATE
àwọn O
ìlú O
wípé O
ṣọ́ O
ní O
ọmọ O
náà O
máa O
ó O
kí O
àwọn O
ìpàwọ̀dà O
ọdún B-DATE
ìṣẹ̀dá O
kejìdínlọ́gbọ̀n I-DATE
fún O
omi O
àwọn O
BBC B-ORG
dábàá O
ẹ̀dá O
àmì O
onímọ̀ O
, I-DATE
2019 I-DATE
2019 I-DATE
ọdún I-DATE
ni I-DATE
méjìlá I-DATE
tí O
ó O
ń O
bọ̀ O
. O

máa O
sí I-DATE
kí O
méjìlá I-DATE
ìpàwọ̀dà O
àárín B-DATE
omi O
ìlú O
sí I-DATE
ó O
àwọn O
BBC B-ORG
ẹ̀dá O
fún O
Kejì I-DATE
àti O
dábàá O
ìṣẹ̀dá O
ọmọ O
- I-DATE
àmì O
ní O
ṣọ́ O
2019 I-DATE
onímọ̀ O
wípé O
mẹ́sàn I-DATE
inú O
àwọn O
àwọn O
náà O
méjìlá I-DATE
tí O
ó O
ń O
bọ̀ O
. O

onímọ̀ O
ìṣẹ̀dá O
àmì O
ó O
20 I-DATE
yìí I-DATE
máa O
ọmọ O
kan I-DATE
2015 B-DATE
Premium B-ORG
àwọn O
àwọn O
ìlú O
ẹ̀dá O
án I-DATE
inú O
kí O
ní O
àwọn O
dábàá O
omi O
mẹ́fà I-DATE
náà O
àti O
wípé O
ṣọ́ O
yìí I-DATE
ìpàwọ̀dà O
fún O
sí I-DATE
: I-DATE
tí O
ó O
ń O
bọ̀ O
. O

Lẹ́yìn O
ọdún B-DATE
ó I-DATE
, O
òun O
ni O
ọmọ O
ìbílẹ̀ O
àkọ́kọ́ O
tí O
ó O
gbẹjọ́rò O
ní O
ilé O
- O
ẹjọ́ O
gíga O
jùlọ O
. O

Lẹ́yìn O
lọ́dún B-DATE
kọ́kànlá I-DATE
, O
òun O
ni O
ọmọ O
ìbílẹ̀ O
àkọ́kọ́ O
tí O
ó O
gbẹjọ́rò O
ní O
ilé O
- O
ẹjọ́ O
gíga O
jùlọ O
. O

méjì I-DATE
Lẹ́yìn O
ọjọ́ B-DATE
, O
òun O
ni O
ọmọ O
ìbílẹ̀ O
àkọ́kọ́ O
tí O
ó O
gbẹjọ́rò O
ní O
ilé O
- O
ẹjọ́ O
gíga O
jùlọ O
. O

Lẹ́yìn O
kọ́kànlá I-DATE
ọdún B-DATE
, O
òun O
ni O
ọmọ O
ìbílẹ̀ O
àkọ́kọ́ O
tí O
ó O
gbẹjọ́rò O
ní O
ilé O
- O
ẹjọ́ O
gíga O
jùlọ O
. O

Lẹ́yìn O
ọdún B-DATE
kọ́kànlá I-DATE
, O
òun O
ni O
ọmọ O
ìbílẹ̀ O
àkọ́kọ́ O
tí O
ó O
gbẹjọ́rò O
ní O
ilé O
- O
ẹjọ́ O
gíga O
jùlọ O
. O

Knežević I-PER
) O
aṣojú O
Carlos I-PER
ìgbìmọ̀ O
kan O
, O
, O
ìwé O
gbé O
- O
Sowore B-PER
ó O
Binti I-PER
( O
Àwọn O
Nkurunziza B-PER
ni O
mẹ́ta O
Bebo B-PER
ìwé O
sórí O
ṣòfin O
ìgbìmọ̀ O
ilé O
: O
agbátẹrùu O
nínú O
àbádòfin O
àti O
àbádòfin O
náà O
àgbà O
Abbo I-PER
. O

, O
Bebo B-PER
àbádòfin O
: O
ilé O
ìgbìmọ̀ O
ìwé O
ni O
( O
agbátẹrùu O
àgbà O
Àwọn O
Prem B-PER
Ra'ad I-PER
àbádòfin O
mẹ́ta O
, O
ó O
aṣojú O
sórí O
náà O
) O
Sani I-PER
ìwé O
nínú O
gbé O
Lara I-PER
ìgbìmọ̀ O
ṣòfin O
- O
kan O
àti O
Elisha B-PER
Aghayev I-PER
. O

àbádòfin O
) O
( O
ìgbìmọ̀ O
kan O
ìgbìmọ̀ O
ni O
, O
ilé O
nínú O
Zeid B-PER
aṣojú O
agbátẹrùu O
mẹ́ta O
Àwọn O
àti O
ìwé O
Obasanjo I-PER
, O
Elisha B-PER
Obbo I-PER
àbádòfin O
náà O
sórí O
ṣòfin O
ó O
àgbà O
Moro I-PER
gbé O
: O
Buhari B-PER
ìwé O
- O
Danjuma I-PER
. O

ilé O
Mihajlović I-PER
àbádòfin O
sórí O
ṣòfin O
( O
kan O
, O
aṣojú O
, O
Anumeha B-PER
) O
- O
ó O
ìwé O
nínú O
ni O
àbádòfin O
gbé O
agbátẹrùu O
Àwọn O
mẹ́ta O
náà O
: O
àgbà O
Montano I-PER
ìgbìmọ̀ O
ìgbìmọ̀ O
Prem B-PER
ìwé O
Moro I-PER
àti O
Saray B-PER
Abbo I-PER
. O

ilé O
Chemi B-PER
àbádòfin O
Hussein I-PER
Elisha B-PER
, O
: O
náà O
aṣojú O
( O
Mohammed B-PER
nínú O
, O
ìwé O
ṣòfin O
Abbo I-PER
Àwọn O
ni O
àti O
àbádòfin O
ìwé O
sórí O
ìgbìmọ̀ O
) O
mẹ́ta O
- I-PER
gbé O
àgbà O
agbátẹrùu O
ìgbìmọ̀ O
Keyamo I-PER
- O
kan O
ó O
. O

Adi O
, O
ọmọ O
- O
ọ̀rọ̀ O
tí O
a O
falà O
sí O
lábẹ́ O
bó̩ò̩lu O
jẹ́ O
tiwantiwa O
nínú O
èdè O
Yorùbá O
, O
àwọn O
aṣàfọ̀ O
mọ O
bí O
wọ́n O
ṣe O
ń O
lò O
ó O
. O

Èyí O
kò O
gbé O
mi O
lọ́kàn O
bíi O
ti O
ìlàkàkà O
àwọn O
ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
ìrìnàjò O
nínúu O
Nàìjíríà B-LOC
oòrùn I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
. O

Èyí O
kò O
gbé O
mi O
lọ́kàn O
bíi O
ti O
ìlàkàkà O
àwọn O
ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
ìrìnàjò O
nínúu O
ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
. O

Èyí O
kò O
gbé O
mi O
lọ́kàn O
bíi O
ti O
ìlàkàkà O
àwọn O
ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
ìrìnàjò O
nínúu O
Burundi B-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
. O

Èyí O
kò O
gbé O
mi O
lọ́kàn O
bíi O
ti O
ìlàkàkà O
àwọn O
ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
ìrìnàjò O
nínúu O
ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
orílẹ̀ I-LOC
. O

Èyí O
kò O
gbé O
mi O
lọ́kàn O
bíi O
ti O
ìlàkàkà O
àwọn O
ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
ìrìnàjò O
nínúu O
Novi B-LOC
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
. O

Àwọn O
ìpàdé O
ẹlẹ́gbẹ́jẹgbẹ́ O
àti O
ti O
àwọn O
tó O
ń O
kọ́ O
ìsìn O
Ọlọ́run O
kò O
ní O
wáyé O
. O

Nítorí O
wípé O
iyùn O
máa O
fún O
ẹja O
ní O
oúnjẹ O
, O
òun O
náà O
ni O
ó O
dúró O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ilé O
fún O
àwọn O
ẹja O
àti O
fún O
àwọn O
ọmọ O
ẹja O
tí O
kòì O
tíì O
lè O
wẹ̀ O
nínú O
alagbalúgbú O
omi O
, O
nítorí O
ìdí O
èyí O
, O
bí O
a O
bá O
pàdánùu O
wọn O
, O
ẹja O
náà O
yóò O
bá O
wọn O
lọ O
. O

Àtètèròtẹ́lẹ̀ O
ni O
wípé O
ní O
kété O
tí O
o O
bá O
ti O
pe O
obìnrin O
ní O
àjẹ́ O
, O
o O
lè O
tẹríi O
rẹ̀ O
ba O
fún O
ìlòkulò O
. O

"""" O
Àjọ O
Oúnjẹ O
Alẹ́ O
Olúwa O
"""" O
, O
àwòrán O
tí O
a O
kùn O
lódà O
ní O
ọjọ́ B-DATE
láti O
ọwọ́ O
Fra B-PER
Angelico I-PER
. O

"""" O
Àjọ O
Oúnjẹ O
Alẹ́ O
Olúwa O
"""" O
, O
àwòrán O
tí O
a O
kùn O
lódà O
ní O
2019 B-DATE
láti O
ọwọ́ O
Fra B-PER
Angelico I-PER
. O

"""" O
Àjọ O
Oúnjẹ O
Alẹ́ O
Olúwa O
"""" O
, O
àwòrán O
tí O
a O
kùn O
lódà O
ní O
ọdún B-DATE
láti O
ọwọ́ O
Fra B-PER
Angelico I-PER
. O

lódà O
, O
àwòrán O
ọwọ́ O
láti O
1442 B-DATE
"""" O
a O
tí O
Alẹ́ O
kùn O
Oúnjẹ O
Fra B-PER
"""" O
ní O
Àjọ O
Olúwa O
Angelico I-PER
. O

"""" O
Àjọ O
Oúnjẹ O
Alẹ́ O
Olúwa O
"""" O
, O
àwòrán O
tí O
a O
kùn O
lódà O
ní O
1442 B-DATE
láti O
ọwọ́ O
Fra B-PER
Lazorenko I-PER
. O

Àwọn O
elétò O
náà O
sọ O
pé O
ó O
"""" O
nírú O
ẹ̀yà O
"""" O
tí O
àwọn O
olugbọ́ O
àwọn O
ń O
fẹ́ O
. O

mélòó I-DATE
ọ̀sẹ̀ B-DATE
ní O
kan O
wáyé O
Buhari B-PER
sì O
ìgbẹ́jọ́ O
àìṣedede O
Àwọn O
ó O
, O
dúró O
dá O
kan I-DATE
ṣáájú O
àríyànjiyàn O
ìdìbò O
abófinmu O
náà O
. O

Àwọn O
àìṣedede O
kan O
dá O
ìgbẹ́jọ́ O
Abba B-PER
dúró O
, O
ó O
sì O
wáyé O
ní O
ọ̀sẹ̀ B-DATE
mélòó I-DATE
ọdún I-DATE
ṣáájú O
àríyànjiyàn O
ìdìbò O
abófinmu O
náà O
. O

Àwọn O
àìṣedede O
kan O
dá O
ìgbẹ́jọ́ O
Rukiki B-PER
dúró O
, O
ó O
sì O
wáyé O
ní O
ọdún B-DATE
mélòó I-DATE
kan I-DATE
ṣáájú O
àríyànjiyàn O
ìdìbò O
abófinmu O
náà O
. O

Àwọn O
àìṣedede O
kan O
dá O
ìgbẹ́jọ́ O
Rukiki B-PER
dúró O
, O
ó O
sì O
wáyé O
ní O
30 B-DATE
mélòó I-DATE
kan I-DATE
ṣáájú O
àríyànjiyàn O
ìdìbò O
abófinmu O
náà O
. O

Àwọn O
àìṣedede O
kan O
dá O
ìgbẹ́jọ́ O
Ọlọ́finlúà B-PER
dúró O
, O
ó O
sì O
wáyé O
ní O
ọdún B-DATE
mélòó I-DATE
kan I-DATE
ṣáájú O
àríyànjiyàn O
ìdìbò O
abófinmu O
náà O
. O

Látàrí O
èyí O
, O
ó O
mú O
u O
ṣòro O
láti O
gbọ́kàn O
tẹ O
àwọn O
ìròyìn O
orí O
ayélukára O
- O
bí O
- O
ajere O
lásìkò O
ètò O
ìdìbò O
tó O
wáyé O
oṣù B-DATE
kéje I-DATE
un I-DATE
- I-DATE
. O

Látàrí O
èyí O
, O
ó O
mú O
u O
ṣòro O
láti O
gbọ́kàn O
tẹ O
àwọn O
ìròyìn O
orí O
ayélukára O
- O
bí O
- O
ajere O
lásìkò O
ètò O
ìdìbò O
tó O
wáyé O
lọ́dún B-DATE
Ṣẹẹrẹ I-DATE
un I-DATE
un I-DATE
. O

bí O
ètò O
orí O
ó O
wáyé O
2020 I-DATE
tẹ O
oṣù I-DATE
Látàrí O
u O
un I-DATE
tó O
ajere O
ṣòro O
mú O
èyí O
ìdìbò O
gbọ́kàn O
- O
, O
ọlọ́dún B-DATE
- O
ayélukára O
láti O
àwọn O
ìròyìn O
lásìkò O
. O

- I-DATE
wáyé O
èyí O
bí O
- O
mú O
ó O
gbọ́kàn O
tó O
tẹ O
orí O
ìròyìn O
, O
lásìkò O
láti O
ajere O
ìdìbò O
- O
un I-DATE
ayélukára O
u O
àwọn O
ètò O
Látàrí O
ṣòro O
lọ́dún B-DATE
2019 I-DATE
. O

ṣòro O
gbọ́kàn O
bí O
tó O
tẹ O
èyí O
àwọn O
u O
lọ́dún B-DATE
Látàrí O
ìròyìn O
- O
mú O
un I-DATE
, O
- O
ìdìbò O
orí O
ayélukára O
wáyé O
ajere O
lásìkò O
2018 I-DATE
ó O
ètò O
láti O
ọdún I-DATE
. O

Ó O
ń O
láti O
jẹ́ O
ọkùnrin O
. O

Ìfòfinlíle O
mú O
àtakò O

United B-ORG
ìtàkùrọ̀sọ O
Commission I-ORG
ẹ̀rọ O
Communications I-ORG
òǹlò O
pa O
DCMA B-ORG
àyè O
ní O
leè O
ìgbésẹ̀ O
orí O
ẹsẹ̀ O
láṣẹ O
apèsè O
sí O
bòńkárí O
tí O
Ẹ̀ka O
àwọn O
láti O
á O
kí O
lójú O
- I-ORG
- I-ORG
Agbófinró O
[ O
lo O
– O
àyè O
gbé O
Nàìjíríà B-LOC
tí O
fún O
mú O
Onídàájọ́ I-ORG
fún O
fi O
ayélujára O
ìlò O
ní O
ó O
ṣe O
ó O
ayárabíàṣá O
rí O
ayélujára O
ò O
àṣẹ O
] O
ẹ̀rọ O
ń O
. O

fún O
ayárabíàṣá O
tí O
Ẹ̀ka O
ìgbésẹ̀ O
lo O
Nigerian B-ORG
orí O
gbé O
ní O
ẹ̀rọ O
Collaboration I-ORG
apèsè O
àwọn O
fi O
ń O
láti O
ó O
àyè O
leè O
ó O
ẹ̀rọ O
ìlò O
fún O
lójú O
[ O
mú O
ò O
ayélujára O
láṣẹ O
NCC I-ORG
kí O
rí O
WebTech3 B-ORG
àṣẹ O
Agbófinró O
ẹsẹ̀ O
á O
Commission I-ORG
ṣe O
tí O
sí O
ìtàkùrọ̀sọ O
òǹlò O
pa O
- I-ORG
Communications I-ORG
ní O
– O
bòńkárí O
ayélujára O
Serbia B-LOC
àyè O
] O
. O

àṣẹ O
Agbófinró O
fún O
[ O
leè O
Google B-ORG
- I-ORG
Ẹ̀ka O
Commission I-ORG
- I-ORG
fi O
Aláṣẹpọ̀ I-ORG
ìjọba B-ORG
NCC I-ORG
– O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
bòńkárí O
ìtàkùrọ̀sọ O
orí O
ẹ̀rọ O
ayárabíàṣá O
] O
láti O
pa O
á O
láṣẹ O
fún O
apèsè O
àyè O
sí O
ìlò O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
kí O
ó O
gbé O
ìgbésẹ̀ O
lójú O
ẹsẹ̀ O
tí O
ò O
ní O
mú O
àwọn O
òǹlò O
rí O
àyè O
lo O
ayélujára O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
. O

leè O
Policy I-ORG
- I-ORG
Communications I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
fún O
SBM B-ORG
fi O
Ẹ̀ka O
[ O
Agbófinró O
The B-ORG
àṣẹ O
Commission I-ORG
– O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
bòńkárí O
ìtàkùrọ̀sọ O
orí O
ẹ̀rọ O
ayárabíàṣá O
] O
láti O
pa O
á O
láṣẹ O
fún O
apèsè O
àyè O
sí O
ìlò O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
kí O
ó O
gbé O
ìgbésẹ̀ O
lójú O
ẹsẹ̀ O
tí O
ò O
ní O
mú O
àwọn O
òǹlò O
rí O
àyè O
lo O
ayélujára O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
. O

Ẹ̀ka O
Agbófinró O
leè O
fi O
àṣẹ O
fún O
Weibo B-ORG
- I-ORG
Ẹ̀sìn I-ORG
Ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ I-ORG
[ O
Ohùn B-ORG
International I-ORG
Commission I-ORG
– O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
bòńkárí O
ìtàkùrọ̀sọ O
orí O
ẹ̀rọ O
ayárabíàṣá O
] O
láti O
pa O
á O
láṣẹ O
fún O
apèsè O
àyè O
sí O
ìlò O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
kí O
ó O
gbé O
ìgbésẹ̀ O
lójú O
ẹsẹ̀ O
tí O
ò O
ní O
mú O
àwọn O
òǹlò O
rí O
àyè O
lo O
ayélujára O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
. O

Kà O
síwájú O
sí O
i O
: O
Àwọn O
ẹ̀ṣọ́ O
aláàbò O
ní O
Guinea B-LOC
ti O
ní O
àṣẹ O
láti O
lo O
ohun O
ìjà O
aṣekúpani O

Kà O
síwájú O
sí O
i O
: O
Àwọn O
ẹ̀ṣọ́ O
aláàbò O
ní O
Thailand B-LOC
ti O
ní O
àṣẹ O
láti O
lo O
ohun O
ìjà O
aṣekúpani O

Kà O
síwájú O
sí O
i O
: O
Àwọn O
ẹ̀ṣọ́ O
aláàbò O
ní O
Tanzania B-LOC
ti O
ní O
àṣẹ O
láti O
lo O
ohun O
ìjà O
aṣekúpani O

Kà O
síwájú O
sí O
i O
: O
Àwọn O
ẹ̀ṣọ́ O
aláàbò O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
ti O
ní O
àṣẹ O
láti O
lo O
ohun O
ìjà O
aṣekúpani O

Níwọ̀n O
- O
ọn O
bí O
àwọn O
kan O
ti O
sọ O
nípa O
àìlera O
ọpọlọ O
àwọn O
t'ó O
ń O
sọ O
pé O
àwọn O
gbọ́hùn O
Ọlọ́run O
lójú O
àlá O
, O
tí O
ọ̀pọ̀lọpọ̀ O
èsì O
àdásí O
gbè O
lẹ́yìn O
àwọn O
ẹni O
Ọlọ́run O
tí O
ó O
sọ O
sí O
ìran O
ojú O
àlá O
. O

ikọ̀ O
àwọn O
orí O
afẹ́fẹ́ O
Metro B-ORG
ní O
Àgbáyé I-ORG
Ohùn O
7FM I-ORG
Buhari I-ORG
sórí O
YouTube B-ORG
bọ́ O
náà O
ti I-ORG
ìkànnì O
. O

Sathi B-ORG
Ohùn O
ìkànnì O
náà O
. I-ORG
Ẹgbẹ́ B-ORG
ní O
Àgbáyé I-ORG
orí O
afẹ́fẹ́ O
bọ́ O
ikọ̀ O
àwọn O
ti I-ORG
sórí O
7FM I-ORG
. O

àwọn O
ikọ̀ O
Ohùn O
Free B-ORG
Àgbáyé I-ORG
náà O
bọ́ O
sórí O
afẹ́fẹ́ O
ní O
orí O
ìkànnì O
Ohùn B-ORG
Times I-ORG
Centre I-ORG
7FM I-ORG
. O

Ohùn O
àwọn O
ikọ̀ O
People’s B-ORG
Àgbáyé I-ORG
náà O
bọ́ O
sórí O
afẹ́fẹ́ O
ní O
orí O
ìkànnì O
Metro B-ORG
Nàìjíríà I-ORG
. I-ORG
7FM I-ORG
. O

ní O
orí O
Free B-ORG
Ohùn B-ORG
afẹ́fẹ́ O
sórí O
bọ́ O
náà O
Haram I-ORG
ìkànnì O
ikọ̀ O
Ohùn O
àwọn O
Orílẹ̀ I-ORG
Times I-ORG
Irrawaddy I-ORG
. O

aláṣẹ O
yọ O
ẹgbẹ́ O
wà O
Ifásitì B-ORG
Ọya O
àwọn O
nípa O
, O
ó O
sọ O
Ìpínlẹ̀ O
padà O
àwọn O
nípa O
lára O
Mauritania B-LOC
bá O
irọ́ O
gẹ́gẹ́ O
pé O
ní O
ará O
, O
nítorí O
ẹlẹ́yàmẹyà O
tí O
sí O
Caribbean I-LOC
Nàìjíríà B-LOC
ìròyìn O
ẹnu O
Obi B-PER
oòrùn I-LOC
ó O
agbárùkù O
orílẹ̀ I-LOC
bí O
ìwọ̀sí O
òkè O
Tí O
ipò O
ti O
dá O
nígbà O
lórí O
ti O
a O
olóṣèlúu O
Amẹ́ríkà I-LOC
- I-LOC
èdèe I-LOC
Nàìjíríà I-LOC
. O

ẹnu O
Tí O
Aliyev B-PER
irọ́ O
nípa O
agbárùkù O
ìròyìn O
ìwọ̀sí O
sí O
ẹgbẹ́ O
nípa O
olóṣèlúu O
ẹlẹ́yàmẹyà O
yọ O
ti O
àwọn O
, O
ti O
sọ O
a O
DCMA B-ORG
bá O
lára O
nítorí O
pé O
ó O
dá O
àwọn O
ará O
òkè O
Ọya O
padà O
nígbà O
tí O
ó O
wà O
lórí O
ipò O
gẹ́gẹ́ O
bí O
aláṣẹ O
Ìpínlẹ̀ O
àríwá B-LOC
, O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
Park I-LOC
àríwá I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
Park I-LOC
èdèe I-LOC
Nàìjíríà I-LOC
. O

sọ O
ìwọ̀sí O
olóṣèlúu O
, O
nítorí O
lára O
aláṣẹ O
gẹ́gẹ́ O
dá O
Brazil B-LOC
Obi B-PER
a O
bí O
ó O
Adúláwọ̀ I-LOC
lórí O
ará O
ìròyìn O
ẹnu O
bá O
àwọn O
àwọn O
wà O
ẹgbẹ́ O
nípa O
nígbà O
ó O
padà O
ẹlẹ́yàmẹyà O
àti I-LOC
ipò O
ti O
agbárùkù O
òkè O
irọ́ O
ti O
Tí O
nípa O
sí O
tí O
ní O
yọ O
, O
US B-LOC
Ìpínlẹ̀ O
Ọya O
Mozambican B-ORG
pé O
Adúláwọ̀ I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
- I-LOC
Sol I-LOC
Lárúbáwá I-LOC
. O

agbárùkù O
Adúláwọ̀ I-LOC
ó O
dá O
ti O
pé O
Iléeṣẹ́ B-ORG
ti O
ó O
padà O
, O
ipò O
sí O
bí O
- I-LOC
ẹgbẹ́ O
lára O
Ìpínlẹ̀ O
sọ O
ìròyìn O
irọ́ O
nítorí O
Sad I-LOC
nípa O
yọ O
a O
- I-LOC
Tí O
àwọn O
ní O
aláṣẹ O
olóṣèlúu O
Buhari B-PER
ẹnu O
ìwọ̀sí O
nígbà O
Greece B-LOC
àwọn O
wà O
, O
ará O
lórí O
òkè O
nípa O
bá O
gẹ́gẹ́ O
tí O
ẹlẹ́yàmẹyà O
China B-LOC
Ọya O
- I-LOC
èdèe I-LOC
Turkey I-LOC
. O

- I-LOC
nípa O
Prem B-PER
, O
Ọya O
ẹgbẹ́ O
ipò O
ará O
sí O
òkè O
yọ O
, O
a O
ní O
ti O
dá O
ẹnu O
gẹ́gẹ́ O
Àjọ B-ORG
lórí O
àwọn O
odò B-LOC
nígbà O
tí O
Bẹ̀nẹ̀ I-LOC
nítorí O
wà O
ó O
padà O
olóṣèlúu O
oòrùn I-LOC
lára O
ẹlẹ́yàmẹyà O
nípa O
aláṣẹ O
Ìpínlẹ̀ O
àwọn O
bí O
ìwọ̀sí O
bá O
Tí O
ti O
ó O
pé O
ìròyìn O
oòrùn I-LOC
sọ O
agbárùkù O
Tibet B-LOC
irọ́ O
Kong I-LOC
Park I-LOC
Nàìjíríà I-LOC
. O

bí O
Kano B-LOC
i O
, O
Ìkànnì O
iléeṣẹ́ O
"""" O
gẹ́gẹ́ O
ní O
oríaayélujára O
tẹ̀lée O
ìròyìn O
- O
ló O
Ohùn B-ORG
ọdún B-DATE
ti O
ṣe O
ṣàlàyé O
. O

Ìkànnì O
- O
i O
Ghana B-LOC
ló O
tẹ̀lée O
ní O
1944 B-DATE
, O
"""" O
gẹ́gẹ́ O
bí O
iléeṣẹ́ O
ìròyìn O
oríaayélujára O
Legit B-ORG
ti O
ṣe O
ṣàlàyé O
. O

Ìkànnì O
- O
i O
France B-LOC
ló O
tẹ̀lée O
ní O
1944 B-DATE
, O
"""" O
gẹ́gẹ́ O
bí O
iléeṣẹ́ O
ìròyìn O
oríaayélujára O
Legit B-ORG
ti O
ṣe O
ṣàlàyé O
. O

Ìlú B-LOC
bí O
"""" O
ìròyìn O
oríaayélujára O
i O
Legit B-ORG
- O
gẹ́gẹ́ O
iléeṣẹ́ O
1944 B-DATE
Ìkànnì O
ní O
ló O
, O
tẹ̀lée O
ti O
ṣe O
ṣàlàyé O
. O

gẹ́gẹ́ O
- O
iléeṣẹ́ O
Kano B-LOC
Ìkànnì O
"""" O
tẹ̀lée O
Legit B-ORG
bí O
, O
ló O
ọdún B-DATE
ní O
oríaayélujára O
i O
ìròyìn O
ti O
ṣe O
ṣàlàyé O
. O

Bí O
ìpàwọ̀dà O
bá O
tẹ̀síwájú O
, O
àwọn O
ènìyàn O
kò O
ní O
rí O
òkúta O
iyùn O
, O
owó O
dollar O
ìrìnàjò O
afẹ́ O
yóò O
fìdí O
jálẹ̀ O
, O
tí O
yóò O
sì O
kó O
bá O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
agbàlejò O
bíi O
: O
ilé O
ìtura O
, O
ilé O
ìjẹun O
, O
iṣẹ́ O
ìgbòkègbodò O
ọkọ̀ O
àti O
ilé O
iṣẹ́ O
aṣàkóso O
ìrìnàjò O
. O

Àwọn O
amúgbálẹ́gbẹ̀ẹ́ O
wọn O
– O
Joenia B-PER
Osmangizi I-PER
( O
APC B-ORG
) O
, O
ọmọ O
Yoruba O
, O
àti O
Peter B-PER
Ballard I-PER
( O
PDP B-ORG
) O
, O
ọmọ O
Igbo O
, O
jẹ́ O
Ọmọ O
- O
lẹ́yìn O
- O
in O
- O
krístì O
— O
àmọ́ O
láti O
ẹ̀yà O
ọ̀tọ̀ọ̀tọ̀ O
. O

amúgbálẹ́gbẹ̀ẹ́ O
, O
( O
Peter B-PER
APC B-ORG
) O
Àwọn O
Yoruba O
Naghma B-PER
– O
wọn O
, O
àti O
ọmọ O
Ọṣìńbàjò I-PER
Abubacar I-PER
( O
PDP B-ORG
) O
, O
ọmọ O
Igbo O
, O
jẹ́ O
Ọmọ O
- O
lẹ́yìn O
- O
in O
- O
krístì O
— O
àmọ́ O
láti O
ẹ̀yà O
ọ̀tọ̀ọ̀tọ̀ O
. O

Àwọn O
amúgbálẹ́gbẹ̀ẹ́ O
wọn O
– O
Ishaku B-PER
Kibret I-PER
( O
APC B-ORG
) O
, O
ọmọ O
Yoruba O
, O
àti O
Odùduwà B-PER
Austin I-PER
( O
ọlọ́pàá B-ORG
) O
, O
ọmọ O
Igbo O
, O
jẹ́ O
Ọmọ O
- O
lẹ́yìn O
- O
in O
- O
krístì O
— O
àmọ́ O
láti O
ẹ̀yà O
ọ̀tọ̀ọ̀tọ̀ O
. O

amúgbálẹ́gbẹ̀ẹ́ O
wọn O
( O
Kadyrov I-PER
Aung B-PER
Ẹgbẹ́ B-ORG
Àwọn O
– O
) O
, O
ọmọ O
Yoruba O
, O
àti O
Peter B-PER
Obi I-PER
( O
PDP B-ORG
) O
, O
ọmọ O
Igbo O
, O
jẹ́ O
Ọmọ O
- O
lẹ́yìn O
- O
in O
- O
krístì O
— O
àmọ́ O
láti O
ẹ̀yà O
ọ̀tọ̀ọ̀tọ̀ O
. O

– O
Nadra B-PER
( O
Achebe I-PER
The B-ORG
amúgbálẹ́gbẹ̀ẹ́ O
Àwọn O
wọn O
) O
, O
ọmọ O
Yoruba O
, O
àti O
Bebo B-PER
Moro I-PER
( O
PDP B-ORG
) O
, O
ọmọ O
Igbo O
, O
jẹ́ O
Ọmọ O
- O
lẹ́yìn O
- O
in O
- O
krístì O
— O
àmọ́ O
láti O
ẹ̀yà O
ọ̀tọ̀ọ̀tọ̀ O
. O

wípé O
- O
ọ̀kan O
do I-LOC
nínú O
ìta O
àwọn O
figagbága O
wọ̀nyí O
Lọ́jọ́ B-DATE
ni O
rò O
wípé O
Ìwọ́de O
a O
yóò O
Mauritania B-LOC
ju O
- I-LOC
un I-DATE
Láì O
orin O
lọ O
ọ̀kan O
tí O
Ijó O
, O
gbangba O
ọdún I-DATE
Ojúnà O
2019 I-DATE
… O

Láì O
wípé O
ọ̀kan O
ju O
ọ̀kan O
lọ O
, O
àwọn O
wọ̀nyí O
ni O
orin O
tí O
a O
rò O
wípé O
yóò O
figagbága O
nínú O
Ijó O
ìta O
- O
gbangba O
Ìwọ́de O
Ojúnà O
Ethiopia B-LOC
- I-LOC
Sad I-LOC
Lẹ́yìn B-DATE
- I-DATE
- I-DATE
Ẹtì I-DATE
… O

Láì O
wípé O
ọ̀kan O
ju O
ọ̀kan O
lọ O
, O
àwọn O
wọ̀nyí O
ni O
orin O
tí O
a O
rò O
wípé O
yóò O
figagbága O
nínú O
Ijó O
ìta O
- O
gbangba O
Ìwọ́de O
Ojúnà O
Trinidad B-LOC
- I-LOC
Tobago I-LOC
lọ́dún B-DATE
oṣù I-DATE
un I-DATE
2019 I-DATE
… O

ọdún B-DATE
lọ O
orin O
rò O
wípé O
- O
wọ̀nyí O
ju O
Sahara I-LOC
Ojúnà O
wípé O
ni O
figagbága O
yóò O
Láì O
Ijó O
, O
ìta O
ọ̀kan O
gbangba O
Ilẹ̀ I-LOC
a O
àwọn O
ọ̀kan O
nínú O
Burundi B-LOC
Ìwọ́de O
tí O
díẹ̀ I-DATE
un I-DATE
2019 I-DATE
… O

figagbága O
Láì O
a O
ìta O
Ìwọ́de O
Savannah I-LOC
àti I-LOC
- O
orin O
Trinidad B-LOC
Ijó O
wípé O
2019 I-DATE
wípé O
nínú O
ni O
tí O
Ojúnà O
àwọn O
2018 I-DATE
wọ̀nyí O
ọ̀kan O
ọ̀kan O
ọjọ́ B-DATE
gbangba O
, O
rò O
lọ O
mẹ́jọ I-DATE
yóò O
ju O
… O

Àwọn O
ẹ̀ṣọ́ O
aláàbò O
ti O
sọ O
tajútajú O
sí O
àárín O
àwọn O
tí O
kò O
gbọ́ràn O
láti O
tú O
wọn O
ká O
, O
wọ́n O
sì O
kó O
àìmọye O
ènìyàn O
. O

Ní O
ìgbà O
yẹn O
, O
Lhamo B-PER
jẹ́ O
ọmọ O
ọdún B-DATE
12 I-DATE
. O

Ní O
ìgbà O
yẹn O
, O
George B-PER
jẹ́ O
ọmọ O
ọdún B-DATE
12 I-DATE
. O

jẹ́ O
12 I-DATE
Ní O
ìgbà O
, O
ọdún B-DATE
yẹn O
Lhamo B-PER
ọmọ O
. O

yẹn O
ìgbà O
12 I-DATE
Simão B-PER
, O
ọmọ O
oṣù B-DATE
jẹ́ O
Ní O
. O

yẹn O
ìgbà O
, O
jẹ́ O
Lhamo B-PER
Ní O
ọdún B-DATE
ọmọ O
- I-DATE
. O

Èyí O
kéyìí O
tí O
ò O
báà O
jẹ́ O
, O
òòsà O
ìwé O
ìrìnnà O
ń O
béèrè O
ẹbọ O
sí O
i O
, O
tí O
kọ̀ O
sì O
yé O
é O
gbẹbọ O
. O

Bí O
orín O
bá O
tètè O
jáde O
, O
tí O
kò O
sí O
dúró O
pẹ́ O
títí O
ní O
ìgboro O
, O
orin O
mìíràn O
tí O
ó O
ń O
bá O
a O
figagbága O
lè O
rọ́ O
ọ O
sí O
ẹ̀gbẹ́ O
. O

Òǹlo O
Weibo B-ORG
kan O
sọ O
: O

Weibo B-ORG
Òǹlo O
kan O
sọ O
: O

tí O
- O
Nepal B-LOC
) O
- I-DATE
- O
ẹ O
ní O
Amẹ́ríkà I-LOC
( O
- I-DATE
àti I-LOC
yóò O
Ọjà O
ún I-DATE
láti O
Ọ̀sẹ̀ O
- O
Ondjango B-ORG
ṣe O
7 I-DATE
pẹ̀kí O
rẹ̀kí O
Inú O
, I-DATE
pẹ̀lú O
ǹ O
Ọjọ́ B-DATE
Kigali B-LOC
IATF2020 O
Ìpàtẹ O
án I-DATE
, O
yóò O
tẹ̀lé O
Ọjọ́ O
Ìsinmi O
CAX B-ORG
ọ̀sẹ̀ B-DATE
tí O
ó O
ṣẹ̀ṣẹ̀ O
tẹnu O
bọ O
epo O
. O

Inú O
SBM B-ORG
ún I-DATE
pẹ̀kí O
un I-DATE
- O
) O
rẹ̀kí O
ṣe O
Èrèlé I-DATE
Ẹgbẹ́ B-ORG
- O
Adúláwọ̀ I-LOC
oṣù B-DATE
15 I-DATE
yóò O
, O
- O
Ọjà O
( O
ǹ O
tí O
Ìsinmi O
Russia B-LOC
ní O
Hong B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
Ọjọ́ O
Ọ̀sẹ̀ O
7 I-DATE
láti O
án I-DATE
IATF2020 O
pẹ̀lú O
Ìpàtẹ O
ẹ O
tẹ̀lé O
yóò O
2020 B-DATE
tí O
ó O
ṣẹ̀ṣẹ̀ O
tẹnu O
bọ O
epo O
. O

) I-DATE
Inú O
Ìsinmi O
pẹ̀kí O
yóò O
- O
Coke B-ORG
Ọjà O
2017 I-DATE
méjì I-DATE
rẹ̀kí O
Ọjọ́ O
ǹ O
Ọ̀sẹ̀ O
2020 B-DATE
Nàìjíríà I-LOC
án I-DATE
ní O
- O
IATF2020 O
, O
tẹ̀lé O
pẹ̀lú O
ṣe O
kẹsàn I-DATE
ọdún B-DATE
- O
mẹ́rin I-DATE
- I-LOC
tí O
Ilẹ̀ B-LOC
) O
Kigali B-LOC
yóò O
CAX B-ORG
ẹ O
láti O
Ìpàtẹ O
( O
tí O
ó O
ṣẹ̀ṣẹ̀ O
tẹnu O
bọ O
epo O
. O

Niger I-LOC
láti O
IATF2020 O
Ìpàtẹ O
Ilé B-ORG
ṣe O
Burundi B-LOC
Ọ̀sẹ̀ O
pẹ̀kí O
oòrùn I-LOC
ẹ O
yóò O
ọdún B-DATE
un I-DATE
- O
ìsinmi I-DATE
àti I-DATE
ǹ O
rẹ̀kí O
) O
un I-DATE
Ọjà O
- O
tí O
Inú O
pẹ̀lú O
- O
( O
- I-DATE
oṣù I-DATE
ní O
Stone B-LOC
, O
yóò O
tẹ̀lé O
Ọjọ́ O
Ìsinmi O
Mekong B-ORG
2020 B-DATE
tí O
ó O
ṣẹ̀ṣẹ̀ O
tẹnu O
bọ O
epo O
. O

ṣe O
sí I-DATE
- I-DATE
Ìpàtẹ O
( O
Eré I-LOC
Allied B-ORG
Ọ̀sẹ̀ O
Inú O
- O
ǹ O
CAX B-ORG
rẹ̀kí O
mẹ́jọ I-DATE
- I-DATE
yóò O
láti O
tẹ̀lé O
Ọjà O
yóò O
tí O
ti I-LOC
, O
Ọjọ́ O
7 B-DATE
Kigali B-LOC
) O
ní O
kan I-DATE
9 I-DATE
Uganda B-LOC
IATF2020 O
- O
pẹ̀lú O
- O
pẹ̀kí O
Ìsinmi O
ẹ O
ọlọ́dún B-DATE
tí O
ó O
ṣẹ̀ṣẹ̀ O
tẹnu O
bọ O
epo O
. O

Ọbásanjọ́ B-PER
, O
òǹkọ̀wé O
àpilẹ̀kọ O
? O

Obi B-PER
, O
òǹkọ̀wé O
àpilẹ̀kọ O
? O

Nkurunziza B-PER
, O
òǹkọ̀wé O
àpilẹ̀kọ O
? O

oòrùn I-LOC
Russia B-LOC
Grenadines I-LOC
, O
òfin O
sọ O
wípé O
bí O
“ O
ọ̀pọ̀ O
àwọn O
akọrin O
tí O
ó O
ń O
lé O
orin O
"""" O
yẹ O
kí O
“ O
ó O
jẹ́ O
ṣíṣe O
láti O
ọwọ́ọ O
ọmọ O
bíbíi O
Cabo B-LOC
Africa I-LOC
Tobago I-LOC
"""" O
, O
orin O
náà O
lè O
jẹ́ O
afigagbága O
– O
eléyìí O
sì O
jẹ́ O
ọ̀kan O
. O

Paulo I-LOC
oòrùn I-LOC
Inal B-LOC
, O
òfin O
sọ O
wípé O
bí O
“ O
ọ̀pọ̀ O
àwọn O
akọrin O
tí O
ó O
ń O
lé O
orin O
"""" O
yẹ O
kí O
“ O
ó O
jẹ́ O
ṣíṣe O
láti O
ọwọ́ọ O
ọmọ O
bíbíi O
Trinidad B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
Abẹ́ I-LOC
"""" O
, O
orin O
náà O
lè O
jẹ́ O
afigagbága O
– O
eléyìí O
sì O
jẹ́ O
ọ̀kan O
. O

Vincent B-LOC
Lárúbáwá I-LOC
àti I-LOC
, O
òfin O
sọ O
wípé O
bí O
“ O
ọ̀pọ̀ O
àwọn O
akọrin O
tí O
ó O
ń O
lé O
orin O
"""" O
yẹ O
kí O
“ O
ó O
jẹ́ O
ṣíṣe O
láti O
ọwọ́ọ O
ọmọ O
bíbíi O
Jreida B-LOC
àti I-LOC
Tobago I-LOC
"""" O
, O
orin O
náà O
lè O
jẹ́ O
afigagbága O
– O
eléyìí O
sì O
jẹ́ O
ọ̀kan O
. O

ó O
àwọn O
France B-LOC
láti O
sọ O
Trinidad B-LOC
"""" O
lé O
“ O
ọmọ O
orin O
ó O
kí O
, O
òfin O
tí O
ń O
akọrin O
ṣíṣe O
ọ̀pọ̀ O
bíbíi O
yẹ O
àti I-LOC
bí O
“ O
ọwọ́ọ O
orílẹ̀ I-LOC
jẹ́ O
- I-LOC
wípé O
Grenadines I-LOC
"""" O
, O
orin O
náà O
lè O
jẹ́ O
afigagbága O
– O
eléyìí O
sì O
jẹ́ O
ọ̀kan O
. O

Ìbàdàn B-LOC
àti I-LOC
- I-LOC
, O
òfin O
sọ O
wípé O
bí O
“ O
ọ̀pọ̀ O
àwọn O
akọrin O
tí O
ó O
ń O
lé O
orin O
"""" O
yẹ O
kí O
“ O
ó O
jẹ́ O
ṣíṣe O
láti O
ọwọ́ọ O
ọmọ O
bíbíi O
ilẹ̀ B-LOC
Songkran I-LOC
Ibom I-LOC
"""" O
, O
orin O
náà O
lè O
jẹ́ O
afigagbága O
– O
eléyìí O
sì O
jẹ́ O
ọ̀kan O
. O

ọdún B-DATE
Kà O
i O
sí O
Kaduna B-LOC
: O
gbogboògbò O
sún O
ìdìbò O
2018 I-DATE
un I-DATE
2019 I-DATE
síwájú O
nígbà O
tí O
ìdìbò O
kú O
ìwọ̀n O
- O
ọn O
wákàtí O
nítorí O
ọ̀rọ̀ O
‘ètò O
àti O
ìlànà O
ìmúṣẹ́ṣe’ O
